{
    "0": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWymiana z Niemcami\n\t\t",
        "date": "2014-05-26",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy wszystkich rodzic\u00f3w uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w wymianie polsko - niemieckiej w roku szkolnym 2013\/2014 na zebranie\u00a0w \u015brod\u0119 o godzinie 18.00. Zebranie dotyczy wyjazdu w dniu 4 czerwca 2014r.\n"
    },
    "1": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sommerurlaub.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWakacje!\n\t\t",
        "date": "2014-06-29",
        "content": "\nS\u0142onecznych i Bezpiecznych Wakacji !!!\n"
    },
    "2": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_47.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie Roku Szkolnego 2014\/2015\n\t\t",
        "date": "2014-08-22",
        "content": "\n\u00a0\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2014\/2015 odb\u0119dzie si\u0119 1 wrze\u015bnia 2014 r. na ma\u0142ej sali gimnastycznej\nklasy I \u2013 godz. 9.00\nklasy II \u2013 godz. 10.00\nklasy III \u2013 godz. 11.00\n\u00a0\nListy klas pierwszych b\u0119d\u0105 wywieszone w \u015brod\u0119 27 sierpnia.\n\u00a0\nUWAGA!\nUczniowie klas 2 i 3 na 1 wrze\u015bnia przynosz\u0105 zdj\u0119cia do identyfikator\u00f3w.\n\u00a0\nKiermasz ksi\u0105\u017cek u\u017cywanych odb\u0119dzie si\u0119 3 wrze\u015bnia 2014 r. w godzinach 9.00 \u2013 14.00 na ma\u0142ej sali gimnastycznej\n\u00a0\n"
    },
    "3": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu.jpg",
        "title": "\nPlenery \"Pana Tadeusza\"\n",
        "date": "2014-09-29",
        "content": "\nW ubieg\u0142\u0105 niedziel\u0119 (28.09.2014) odby\u0142y si\u0119 plenery \"Pana Tadeusza\". Aktorzy sp\u0119dzili 11 godzin w Skansenie w Wygie\u0142zowie, na zamku w Lipowcu oraz w amfiteatrze, by nakr\u0119ci\u0107 film. Z pewno\u015bci\u0105 by\u0142o to nie lada atrakcj\u0105 dla zwiedzaj\u0105cych. Pogoda i humory nam dopisa\u0142y kolejny rok z rz\u0119du. Na wysoko\u015bci zadania stan\u0119li r\u00f3wnie\u017c filmowcy: Pan Radek Talik i Pan Sebastian. Licealistom Staszica i studentom UTW gratulujemy cierpliwo\u015bci, wytrwa\u0142o\u015bci i\u00a0zaanga\u017cowania oraz \u017cyczymy du\u017co zdrowia (niekt\u00f3rym przyda si\u0119 szczeg\u00f3lnie).\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "4": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_78.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTANIEC NOWOCZESNY\n\t\t",
        "date": "2014-10-28",
        "content": "\n\u00a0Zapraszamy m\u0142odzie\u017c naszego Liceum na bezp\u0142atne zaj\u0119cia z ta\u0144ca nowoczesnego.\nZaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 od 15:00 do 16:30 na sali gimnastycznej, a poprowadzi je pracownik MDK z Trzebini.\n"
    },
    "5": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/piotrkolasarenatasolarskaklausfeldmanndominikkowalczyk.jpg",
        "title": "\nPi\u0142ka r\u0119czna w szkole\n",
        "date": "2014-11-28",
        "content": "\nMi\u0119dzy 25-27 listopada troje nauczycieli wychowania fizycznego z naszej szko\u0142y wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowej konferencji promuj\u0105cej pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105 \u201eHandball at School\u201d.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zaj\u0119cia odbywa\u0142y si\u0119 w jednej z najnowocze\u015bniejszych i najwi\u0119kszych hal sportowych w Europie \u201eArena Krak\u00f3w\u201d. Szkolenie na ca\u0142ym \u015bwiecie odbywa si\u0119 z inicjatywy Mi\u0119dzynarodowej Federacji Pi\u0142ki R\u0119cznej a w Polsce przygotowane zosta\u0142o przez Ministerstwo Sportu i Turystyki oraz Zwi\u0105zek Pi\u0142ki R\u0119cznej w Polsce. Zaj\u0119cia w Krakowie prowadzi\u0142 \u015bwiatowej s\u0142awy niemiecki trener i ekspert z zakresu szkolenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy Klaus Feldmann.\n"
    },
    "6": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_84.jpg",
        "title": "\n\t\t\tINDYWIDUALNE KONSULTACJE Z DORADC\u0104 ZAWODOWYM\n\t\t",
        "date": "2014-12-18",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w klas pierwszych na indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym \u2013 Pani\u0105 Justyn\u0105 Mendyk-Malinowsk\u0105 z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie.\n\u00a0\nSpotkanie odb\u0119dzie si\u0119\u00a0 w \u015brod\u0119 7 stycznia 2015 roku w godz. 13.00-15.00 w pokoju pedagoga szkolnego.\n\u00a0\nZapraszamy.\n"
    },
    "7": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc01003.jpg",
        "title": "\nPowiatowa licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2015-01-31",
        "content": "\nDnia 26.01.2015 w Libi\u0105\u017cu odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w. W zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 8 \u00a0zespo\u0142\u00f3w reprezentuj\u0105cych wszystkie szko\u0142y \u015brednie powiatu chrzanowskiego.\nReprezentacja naszej szko\u0142y wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie: Jakub Banasik 3a, Mi\u0142osz Bogusz 3c, Maciej M\u0119dela 1f, Wojciech Rejdych 3e, Kornel Koz\u0142owski 3g, Dawid Majcherek 2a, Marcin Chojowski 2b, Jakub Biel 2b i Grzegorz Pieczara 1b.\nPo zaci\u0119tej rywalizacji \u00a0w grupie nasi zawodnicy zaj\u0119li 2 miejsce co pozwoli\u0142o na gr\u0119 o 3 miejsce w og\u00f3lnej klasyfikacji \u00a0z II LO.\nPo s\u0142abym pocz\u0105tku meczu z dru\u017cyn\u0105 II LO w Chrzanowie, ch\u0142opcy ze \"Staszica\" zmobilizowali si\u0119 i wygrali ostatecznie 2:1 zajmuj\u0105c 3 miejsce w turnieju.\n"
    },
    "8": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/theatre_masks.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPrzypominamy o konkursie.....\n\t\t",
        "date": "2015-02-23",
        "content": "\nKo\u0142o teatralne I LO wraz z Panem Marcinem Kobierskim ( aktorem Teatru Bagatela), przypominaj\u0105 o konkursie na tekst ( forma dialogu lub monologu), b\u0119d\u0105cy ogniwem scenariusza nowego spektaklu teatralnego, opartego na motywach ,,Dziad\u00f3w\u201d cz. II Adama Mickiewicza.\n\u00a0\nPrace nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 w terminie: do 15 marca 2015 roku na adres: liceum1@poczta.fm\n\u00a0\nBli\u017cszych informacji udziela, opiekun ko\u0142a teatralnego, Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys, sala 33.\n"
    },
    "9": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane2_94.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces grupy DSD!\n\t\t",
        "date": "2015-03-31",
        "content": "\nNareszcie dostali\u015bmy z Niemiec wyniki egzaminu Deutsches Sprachdiplom!\n12 uczni\u00f3w z klas trzecich\u00a0 zda\u0142o mi\u0119dzynarodowy \u00a0egzamin DSD II na poziomie B2\/C1 ! Trud w\u0142o\u017cony w przygotowanie si\u0119 do egzaminu (6 godzin j\u0119zyka niemieckiego w tygodniu) zaowocowa\u0142 bardzo dobrymi wynikami. Gratulujemy. Deutsch macht Spass!\n"
    },
    "10": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0254.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015awi\u0119to Uchwalenia Konstytucji 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2015-04-30",
        "content": "\nZ okazji rocznicy Uchwalenia Konstytucji 3 Maja uczniowie naszej szko\u0142y postanowili przypomnie\u0107, czym dla Polak\u00f3w by\u0142a i jest WOLNO\u015a\u0106.\n\u00a0\nW zrozumieniu znaczenia tego poj\u0119cia pomog\u0142a nam m.in. poetycka w\u0119dr\u00f3wka przez wieki. Wielokrotnie wspominane w trakcie uroczysto\u015bci s\u0142owa: B\u00d3G \u2013 HONOR \u2013 OJCZYZNA zobrazowa\u0142y wielk\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107 Polak\u00f3w do swojej Ziemi i swojego Narodu. Akademi\u0119 przygotowali uczniowie klas: Ib, If, IIa, IIf pod kierunkiem nauczycieli: pani Ma\u0142gorzaty Filipczak, pani Bogus\u0142awy Mrowcy i pani Agnieszki Olszowskiej.\n"
    },
    "11": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_6.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPrzypominamy o  castingu !!!  \n\t\t",
        "date": "2015-05-27",
        "content": "\nJUTRO! tj. 28 maja 2015 roku (czwartek) o godz. 14.00 - sala 33,\u00a0odb\u0119dzie si\u0119 w naszej szkole casting do sztuki \u201eDziady\u201d Adama Mickiewicza w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego, aktora Teatru Bagatela w Krakowie.\n\u00a0\nDo castingu zapraszamy uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie. Aktor\u00f3w b\u0119dzie wybiera\u0107 komisja w sk\u0142adzie: Marcin Kobierski i Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys.\u00a0\n"
    },
    "12": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10481906_390057801156256_8905899318593228725_n.jpg",
        "title": "\nKolejny sukces Oli !\n",
        "date": "2015-06-29",
        "content": "\nAleksandra Kwa\u015bniak\u00a0z 1f \u00a0uczennica prof. Jolanty Skowro\u0144skiej zaj\u0119\u0142a\u00a0pierwsze miejsce w\u00a0XIII Ma\u0142opolskim Konkursie Literackim \"I ja poetyckie \u015bwiaty kreuj\u0119...\".\u00a0W\u00a0czwartkowe popo\u0142udnie\u00a018 czerwca\u00a0odby\u0142 si\u0119 w Krakowie uroczysty fina\u0142\u00a0, podczas kt\u00f3rego zosta\u0142y og\u0142oszone wyniki i rozdane nagrody. Laureaci odczytali dla publiczno\u015bci swe wiersze (http:\/\/xxxlo.krakow.pl\/photogallery\/l\/\/id\/918#).\n\u00a0\nJeden z nich, wybrany dla Was przez Ol\u0119, prezentujemy poni\u017cej. Przypomnijmy, \u017ce Ola ma ju\u017c tytu\u0142 Laureatki w tegorocznym\u00a0Og\u00f3lnopolskim Przegl\u0105dzie Tw\u00f3rczo\u015bci\u00a0Poetyckiej im.\u00a0Jacka Kaczmarskiego\u00a0\"Rytmy niesko\u0144czono\u015bci\".\n\u00a0\nOlu, serdecznie gratulujemy!!!\n"
    },
    "13": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_52.jpg",
        "title": "\nKalendarz roku szkolnego 2015\/2016\n",
        "date": "2015-08-27",
        "content": "\n1.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rozpocz\u0119cie roku szkolnego (8.00 \u2013 klasy I, 9.00 \u2013 klasy II i III)\nObchody 76. rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej do ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja\n\u00a0\n3,4.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych na Sali gimnastycznej\n5.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Narodowe Czytanie \u201eLalki\u201d na chrzanowskim rynku\n\u00a0\n11.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rajd integracyjny klas pierwszych\n\u00a0\n12.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uroczysto\u015b\u0107 ods\u0142oni\u0119cia tablicy upami\u0119tniaj\u0105cej naszego absolwenta Admira\u0142a Floty Andrzeja Karwet\u0119 w Ko\u015bciele Parafialnym w Jeleniu o godz. 18.00\n\u00a0\n14.10.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u015alubowanie klas pierwszych i Dzie\u0144 Edukacji Narodowej\n\u00a0\n22.10.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Premiera \u201eDziad\u00f3w\u201d w wykonaniu uczni\u00f3w I LO i senior\u00f3w z UTW  w Chrzanowie w MOKSiR o godz. 16.00, wst\u0119p wolny\n\u00a0\n6.11.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zako\u0144czenie projektu, przedstawienie fragment\u00f3w spektaklu i filmu \u201eDziady\u201d oraz wystawa fotograficzna w Miejskiej Bibliotece Publicznej\n\u00a0\n11.11.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci (dzie\u0144 wolny od nauki)\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n"
    },
    "14": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dzien-chlopaka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Ch\u0142opaka 2015\n\t\t",
        "date": "2015-09-29",
        "content": "\nWszystkiego Najlepszego Ch\u0142opcy!\n\u00a0\n\"Nie id\u017a za mn\u0105, bo nie umiem prowadzi\u0107. \n\u00a0Nie id\u017a przede mn\u0105, bo mog\u0119 za Tob\u0105 nie nad\u0105\u017cy\u0107.\nId\u017a po prostu obok mnie i b\u0105d\u017a moim przyjacielem.\"\u00a0\n\u00a0\nAlbert Camus\n"
    },
    "15": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20151024_123621.jpg",
        "title": "\nV MI\u0118DZYPOKOLENIOWY TURNIEJ PI\u0141KI KOSZYKOWEJ O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE\n",
        "date": "2015-10-29",
        "content": "\n24 pa\u017adziernika 2015 r hala I LO w Chrzanowie go\u015bci\u0142a sympatyk\u00f3w koszyk\u00f3wki reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne pokolenia absolwent\u00f3w naszej szko\u0142y.\nStawi\u0142y si\u0119 4 dru\u017cyny w tym jedna mieszana w sk\u0142adzie kt\u00f3rej wyst\u0105pi\u0142y dwie srebrne medalistki Wojew\u00f3dzkiej Licealiady w pi\u0142ce koszykowej\u00a0z 2001 roku, Agnieszka Borowiecka i Anna Kuczmenda. Dziewcz\u0119ta nie ust\u0119powa\u0142y panom w rywalizacji pod koszem zdobywaj\u0105c wiele punkt\u00f3w dla swojego zespo\u0142u.\n"
    },
    "16": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/266d.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTurniej Tenisa Sto\u0142owego\n\t\t",
        "date": "2015-11-29",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w tradycyjnym turnieju tenisa sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 4 grudnia na sali gimnastycznej.\n\u00a0\nZapisy do czwartku 3 grudnia do godz 12:10 przyjmuj\u0105 nauczyciele WF. Po tym czasie w Internecie uka\u017ce si\u0119 drabinka turniejowa z podanymi godzinami spotka\u0144. Uczniowie zwolnieni s\u0105 z lekcji tylko na czas swoich meczy.\n\u00a0\nRozk\u0142ad meczy -\u00a0dziewcz\u0119ta\n\u00a0\nRozk\u0142ad meczy -\u00a0ch\u0142opcy\n"
    },
    "17": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_43.jpg",
        "title": "\nKampania \u201eCo\u015b was \u0142\u0105czy? Zr\u00f3b test na HIV\u201d\n",
        "date": "2015-12-21",
        "content": "\nW grudniu uczniowie klas pierwszych zapoznali si\u0119 z podstawowymi informacjami dotycz\u0105cymi AIDS i HIV. 1 grudnia 2015 r. tradycyjnie obchodzony by\u0142 \u015awiatowy Dzie\u0144 AIDS. Tematyka obchod\u00f3w pozostaje niezmienna od 2011 roku: \u201eD\u0105\u017cymy do zera. Zero nowych zaka\u017ce\u0144. Zero dyskryminacji. Zero zgon\u00f3w z powodu AIDS\u201d. Tegoroczna kampania zach\u0119ca do poznania swojego statusu serologicznego oraz upowszechnia informacje na temat HIV\/AIDS i sposob\u00f3w zmniejszania ryzyka zaka\u017cenia.\n"
    },
    "18": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/biblioteka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSFOTOGRAFUJ DUCHA KSI\u0104\u017bKI - konkurs\n\t\t",
        "date": "2016-01-27",
        "content": "\n\u201eSFOTOGRAFUJ DUCHA KSI\u0104\u017bKI\u201d\nKreatywny konkurs fotograficzny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142\ngimnazjalnych i ponadgimnazjalnych.\n\u00a0\nUruchom swoj\u0105 wyobra\u017ani\u0119 i zr\u00f3b oryginalne i pomys\u0142owe zdj\u0119cie zwi\u0105zane z ulubion\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 aktualn\u0105 b\u0105d\u017a z dzieci\u0144stwa.\n\u00a0\nWykorzystaj rekwizyty, przedmioty, plenery, znajomych lub rodzin\u0119, aby odda\u0107 atmosfer\u0119, nastr\u00f3j, charakter bohater\u00f3w tej ksi\u0105\u017cki.\n\u00a0\n\u00a0Regulamin konkursu.\n"
    },
    "19": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160224_111201.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMamy kolejny sukces w zmaganiach olimpijskich!\n\t\t",
        "date": "2016-02-24",
        "content": "\nJoanna Jarosz i Marta G\u0142ownia przygotowywane przez prof. Jolant\u0119 Skowro\u0144sk\u0105 przesz\u0142y przez eliminacje pisemne w etapie okr\u0119gowym XLVI Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego.\n\u00a0\nSpo\u015br\u00f3d 61 olimpijczyk\u00f3w do cz\u0119\u015bci ustnej dopuszczono 28 os\u00f3b w tym nasze uczennice. Rozmowy kwalifikuj\u0105ce do zawod\u00f3w centralnych odb\u0119d\u0105 si\u0119 5 marca w Krakowie w I LO im. B. Nowodworskiego.\n\u00a0\nPrzypomnijmy, \u017ce olimpiada, w kt\u00f3rej dziewcz\u0119ta bior\u0105 udzia\u0142 jest jedn\u0105 z 18 olimpiad przedmiotowych, kt\u00f3rych laureaci i finali\u015bci s\u0105 zwolnieni z egzaminu dojrza\u0142o\u015bci z danego przedmiotu. Jest wi\u0119c o co walczy\u0107!\n\u00a0\nTrzymamy kciuki\u00a0 i \u017cyczymy Dziewcz\u0119tom powodzenia!\n"
    },
    "20": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160322_131234.jpg",
        "title": "\nAKCJA POSZUKIWANIA DAWC\u00d3W SZPIKU KOSNEGO\n",
        "date": "2016-03-30",
        "content": "\nW naszej szkole po raz kolejny odby\u0142a si\u0119 akcja zwi\u0105zana z wpisem do bazy potencjalnych dawc\u00f3w szpiku kostnego. 22 marca br. w liceach chrzanowskich w sumie zarejestrowa\u0142o si\u0119 177 dawc\u00f3w. Odwiedzili nas w tym celu przedstawiciele Fundacji Przeciwko Leukemii i Firmy Medigen.\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy Pani Lucynie Karwa\u0144skiej i Pani Marii Laso\u0144 za pomoc w organizacji akcji.\n\u00a0\nPrzede wszystkim dzi\u0119kujemy potencjalnym dawcom, kt\u00f3rzy w tym dniu podj\u0119li decyzj\u0119 o uratowaniu ludzkiego \u017cycia.\n"
    },
    "21": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_29.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku klas trzecich\n\t\t",
        "date": "2016-04-28",
        "content": "\nUroczysto\u015b\u0107 zako\u0144czenia roku dla klas trzecich odb\u0119dzie si\u0119 w szkole o godzinie 9.00 w dniu 29 kwietnia 2016 roku.\n\u00a0\nUczni\u00f3w klas pierwszych i drugich zapraszamy do szko\u0142y na godzin\u0119 11.00.\n\u00a0\n\u00a0\nPrzypominamy o zwrocie ksi\u0105\u017cek do biblioteki.\n"
    },
    "22": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztyu.jpg",
        "title": "\n\u015aWI\u0118TO SPORTU SZKOLNEGO - 2 CZERWCA (czwartek)\n",
        "date": "2016-05-23",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich uczni\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w rozgrywkach sportowych odbywaj\u0105cych si\u0119 w ramach corocznego \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego.\n\u00a0\n\n2 czerwca (czwartek) obiekty sportowe I LO w Chrzanowie\n\n\u00a0\n\nZapisy dru\u017cyn klasowych do wtorku 31 maja przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n\n\u00a0\n\nWymaga lista imienna klasy z przydzia\u0142em do danej dyscypliny sportowej\n\n\u00a0\n\nZawody odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle w dw\u00f3ch dyscyplinach (pi\u0142ka no\u017cna + pi\u0142ka siatkowa, pi\u0142ka no\u017cna + koszyk\u00f3wka) dlatego istnieje prawdopodobie\u0144stwo rozgrywania meczy przez jedn\u0105 klas\u0119\u00a0o tej samej porze. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci prze\u0142o\u017cenia spotkania \u2013 harmonogram minutowy, dlatego prosimy o punktualno\u015b\u0107 i zach\u0119camy do zaanga\u017cowania wszystkich uczni\u00f3w z klasy.\n\n"
    },
    "23": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNowy Samorz\u0105d Uczniowski\n\t\t",
        "date": "2016-06-27",
        "content": "\nWitajcie!\nSpieszymy jeszcze przed wakacjami donie\u015b\u0107 Wam, \u017ce wybrali\u015bcie nowy Zarz\u0105d Samorz\u0105du Szkolnej Rady Uczniowskiej.\nW nadchodz\u0105cym roku szkolnym 2016\/2017 b\u0119d\u0105 Was reprezentowa\u0107:\n\u00a0\nPrzewodnicz\u0105cy:\u00a0Konrad Dindorf klasa 3b\nW funkcji vice-przewodnicz\u0105cej:\u00a0Paulina Likus klasa 3f\n\u00a0\nCz\u0142onkowie:\nMicha\u0142 Ferlak klasa 2a\nMa\u0142gorzata Komar\u00f3w klasa 3a\nBart\u0142omiej Mitka klasa 2b\nJulian Sm\u00f3\u0142ka klasa 3a\nZuzanna Synal klasa 3e\n\u00a0\nZapraszamy - poznajcie nas.\n\u00a0\nDo\u0142\u0105czamy nasze zdj\u0119cia i kr\u00f3tkie informacje o nas. \u017byczymy Wam wspania\u0142ych wakacji. Zapraszamy na zebrania we wrze\u015bniu.\n"
    },
    "24": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zaproszenie.jpg",
        "title": "\nNarodowe Czytanie 2016 w Chrzanowie\n",
        "date": "2016-08-29",
        "content": "\nNa Chrzanowskim Rynku odb\u0119dzie si\u0119 wielki literacki happening. Tym razem czytana b\u0119dzie historyczna powie\u015b\u0107 Henryka Sienkiewicza \u201eQuo vadis\u201d. Koordynatorem przedsi\u0119wziecia w Chrzanowie jest Miejska Biblioteka Publiczna. Forma happeningu utrzymana zostanie w konwencji wielkiej uczty u Nerona. Akcja rozpocznie si\u0119 w bibliotece o g. 10.00,\u00a0 nast\u0119pnie korow\u00f3d literackich postaci przejdzie ulicami miasta na Rynek, gdzie \u00a0w\u015br\u00f3d antycznej scenerii, fontann, pos\u0105g\u00f3w, kwiat\u00f3w, suto zastawionych sto\u0142\u00f3w, znudzony Rzymem w\u0142adca podejmie swoich go\u015bci\u00a0literackim przepychem i rozmachem, zapraszaj\u0105c ich do g\u0142o\u015bnego czytania. Towarzyszy\u0107 mu b\u0119dzie \u017cona Poppea, Ligia i Winicjusz, Petroniusz oraz inne postaci, kt\u00f3rzy biesiadowa\u0107 b\u0119d\u0105 z czytelnikami biblioteki, przedstawicielami w\u0142adz miasta, zaprzyja\u017anionymi osobami z instytucji, szk\u00f3\u0142 i organizacji, chrzanowskimi\u00a0 licealistami oraz mieszka\u0144cami\u00a0 miasta.\u00a0\n"
    },
    "25": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chopi.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPremiera - Ch\u0142opi\n\t\t",
        "date": "2016-09-28",
        "content": "\n6 pa\u017adziernika 2016 roku o godz. 17.00 zapraszamy do sali teatralnej MOKSiR na spektakl \"Ch\u0142opi\" w wykonaniu uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie, scenariusz i re\u017cyseria Marcin Kobierski.\u00a0\n\u00a0\nUczniowie naszej szko\u0142y b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zobaczy\u0107 spektakl w godzinach dopo\u0142udniowych.\n\u00a0\nUczestnicy spektaklu mog\u0105 odebra\u0107 od Pani Dyrektor pami\u0105tkowy plakat.\u00a0\n"
    },
    "26": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_55.jpg",
        "title": "\n\t\t\tStypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2016-10-31",
        "content": "\nUczennica klasy 3d Magdalena Ko\u017amin otrzyma\u0142a Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w.\n\u00a0\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "27": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_34.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\n\u00a0 Zawody odbedoa si\u0119\u00a06 grudnia (wtorek) godz. 8:25 sala gimnastyczna\n\u00a0\nZasady:\n- Zapisy do pi\u0105tku 2 grudnia przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n- Zawody odb\u0119d\u0105 si\u0119 w kategorii dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w\n- Obowi\u0105zuj\u0105 przepisy PZTS\n- System rozgrywek uzale\u017cniony b\u0119dzie od ilo\u015bci zg\u0142oszonych os\u00f3b\n- W poniedzia\u0142ek zostanie og\u0142oszony harmonogram rozgrywania mecz\u00f3w\n- Dla najlepszych dyplomy i nagrody rzeczowe\n\u00a0\nZawodnicy zwolnieni b\u0119d\u0105 z zaj\u0119\u0107 lekcyjnych tylko na czas trwania swoich spotka\u0144\n\u00a0\n\u017bYCZYMY SPORTOWEJ RYWALIZACJI\nNAUCZYCIELE WF\n"
    },
    "28": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_8.jpg",
        "title": "\n Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Biologia\n",
        "date": "2016-12-23",
        "content": "\nCzy ryba mo\u017ce oddycha\u0107 powietrzem atmosferycznym?\n\u00a0\nNa ostatnich zaj\u0119ciach przed \u015bwi\u0119tami na zaj\u0119ciach on-line z biologii realizowanych w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej robili\u015bmy sekcj\u0119 ryby.\n"
    },
    "29": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/banner_landscape.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Chemicznym Okiem 2016\/17\n\t\t",
        "date": "2017-01-31",
        "content": "\nZach\u0119camy \u00a0do udzia\u0142u w\u00a0konkursie Chemicznym Okiem 2016\/17.\nNagrodami w\u00a0konkursie s\u0105 tablety i\u00a0dyski przeno\u015bne.\n\u00a0\nUdzia\u0142 w konkursie nie wymaga \u017cadnych nak\u0142ad\u00f3w finansowych. Uczestnicy przygotowuj\u0105 w\u00a0formie elektronicznej plakaty (plansze) o\u00a0szeroko rozumianej tematyce chemicznej i\u00a0przesy\u0142aj\u0105 je przy u\u017cyciu formularza znajduj\u0105cego si\u0119 na stronie konkursu.\n\u00a0\nNajlepsze prace zostan\u0105 wybrane przez komisj\u0119 konkursow\u0105 oraz w\u00a0drodze g\u0142osowania w\u00a0serwisie Facebook.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje, formularz rejestracyjny oraz regulamin konkursu znajduj\u0105 si\u0119 na stronie:\nhttp:\/\/www.ssptchem.pg.gda.pl\/konkurs\n"
    },
    "30": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/grupowe.jpg",
        "title": "\nZawody narciarsko \u2013 snowboardowe o Puchar Dyrektora I LO\n",
        "date": "2017-02-24",
        "content": "\n23 lutego w t\u0142usty czwartek mi\u0142o\u015bnicy sport\u00f3w zimowych z naszej szko\u0142y sp\u0119dzili na zaprzyja\u017anionym stoku narciarskim SKI Lubomierz, gdzie odby\u0142a si\u0119 tegoroczna edycja zawod\u00f3w narciarsko \u2013 snowboardowych o Puchar Dyrektora I LO.\n\u00a0\nPrognoza pogody na ten dzie\u0144 nie by\u0142a korzystna i organizatorom nawet chodzi\u0142o po g\u0142owie aby odwo\u0142a\u0107 lub prze\u0142o\u017cy\u0107 wyjazd. W Chrzanowie w momencie pakowania autokaru +6 stopni i padaj\u0105cy deszcz. Na parkingu w Lubomierzu +2 i padaj\u0105cy deszcze ale ju\u017c na g\u00f3rnej stacji orczyka oko\u0142o 0 stopni Celsjusza i kilka centymetr\u00f3w \u015bwie\u017co spad\u0142ego \u015bniegu.\u00a0\n"
    },
    "31": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p3250001.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach\n\t\t",
        "date": "2017-03-27",
        "content": "\n25 marca 2017 roku odby\u0142 si\u0119 I Og\u00f3lnopolski Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach. Po eliminacjach okr\u0119gowych do fina\u0142u konkursu z Naszej szko\u0142y awansowa\u0142o trzech uczni\u00f3w.\n\u00a0\nFina\u0142 konkursu odby\u0142 si\u0119 w II LO W Krakowie. Szymon Galos ucze\u0144 klasy 1b zaj\u0105\u0142 6 miejsce w Polsce, a Elwira Piergies z klasy 2d \u2013 9 miejsce w Polsce.\n\u00a0\nOpiekunem by\u0142y p. Barbara Wawrzyniak i Jolanta Staniszewska.\n"
    },
    "32": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/part_1493017947692.jpg",
        "title": "\nPuszcza RUN\n",
        "date": "2017-04-27",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y powt\u00f3rzyli sukces z zesz\u0142ego roku i wygrali konkurs \u201eM\u0141ODZI ZASAPANI\u201d na najliczniejsz\u0105 szkoln\u0105 reprezentacj\u0119 podczas biegu Puszcza Run. Bieg na dystansie 10 km odby\u0142 si\u0119 w ostatni\u0105 niedziel\u0105 23 kwietnia w Puszczy Dulowskiej ze startem i met\u0105 w M\u0142oszowej.\nNasi uczniowie nie do\u015b\u0107, \u017ce stanowili najliczniejsz\u0105 szkoln\u0105 dru\u017cyn\u0119, dzi\u0119ki czemu wygrali sprz\u0119t sportowy o warto\u015bci 500 z\u0142 ufundowany przez firm\u0119 SAPA to jeszcze osi\u0105gn\u0119li bardzo dobre wyniki.\nRelacja filmowa\n"
    },
    "33": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/121_99.jpg",
        "title": "\n\u015aWI\u0118TO SPORTU SZKOLNEGO 1 CZERWCA \u2013 PROGRAM IMPREZY\n",
        "date": "2017-05-31",
        "content": "\n8:00 Mecz mi\u0119dzyrocznikowy pi\u0142ki r\u0119cznej dziewcz\u0105t\n8:30 Mecz mi\u0119dzyrocznikowy pi\u0142ki r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w\n9:00 Uroczyste rozpocz\u0119cie \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego\n9:10 Wyst\u0119p szkolnej grupy cheerleaderek \n9:20 Pokaz samolotu modelarskiego przez v-ce Mistrza Europy\u00a0w kategorii modeli z nap\u0119dem silnikowym Micha\u0142a Ferlaka ucznia klasy 2a\n"
    },
    "34": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zakonczenie_roku_szkolnego_2014.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKoniec roku szkolnego 2017\/2018\n\t\t",
        "date": "2017-06-22",
        "content": "\nZako\u0144czenie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 23 czerwca (pi\u0105tek) o godz. 9.00 na sali gimnastycznej.\n\u00a0\n\u00a0\nPo rozdaniu \u015bwiadectw ok. godz. 11.15 odb\u0119dzie si\u0119 pr\u00f3ba do sztuki \"Kamienie na szaniec\" w sali 33.\n\u00a0\n\u00a0\nKlasy trzecie b\u0119d\u0105 mog\u0142y odebra\u0107 \u015bwiadectwa maturalne 30 czerwca (pi\u0105tek) o godz. 9.00\n\u00a0\n"
    },
    "35": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_72_21.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2017\/2018\n\t\t",
        "date": "2017-08-28",
        "content": "\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2017\/2018 odb\u0119dzie si\u0119 4 wrze\u015bnia 2017 roku na ma\u0142ej sali gimnastycznej:\ngodz. 9.00 klasy pierwsze,\ngodz. 10.00 klasy drugie i trzecie.\n\u00a0\n"
    },
    "36": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dziej-obcych.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015aWIATOWY DZIE\u0143 J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\n\t\t",
        "date": "2017-09-26",
        "content": "\nBENVENUTI!!!\nZ TEJ OKAZJI PROPONUJEMY KREATYWN\u0104 NAUK\u0118 J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO\n\u00a0\nWyzwanie polega na stworzeniu planszy domina w j\u0119zyku w\u0142oskim z wykorzystaniem przymiotnik\u00f3w i ich przeciwie\u0144stw.\n\u00a0\n\u00a0\nNajlepsze projekty b\u0119d\u0105 nagrodzone a fina\u0142 konkursu na najbli\u017cszej lekcji zako\u0144czy si\u0119 wsp\u00f3ln\u0105 gr\u0105.\n\u00a0\n\u0141\u0105czmy przyjemne z po\u017cytecznym!\n\u00a0\nAby was zainspirowa\u0107 tutaj\u00a0przyk\u0142adowa plansza.\nWi\u0119cej informacji znajdziecie w czytelni biblioteki szkolnej.\n\u00a0\nTrzymamy kciuki i czekamy na zg\u0142oszenia w bibliotece szkolnej.\n"
    },
    "37": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171031_150850.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPro memoria\n\t\t",
        "date": "2017-10-31",
        "content": "\nTradycyjnie przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych uczniowie naszej szko\u0142y odwiedzili chrzanowskiej cmentarze i uczcili pami\u0119\u0107 zmar\u0142ych nauczycieli i pracownik\u00f3w I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nNIECH ODPOCZYWAJ\u0104 W POKOJU\u00a0\n"
    },
    "38": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyjazd na warsztaty weekendowe w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2017-11-30",
        "content": "\n\u00a0\n\u00a0\nWyjazd na warsztaty: godzina 15.15 (pi\u0105tek 1 grudnia 2017 roku).\nMiejsce zbi\u00f3rki: Parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie, ul. Partyzant\u00f3w 2\nProsimy o punktualne przybycie.\n"
    },
    "39": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/inline.jpg",
        "title": "\nEuropejski Konkurs Statystyczny\n",
        "date": "2017-12-30",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce do\u00a04 lutego 2018\u00a0trwaj\u0105 zapisy do udzia\u0142u w\u00a0Europejskim Konkursie Statystycznym\u00a0-\u00a0nowym mi\u0119dzynarodowym wydarzeniu kierowanym do uczni\u00f3w\u00a0gimnazj\u00f3w oraz szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych.\u00a0EKS organizowany jest przez Eurostat we wsp\u00f3\u0142pracy z urz\u0119dami statystycznymi kraj\u00f3w europejskich, w tym G\u0142\u00f3wnym Urz\u0119dem Statystycznym.\n\u00a0\nG\u0142\u00f3wnym celem Konkursu jest wzbudzenie zaciekawienia statystyk\u0105 w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz zach\u0119canie nauczycieli do wykorzystywania oficjalnych statystyk podczas zaj\u0119\u0107 z m\u0142odzie\u017c\u0105.\n\u00a0\nUlotka\n"
    },
    "40": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_82.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAudiobook w bibliotece\n\t\t",
        "date": "2018-01-31",
        "content": "\nDrodzy czytelnicy, w naszej bibliotece dost\u0119pne s\u0105 lektury na no\u015bniku CD. Zach\u0119camy do wypo\u017cyczania r\u00f3wnie\u017c na okres ferii zimowych.\n\u00a0\nWi\u0119cej...\n"
    },
    "41": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/narty.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZawody Narciarsko - Snowboardowe\n\t\t",
        "date": "2018-02-27",
        "content": "\nTermin: 6 marca (wtorek), odjazd autokaru 7:30 Starostwo Powiatowe w Chrzanowie\nMiejsce: SKI Lubomierz\nKoszt: 30 z\u0142, cz\u0142onkowie UKS \u201eStaszic\u201d 25 z\u0142, karnet 35 z\u0142\nNagrody: puchary, medale, dyplomy i loteria nagr\u00f3d pocieszenia\nZapisy: do pi\u0105tku 2 marca przyjmuj\u0105 nauczyciela WF. W momencie zapisu obowi\u0105zkowo zgoda http:\/\/www.1lo.pl\/dla-uczniow\/wzor-zwolnienia.html i op\u0142ata startowa.\n\u00a0\nPLAKAT\n"
    },
    "42": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/grupateatralnaziloiutw.jpg",
        "title": "\nI miejsce dla Kamieni na szaniec\n",
        "date": "2018-03-29",
        "content": "\n11 marca 2018 roku grupa teatralna I liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica i aktorzy Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie si\u0119gn\u0119li wsp\u00f3lnie po laury. Spektakl ,,Kamienie na szaniec\u201d, nad kt\u00f3rym pracowali kilka miesi\u0119cy, otrzyma\u0142 I miejsce w Ma\u0142opolskich Spotkaniach Teatr\u00f3w Amatorskich - POSIADY TEATRALNE na ORAWIE, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w Jab\u0142once. Jury doceni\u0142o profesjonaln\u0105 gr\u0119 aktor\u00f3w, dobrze skonstruowany scenariusz, koncepcj\u0119 re\u017cysersk\u0105 oraz wyczucie smaku estetycznego. W szczeg\u00f3lno\u015bci zachwyci\u0142, wykorzystany w spektaklu, teatr cieni, kt\u00f3ry pozwala\u0142 oswoi\u0107 sceny najbardziej brutalne, wymagaj\u0105ce od widza gry wyobra\u017ani i du\u017cej dozy empatii.\n"
    },
    "43": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/22_czerwca_-_zakonczenie_roku_szkolnego.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego dla klas trzecich\n\t\t",
        "date": "2018-04-25",
        "content": "\nUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego dla klas trzecich odb\u0119dzie si\u0119 27 czerwcza 2018 roku o godznie 9.00 w sali teatralnej MOKSiR w Chrzanowie\n"
    },
    "44": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-e1506887472790.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFINA\u0141 OG\u00d3LNOPOLSKIEJ OLIMPIADY PEDAGOGICZNEJ\n\t\t",
        "date": "2018-05-30",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y Weronika Kulawik Ia i Micha\u0142 G\u00f3ralewicz Ia zakwalifikowali si\u0119 do III etapu Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady Pedagogicznej. Fina\u0142 odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca br. w Wydziale Studi\u00f3w Edukacyjnych Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu. Trzymamy kciuki!\n"
    },
    "45": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_57_54.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty letnie 24.06.2018-29.06.2018\n\t\t",
        "date": "2018-06-22",
        "content": "\nWyjazd na warsztaty letnie do Krakowa w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej:\n\u00a0\n24 czerwca 2018 roku, godz. 15.00\n\u00a0\nmiejsce zbi\u00f3rki: parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie ul. Partyzant\u00f3w 2\n\u00a0\n"
    },
    "46": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/iiwojnawiatowa-plakat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tObchody 79. Rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej\n\t\t",
        "date": "2018-08-27",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w uroczystych obchodach 79. Rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej, 1 wrze\u015bnia 2018 r.\n\u00a0\nProgram uroczysto\u015bci:\n\u00a0\n11.00\u00a0Msza \u015awi\u0119ta w intencji poleg\u0142ych i pomordowanych w czasie II wojny oraz \u017cyj\u0105cych\u00a0Kombatant\u00f3w i Inwalid\u00f3w wojennych w ko\u015bciele pw. \u015bw. Miko\u0142aja, z udzia\u0142em Ch\u00f3ru M\u0119skiego \u201e\u017baby\u201d, Zdzis\u0142awa Muchy na tr\u0105bce oraz poczt\u00f3w sztandarowych\n\u00a0\n12.00\u00a0Po Mszy \u015awi\u0119tej pod tablic\u0105 niepodleg\u0142o\u015bciow\u0105:\n- modlitwa ks. Romana S\u0142awe\u0144skiego za poleg\u0142ych w obronie Ojczyzny\n- wyst\u0105pienia okoliczno\u015bciowe Starosty chrzanowskiego Janusza Szcz\u0119\u015bniaka oraz prezesa\u00a0Zwi\u0105zku Kombatant\u00f3w Zygmunta B\u0119benka\n- z\u0142o\u017cenie kwiat\u00f3w pod tablic\u0105 niepodleg\u0142o\u015bciow\u0105 na dzwonnicy ko\u015bcielnej,\n- wsp\u00f3lne \u015bpiewanie patriotycznych pie\u015bni z ch\u00f3rem \u201e\u017baby\u201d\n12.20\u00a0Przemarsz na cmentarz parafialny w Chrzanowie:\n- modlitwa przy zbiorowej mogile \u017co\u0142nierzy poleg\u0142ych w czasie II wojny \u015bwiatowej i zapalenie\u00a0zniczy pami\u0119ci\n- wystawienie warty honorowej\u00a0-\u00a0Komenda Hufca ZHP w Chrzanowie\n"
    },
    "47": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/banner_1920x1080.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2018-09-26",
        "content": "\nPrzed nami 12. edycja Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w. Ju\u017c 28 wrze\u015bnia tajemnicze laboratoria przestan\u0105 mie\u0107 sekrety, a niebanalne pytania zyskaj\u0105 odpowiedzi. W tym roku b\u0119dzie jeszcze wi\u0119cej atrakcji \u2013 ponad 1700 warsztat\u00f3w, eksperyment\u00f3w, pokaz\u00f3w i spotka\u0144 w 8 miastach regionu (Krak\u00f3w, Tarn\u00f3w, Nowy S\u0105cz, Chrzan\u00f3w, O\u015bwi\u0119cim, Niepo\u0142omice, Skawina, Andrych\u00f3w). Nad programem pracowa\u0142o ponad 1300 naukowc\u00f3w z 55 r\u00f3\u017cnych instytucji. Ma\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w to wyj\u0105tkowa \u2013 i naukowa \u2013 przygoda dla ka\u017cdego.\nSpot promuj\u0105cy MNN\n"
    },
    "48": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181030_093506.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa szko\u0142y w szachach SZACHY OPEN edycja 2018\/2019\n",
        "date": "2018-10-31",
        "content": "\nW dniu 30.10.2018 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d edycja 2018\/2019. To pierwsze zawody sportowe w tym roku szkolnym.\u00a0 Wzi\u0119\u0142o w nich udzia\u0142 12 zawodnik\u00f3w, w tym trzy dziewczyny.\n\u00a0\nRywalizowano systemem szwajcarskim rozgrywaj\u0105c 7 rund po 10 minut dla zawodnika. Kojarzenia par graczy dokonywano za pomoc\u0105 profesjonalnego programu komputerowego CHESS ARBITER.\n\u00a0\nTegoroczny turniej zdominowa\u0142 Mateusz Staro\u0144 z klasy 3A wygrywaj\u0105c wszystkie siedem pojedynk\u00f3w i bezapelacyjnie wywalczy\u0142 tytu\u0142 Mistrza Szko\u0142y. To zacne wyr\u00f3\u017cnienie \u2013 pami\u0119tajmy, \u017ce kilka lat temu by\u0142o w r\u0119kach medalist\u00f3w mistrzostw \u015bwiata \/obecny arcymistrz szachowy Daniel Sadzikowski\/, mistrzostw Polski, czy wojew\u00f3dztwa \/Radek Barski, Mi\u0142osz Lorek \u2013 mistrz Polski w szachach lekarzy\/. Drugie miejsce zdoby\u0142 Marcin Nadg\u00f3rski z 2A, trzecie Aleksander Potoczny 2A. Pierwsza tr\u00f3jka turnieju plus Zuza Ohlaszeny z 2E b\u0119dzie tworzy\u0107 reprezentacj\u0119 naszego liceum na zawody powiatowe, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 na pocz\u0105tku listopada w II LO w Chrzanowie. GRATULUJEMY i trzymamy kciuki za dobry wyst\u0119p na Mistrzostwach Powiatu.\n\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "49": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szachypowiat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzachi\u015bci ze srebrem w powiecie!\n\t\t",
        "date": "2018-11-29",
        "content": "\nInauguracja sezonu sportowego 2018\/2019 w ramach Powiatowej Licealiady to mistrzostwa szk\u00f3\u0142 \u015brednich w szachach. Odby\u0142a si\u0119 21.11. w II LO w Chrzanowie. Nasza dru\u017cyna w sk\u0142adzie: Mateusz Staro\u0144 z 3A, Marcin Nadg\u00f3rski 2A, Aleksander Potoczny 2A oraz Zuzanna Ohlaszeny 2E po bardzo dobrym wyst\u0119pie wywalczy\u0142a tytu\u0142 wicemistrz\u00f3w Powiatu Chrzan\u00f3w. W decyduj\u0105cym o zwyci\u0119stwie spotkaniu nasza reprezentacja uleg\u0142a renomowanym zawodnikom z KSW Libi\u0105\u017c 1-3, wygrywaj\u0105c wszystkie pozosta\u0142e spotkania.\n\u00a0\nNasi szachi\u015bci zapowiadaj\u0105 w przysz\u0142ym sezonie powr\u00f3t na fotel mistrzowski...\n\u00a0\nOpiek\u0119 nad zespo\u0142em sprawowa\u0142 prof. Dominik Kowalczyk\n"
    },
    "50": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/yczenia_witeczne_2016.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2018-12-21",
        "content": "\n\u201eAby \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia by\u0142y Blisko\u015bci\u0105 i Spokojem,a Nowy Rok \u2013 Dobrym Czasem\u201d.(K. I. Ga\u0142czy\u0144ski)\n\u00a0\nZe szczerego serca w ten pi\u0119kny czas,\u00a0gdy gwiazdka \u015bwieci dla wszystkich nas,\u017cyczymy mi\u0142o\u015bci, bez trosk i z\u0142o\u015bci,a w Nowym 2019 Rokumarze\u0144 spe\u0142nienia\u00a0 i pomy\u015blno\u015bci.\n"
    },
    "51": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/urbanekirena-1.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2019-01-18",
        "content": "\n\"Umar\u0142ych wieczno\u015b\u0107 dot\u0105d trwa, dok\u0105d pami\u0119ci\u0105 si\u0119 im p\u0142aci.\" Wis\u0142awa Szymborska\n  Z ogromnym \u017calem i b\u00f3lem serca przyj\u0119li\u015bmy wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci\n\u015a.P.\nProfesor Ireny\u00a0Urbanek\n\u00a0\nwspania\u0142ej nauczycielki-humanistki, wychowawcy i autorytetu dla wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy.\n\u00a0\nBliskim sk\u0142adamy najszczersze wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia.\nDyrekcja, Grono Pedagogiczne, Pracownicy i Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Uczniowska\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie.\n\u00a0\nUroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa odb\u0119dzie si\u0119 21.01.2019 (poniedzia\u0142ek) o godzinie 13. 00 na\u00a0Cmentarzu Salwatorskim w Krakowie\n"
    },
    "52": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mo9zxib4ha3zeq2g.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej\n\t\t",
        "date": "2019-02-28",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na weekendowe warsztaty edukacyjne w terminie 05-07 kwietnia 2019 roku w obszarach tematycznych: matematyka, biologia, geografia, chemia, j\u0119zyk niemiecki, francuski, angielski, fizyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy\nNa szko\u0142\u0119 w ramach ka\u017cdego obszaru tematycznego przypada limit od 1 do 2 uczni\u00f3w.\nO udziale w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0W ramach warsztat\u00f3w Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zapewnia: udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach wy\u017cszych w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej\u00a0 w ramach wybranych obszar\u00f3w tematycznych\nUdzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach \u00a0w godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje i zapisy- ksi\u0119gowo\u015b\u0107 szkolna (pok\u00f3j za sekretariatem)\nTermin zapis\u00f3w up\u0142ywa dnia\u00a08 marca 2019 roku\nDo dnia 15 marca\u00a02019 roku Komisja Rekrutacyjna podejmie decyzj\u0119 i ustali list\u0119 os\u00f3b zakwalifikowanych do wybranej formy wsparcia oraz list\u0119 uczestnik\u00f3w rezerwowych (w przypadku wi\u0119kszej liczby ch\u0119tnych od przyznanych szkole miejsc na warsztaty).\n"
    },
    "53": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20190323_143233769_burst000_cover_top.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs Bioetyczny\n\t\t",
        "date": "2019-03-28",
        "content": "\n23 marca 2019 roku uczennice Naszego liceum wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w finale Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Bioetycznego. Rywalizacja by\u0142a bardzo zaci\u0119ta. Najwy\u017cszy wynik uzyska\u0142a Agnieszka Kowalik z klasy 1a (47 punkt\u00f3w) co pozwoli\u0142o jej znale\u017a\u0107 si\u0119 w pierwszej dziesi\u0105ce w Polsce, Nikola Szczurek (3e) i Julia Kawka (1e) uplasowa\u0142y si\u0119 w drugiej dziesi\u0105tce na 55 os\u00f3b zakwalifikowanych.\nGratulujemy uczestniczkom i zapraszamy za rok!\n"
    },
    "54": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/werememberanzacday--1.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2019-04-30",
        "content": "\nKochani maturzy\u015bci!\nProsimy o oddawanie ksi\u0105\u017cek do biblioteki szkolnej.\n"
    },
    "55": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/318832524cc7cb48a19f236ead32fa06-0.jpg",
        "title": "\nWarsztaty chemiczne - Wydzia\u0142 Chemii UJ \n",
        "date": "2019-05-31",
        "content": "\nOd grudnia zesz\u0142ego roku nasza grupa chemik\u00f3w, pod opiek\u0105 pani profesor Marzanny M\u0105sior, je\u017adzi dwa razy w miesi\u0105cu do laboratori\u00f3w UJ, na \u0107wiczenia i do\u015bwiadczenia pod okiem pracownik\u00f3w uczelni. Dzi\u0119ki wyjazdom na Uniwersytet Jagiello\u0144ski mamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 powt\u00f3rzy\u0107 poznany materia\u0142, rozwin\u0105\u0107 swoje zainteresowania zwi\u0105zane z przedmiotem oraz pozna\u0107 uczelni\u0119. Podczas zaj\u0119\u0107 przygotowujemy roztwory i przeprowadzamy do\u015bwiadczenia. Analizujemy pr\u00f3bki roztwor\u00f3w, stosuj\u0105c ciekawe metody, na przyk\u0142ad analiz\u0119 p\u0142omieniow\u0105, czyli identyfikacj\u0119 kation\u00f3w przez spalenie ich na platynowym druciku i obserwacj\u0119 koloru p\u0142omienia. Przeprowadzaj\u0105c do\u015bwiadczenia nie tylko si\u0119 uczymy, ale pracuj\u0105c w grupach mo\u017cemy lepiej si\u0119 pozna\u0107 i dobrze bawi\u0107. Wiedza zdobyta na zaj\u0119ciach z pewno\u015bci\u0105 przyda si\u0119 nam na maturze i na d\u0142ugo zapadnie w pami\u0119\u0107. \n"
    },
    "56": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/lo_42.jpg",
        "title": "\nZosia \u017bak z klasy II a najlepsz\u0105 uczennic\u0105 w I LO\n",
        "date": "2019-06-25",
        "content": "\n19 czerwca 2019 r. Zosia \u017bak z klasy II a odebra\u0142a z r\u0105k pani dyrektor dr Bo\u017ceny Biercy nagrod\u0119 w postaci laptopa ufundowanego przez Kancelari\u0119 Adwokack\u0105 pana Macieja Szczerby w Krakowie, dla najlepszego ucznia w I LO w roku szkolnym 2018\/2019.\u00a0\n\u00a0\nZosia osi\u0105gn\u0119\u0142a nie tylko wysok\u0105 \u015bredni\u0105 ocen \u2013 5, 22 ale zosta\u0142a Finalistk\u0105 Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady o Z\u0142oty Indeks Politechniki \u015al\u0105skiej, Finalistk\u0105 II edycji Og\u00f3lnopolskiego Jagiello\u0144skiego Turnieju Matematycznego oraz Finalistka og\u00f3lnopolskiej Olimpiady o Z\u0142oty Indeks Politechniki Krakowskiej. Zaj\u0119\u0142a 4. miejsce na szczeblu wojew\u00f3dzkim w Olimpiadzie \u201eWarto wiedzie\u0107 wi\u0119cej o ubezpieczeniach spo\u0142ecznych\u201d, wzi\u0119\u0142a udzia\u0142\u00a0 w p\u00f3\u0142finale XII Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady o Diamentowy Indeks AGH oraz udzia\u0142 w etapie wojew\u00f3dzkim III edycji Olimpiady Statystycznej. Zosia zaj\u0119\u0142a tak\u017ce I miejsce w Powiatowym Konkursie \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie\u201d oraz I miejsce w I Powiatowych Zawodach Matematycznych. Zdoby\u0142a ponadto wyr\u00f3\u017cnienie w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Kangur Matematyczny oraz 26. miejsce w finale XVI Mistrzostw Polski w Grach Matematycznych i Logicznych.\n\u00a0\nZosi gratulujemy, a Kancelarii Adwokackiej pana Macieja Szczerby dzi\u0119kujemy za wspieranie zdolnych uczni\u00f3w.\n\u00a0\n"
    },
    "57": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc04996.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUczniowie otrzymali Stypendia Starosty Powiatu Chrzanowskiego\n\t\t",
        "date": "2019-08-28",
        "content": "\nWeronika Banasik i Kornel Pierzcha\u0142a,\u00a0absolwenci Naszego Liceum odebrali we wtorek podczas uroczystej sesji Rady Powiatu Chrzanowskiego stypendia.\n2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych to nagroda za wzorowe zachowanie w szkole, \u015bredni\u0105 ocen min. 4,5 oraz uzyskanie tytu\u0142u laureata olimpiad przedmiotowych lub tematycznych organizowanych przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Gratulujemy!\u00a0\n\u00a0\nOpiekunem naukowym stypendyst\u00f3w by\u0142a prof. Barbara Wawrzyniak\n\n"
    },
    "58": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image000000_01.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w\n",
        "date": "2019-09-27",
        "content": "\nDzi\u015b w Miejskiej Bibliotece Publicznej odbywa si\u0119 Ma\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w. Nasze liceum reprezentuj\u0105 uczniowie z grup rozszerzonych z fizyki, chemii i biologii wraz z nauczycielami, Pani\u0105 Malik, Pani\u0105 M\u0105sior i Pani\u0105 Urba\u0144czyk.\n\u00a0\nSuper zabawa i mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia wiedzy z r\u00f3\u017cnych dziedzin nauki.\n"
    },
    "59": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191030_150234655.jpg",
        "title": "\nWyk\u0142ad Prof. dr hab. med. Macieja Ma\u0142eckiego, Dziekana Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum UJ\n",
        "date": "2019-10-31",
        "content": "\n30 pa\u017adziernika 2019 roku w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie go\u015bci\u0142 Pan Prof. dr hab. med. Maciej Ma\u0142ecki, Dziekan Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum UJ, kierownik Kliniki Chor\u00f3b Metabolicznych w Krakowie. Pan Profesor jest absolwentem naszego liceum. Mieli\u015bmy okazj\u0119 wys\u0142ucha\u0107 bardzo interesuj\u0105cego wyk\u0142adu na temat hipercholesterolemii rodzinnej.\n\u00a0\nDu\u017ce wra\u017cenie na wszystkich zrobi\u0142a prezentacja z dzie\u0144 wcze\u015bniej otwartegopot\u0119\u017cnego Szpitala Uniwersyteckiego w Krakowie Prokocimiu, wyposa\u017conego w najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t, na kt\u00f3rym studenci Collegium Medicum b\u0119d\u0105 mie\u0107 teraz zaj\u0119cia.\n\u00a0\nJeste\u015bmy wdzi\u0119czni Panu Profesorowi za przyjazd do naszej szko\u0142y.\n"
    },
    "60": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/4723.jpg",
        "title": "\n\t\t\t MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\n\t\t",
        "date": "2019-11-30",
        "content": "\nMISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\nP\u0142ywalnia \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d\n10 GRUDNIA 2019\n\u00a0\n\u00a0\nZapraszamy do udzia\u0142u w zawodach p\u0142ywackich o tytu\u0142 \u201eMistrza Szko\u0142y\u201d w nast\u0119puj\u0105cych konkurencjach na dystansie 50 m:\n\u00a0\nSTYL DOWOLNY - DZIEWCZ\u0104T i CH\u0141OPC\u00d3W\nSTYL KLASYCZNY - DZIEWCZ\u0104T i CH\u0141OPC\u00d3W\nSTYL GRZBIETOWY - DZIEWCZ\u0104T i CH\u0141OPC\u00d3W\nSTYL MOTYLKOWY - OPEN\n\u00a0\nDla zwyci\u0119zc\u00f3w przewidziane s\u0105 nagrody rzeczowe ufundowane przez UKS \u201eSTASZIC\u201d\nZg\u0142oszenia do dnia 6 grudnia przyjmuje oraz dodatkowych informacji udziela \nprof. Renata Solarska\n"
    },
    "61": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img-20191217-wa0014.jpg",
        "title": "\nI LO ODCZAROWA\u0141O PI\u0104TEK 13-TEGO\n",
        "date": "2019-12-22",
        "content": "\nWczesnym rankiem wjechali\u015bmy Do Drezna, aby zobaczy\u0107 najstarsze targi bo\u017conarodzeniowe w Niemczech.Drezno od pierwszej chwili zachwyci\u0142o nas swoj\u0105 renesansowo-barokow\u0105 architektur\u0105. Podziwiaj\u0105c Stare Miasto oraz jego zabudow\u0119 z Zamkiem Ksi\u0105\u017c\u0105t Sakso\u0144skich , Tarasami Bruhla, Zwingerem, placem teatralny, skierowali\u015bmy si\u0119 do miejsca, o kt\u00f3rym g\u0142o\u015bno ostatnio w mediach, a mianowicie do Galerii Sztuki zwanej \u201eZielonym Sklepieniem\u201d.Jest to jeden z najs\u0142ynniejszych skarbc\u00f3w na \u015bwiecie mieszcz\u0105cy w swoich zbiorach klejnoty, precjoza jubilerstwa i z\u0142otnictwa elektor\u00f3w sakso\u0144skich, za\u0142o\u017cony przez Augusta II Mocnego. Wystawa by\u0142a dla nas cz\u0119\u015bciowo dost\u0119pna i zachwyci\u0142a swoim bogactwem, pomimo ostatniej g\u0142o\u015bnej kradzie\u017cy.Nast\u0119pnie nasza ciekawo\u015b\u0107 pokierowa\u0142a nas do Muzeum Transportu, w kt\u00f3rym to historia r\u00f3wnie\u017c zatoczy\u0142a ko\u0142o. Widz\u0105c jak czas zmienia my\u015bl ludzk\u0105, podziwiali\u015bmy pojazdy na 1,2 i 4 ko\u0142ach, od tych nap\u0119dzanych si\u0142\u0105 w\u0142asnych mi\u0119\u015bni a\u017c po samochody, jak na tamte czasy luksusowe i po\u017c\u0105dane.Ostatnim punktem obowi\u0105zkowym by\u0142o Muzeum Higieny, w kt\u00f3rym ka\u017cdy homo sapiens m\u00f3g\u0142 przekona\u0107 si\u0119, jak funkcjonuje nasz organizm a nawet dotkn\u0105\u0107 eksponat\u00f3w i sprawdzi\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119.Na zako\u0144czenie odwiedzili\u015bmy Szklan\u0105 Manufaktur\u0119 koncernu Volkswagen i nacieszyli\u015bmy oko najnowsz\u0105 technologi\u0105 z zakresu mobilno\u015bci i przysz\u0142o\u015bci.Po wystawach mogli\u015bmy nacieszy\u0107 si\u0119 wreszcie bo\u017conarodzeniow\u0105 atmosfer\u0105 targ\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych. Dzieci\u0119cy, bajkowy \u015bwiat zabawek i karuzeli z tradycyjnymi zapachami i smakami: Striezel, Wurst, Lebkuchen (piernik\u00f3w) i pysznej bo\u017conarodzeniowa strucli, (Dresdner Christstollen ) urzek\u0142o nas i wszystkich, kt\u00f3rzy specjalnie przyjechali do Drezna zobaczy\u0107 najstarszy jarmark Striezelmarkt.Po wszystkich obowi\u0105zkowych i nadobowi\u0105zkowych atrakcjach \u015bmia\u0142o mo\u017cemy przyzna\u0107 \u017ce 13 pi\u0105tek 2019 roku by\u0142 pe\u0142en pozytywnych wra\u017ce\u0144 dla uczni\u00f3w i opiekun\u00f3w wycieczki.\n"
    },
    "62": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/czss.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXIX Powiatowy Konkurs Matematyczny \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n\t\t",
        "date": "2020-01-24",
        "content": "\n\u00a0\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie og\u0142asza \nXIX Powiatowy Konkurs Matematyczny\n\u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Konkurs zostanie zorganizowany 5marca 2020 roku, w sali 44 o godzinie 9.20. Organizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki. Pierwsza edycja konkursu odby\u0142a si\u0119 w 2002 roku. Do udzia\u0142u w konkursie zapraszamy uczni\u00f3w z ca\u0142ego powiatu chrzanowskiego. Celem konkursu jest zach\u0119cenie uczni\u00f3w do samodzielnego studiowania poj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza obowi\u0105zuj\u0105cy materia\u0142 nauczania matematyki, a bardzo przydatnych w \u017cyciu codziennym. Termin zg\u0142oszenia uczestnik\u00f3w up\u0142ywa 1 marca 2020 \u00a0roku o godzinie 24.00. Prosimy nauczycieli matematyki o wys\u0142anie listy os\u00f3b ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na adres:\u00a0iwonamalocha@wp.pl.\n\u00a0\nTre\u015b\u0107 zada\u0144 konkursowych obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zagadnienia:\n\n\noprocentowanie proste,\n\n\noprocentowanie sk\u0142adane,\n\n\nkapita\u0142 pocz\u0105tkowy,\n\n\nliczba lat oprocentowania,\n\n\nstopa procentowa,\n\n\noprocentowanie sk\u0142adane z kapitalizacj\u0105 odsetek ci\u0105gu roku,\n\n\nefektywna stopa procentowa,\n\n\nrachunek dyskonta,\n\n\ndyskontowanie proste,\n\n\ndyskontowanie sk\u0142adane,\n\n\nkoszt kredytu.\n\n\n\u00a0\nKonkurs ma charakter jednorazowego sprawdzaniu znajomo\u015bci wymienionych poj\u0119\u0107 i ich zastosowania. Uczniowie rozwi\u0105zuj\u0105 zadania w czterech \u00a0kategoriach wiekowych:\u00a0\n\u00a0\n\n\nklasa pierwsza liceum,\n\n\nklasa druga liceum,\n\n\nklasa \u00f3sma szko\u0142y podstawowej,\n\n\nklas trzecia liceum.\n\n\n\u00a0\nZ jednej szko\u0142y mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 trzech uczni\u00f3w. \n.\n\u00a0\nW czasie konkursu mo\u017cna korzysta\u0107 z prostego kalkulatora, ale nie wolno korzysta\u0107 z tablic matematycznych.\nKomitet organizacyjny, kt\u00f3remu przewodniczy dr Bo\u017cena Bierca- dyrektor I LO przewiduje nagrody\u00a0i wyr\u00f3\u017cnienia. Patronat nad konkursem sprawuje Starosta Powiatu Chrzanowskiego.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Iwona Ma\u0142ocha\n"
    },
    "63": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mycie_rk-1140x520.jpg",
        "title": "\nJak my\u0107 r\u0119ce? Instrukcja mycia r\u0105k\n",
        "date": "2020-02-29",
        "content": "\nBrudne r\u0119ce s\u0105 przyczyn\u0105 licznych chor\u00f3b, a w niekt\u00f3rych regionach \u015bwiata nawet \u015bmierci. Wystarczy odruchowo dotkn\u0105\u0107 nieumytymi r\u0119kami okolic oczu, nosa czy ust i jeste\u015bmy nara\u017cone na ogromne ryzyko infekcji.\nDlaczego trzeba my\u0107 r\u0119ce?\nKa\u017cde dotkni\u0119cie klamki, banknotu czy por\u0119czy w autobusie sprawia, \u017ce na nasze r\u0119ce dostaje si\u0119 od 100 do 10 tys. kom\u00f3rek drobnoustroj\u00f3w. To bomba bakteryjna, kt\u00f3r\u0105 rozbroi\u0107 mo\u017ce tylko mycie r\u0105k. Wystarczy kilkadziesi\u0105t sekund my\u0107 r\u0119ce, by oczy\u015bci\u0107 je z 90 proc. bakterii. \u017beby uzyska\u0107 najlepszy efekt potrzebne jest nieca\u0142a minuta.\nJak my\u0107 r\u0119ce? Podstawowe zasady:\n\nmyj r\u0119ce ok. 30 sekund\nrozpocznij od zmoczenia r\u0105k wod\u0105\nnabierz tyle myd\u0142a, aby pokry\u0142y ca\u0142\u0105 powierzchni\u0119 d\u0142oni\ndok\u0142adnie rozprowad\u017a myd\u0142o po powierzchni pocieraj\u0105c o siebie rozprostowane d\u0142onie\npami\u0119taj o dok\u0142adnym umyciu przestrzeni mi\u0119dzy palcami, grzbiet\u00f3w palc\u00f3w oraz okolic kciuk\u00f3w\nna koniec dok\u0142adnie op\u0142ucz r\u0119ce wod\u0105 i wytrzyj r\u0119ce do sucha jednorazowym r\u0119cznikiem\n\nMyj\u0105c r\u0119ce w miejscu publicznym staraj si\u0119 nie dotyka\u0107 umytymi r\u0119koma klamek, drzwi oraz innych element\u00f3w wyposa\u017cenia, mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na nich liczne bakterie. Wychodz\u0105c mo\u017cesz pos\u0142u\u017cy\u0107 si\u0119 papierowym r\u0119cznikiem, kt\u00f3ry ograniczy kontakt z drobnoustrojami. \u00a0\nInstrukcja: Jak my\u0107 r\u0119ce? Zerkinj do grafiki lub obejzyj film.\n\u00a0\n"
    },
    "64": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed4_96.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOd absolwenta\n\t\t",
        "date": "2020-03-19",
        "content": "\n.:Staszicu:.\n\u00a0\nw\u015br\u00f3d s\u0142odkich korytarzy\notulonych szarymi \u015bcianami\nroze\u015bmiane echo\npowtarza stare gaw\u0119dy\n\u00a0\norze\u0142 obro\u0144ca Olimpu\nprzechodzi przez portal\npomierzy dwoma \u015bwiatami\njak przez most\nz dzisiaj do wczoraj\n\u00a0\nStaszicu o\u015bwiecony pionierze\nobud\u017a si\u0119 na chwil\u0119\nb\u0105d\u017a dumny kto \u015blubuje\nw twoim imieniu\nstuletnim warto\u015bciom\n\u00a0\n#kamil albardi\n"
    },
    "65": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/casting.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting w czasach zarazy\n\t\t",
        "date": "2020-04-30",
        "content": "\n\u00a0\nOg\u0142aszamy casting do nowej sztuki, kt\u00f3r\u0105 chcemy wystawi\u0107 w przysz\u0142ym roku szkolnym we wsp\u00f3\u0142pracy z UTW w Chrzanowie. Tym razem tytu\u0142 sztuki b\u0119dzie niespodziank\u0105.\nCasting tradycyjnie przeprowadzi Marcin Kobierski \u2013 aktor Teatru Bagatela. Jednak\u017ce forma castingu b\u0119dzie zupe\u0142nie inna.\nOsoby zainteresowane prosz\u0119 o przes\u0142anie kr\u00f3tkiego filmiku na adres liceum1@poczta.fm \u2013 wystarczy si\u0119 przedstawi\u0107, imi\u0119, nazwisko, klasa i przeczyta\u0107 kilka zda\u0144 z dowolnej ksi\u0105\u017cki. W tytule wystarczy napisa\u0107 \u201ecasting\u201d.\nTermin przesy\u0142ania zg\u0142osze\u0144: 18 maja 2020 roku.\n"
    },
    "66": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane13.jpg",
        "title": "\nInformacje dla os\u00f3b przyst\u0119puj\u0105cych do egzaminu maturalnego od 8 czerwca 2020\n",
        "date": "2020-05-31",
        "content": "\nInformacje dla zdaj\u0105cych egzamin maturalny\nw I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\n\u00a0\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abiturienci przyst\u0119puj\u0105cy do egzaminu maturalnego zobowi\u0105zani s\u0105 do wcze\u015bniejszego sprawdzenia  w systemie obieg przydzielonych sal na dany egzamin.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Na egzamin mo\u017ce przyj\u015b\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoba zdrowa, bez objaw\u00f3w chorobowych sugeruj\u0105cych chorob\u0119 zaka\u017an\u0105.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zdaj\u0105cy nie mo\u017ce przyj\u015b\u0107 na egzamin, je\u017celi przebywa w domu z osob\u0105 na kwarantannie lub izolacji w\u00a0warunkach domowych albo sam jest obj\u0119ty kwarantann\u0105 lub izolacj\u0105 w\u00a0warunkach domowych.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rodzic\/prawny opiekun nie mo\u017ce wej\u015b\u0107 na teren szko\u0142y.\n\n"
    },
    "67": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/83105277_269023614551239_52759693720745281_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste rozdanie dyplom\u00f3w DSD II\n\t\t",
        "date": "2020-06-30",
        "content": "\nDnia 25.06.2020r. zosta\u0142y wr\u0119czone naszym absolwentom mi\u0119dzynarodowe certfikaty j\u0119zykowe z j\u0119zyka niemieckiego DSD II na poziomie B2 i C1. Wszystkim serdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "68": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/118654247_3267260526693316_7206331975377958803_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2020\/2021\n\t\t",
        "date": "2020-08-28",
        "content": "\nDrodzy uczniowierozpocz\u0119cie roku szkolnego 2020\/2021 odb\u0119dzie si\u0119 na terenie ogrodu szko\u0142y wed\u0142ug harmonogramu:\n8:30 - klasy pierwsze\n10:00 - klasy drugie po szkole podstawowej\n11:00 - klasy drugie po gimnazjum\n12:00 - klasy trzecie\n\u00a0\nNa terenie szko\u0142y obowi\u0105zuj\u0105 zasady sanitarne, dezynfekcja r\u0105k oraz noszenie maseczki zakrywaj\u0105cej nos i usta.Prosimy Was, aby w czasie podr\u00f3\u017cy do szko\u0142y przestrzega\u0107 zasad dystansu spo\u0142ecznego w trosce o zdrowie swoje i innych.\n"
    },
    "69": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_67l0k1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualne k\u00f3\u0142ko matematyczno-logiczne dla uczni\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2020-09-22",
        "content": "\nCentrum e-Learningu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie serdecznie zaprasza m\u0142odzie\u017c z Pa\u0144stwa Szko\u0142y do wzi\u0119cia udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wirtualnego ko\u0142a matematyczno-logicznego\u00a0 eMIL 25.- Na kole czekaj\u0105 niestandardowe \u0142amig\u0142\u00f3wki matematyczne i logiczne.- Zaproszenie kierujemy do wszystkich uczni\u00f3w powy\u017cej 13-tego roku \u017cycia.- Ka\u017cdy ucze\u0144 do\u0142\u0105cza do ko\u0142a ca\u0142kowicie ZA DARMO- Pracujemy wy\u0142\u0105cznie przez Internet (e-learning).- Ko\u0142o b\u0119dzie trwa\u0142o od 12 pa\u017adziernika 2020 do 31 stycznia 2021 (to jest ju\u017c dwudziesta pi\u0105ta edycja).- Ka\u017cdy ucze\u0144 ma bezpo\u015bredni kontakt z prowadz\u0105cym.- Towarzyszy nam bardzo dobra ZABAWA.http:\/\/upel.agh.edu.pl\/kola\/\u00a0- ju\u017c teraz mo\u017cna odwiedzi\u0107 stron\u0119, zalogowa\u0107 si\u0119 jako go\u015b\u0107 i zobaczy\u0107 DEMO:Naprawd\u0119 warto wzi\u0105\u0107 udzia\u0142. Potwierdzaj\u0105 to opinie uczni\u00f3w ju\u017c uczestnicz\u0105cych w kole.Aby zg\u0142osi\u0107 ucznia na ko\u0142o eMiL 25 wystarczy\u00a0 wys\u0142a\u0107 email na adres:Micha\u0142 Oczko:\u00a0\u00a0oczko@agh.edu.plW zg\u0142oszeniu nale\u017cy poda\u0107\u00a0 imi\u0119 i nazwisko ucznia, nazw\u0119 szko\u0142y z adresem oraz koniecznie adres email ucznia (potrzebny do komunikacji podczas zaj\u0119\u0107).Bardzo serdecznie prosimy o przes\u0142anie naszej propozycji nauczycielom matematyki w szkole. Wychodzimy r\u00f3wnie\u017c z pro\u015bb\u0105, aby informacje o kole eMiL 25 umie\u015bci\u0107 na stronie internetowej szko\u0142y, jak r\u00f3wnie\u017c na profilu spo\u0142eczno\u015bciowym szko\u0142y. Zale\u017cy nam, aby zaproszenie dotar\u0142o do jak najliczniejszego grona uczni\u00f3w\u00a0 i rodzic\u00f3w.Liczba miejsc jest ograniczona. O Zapisie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.SERDECZNIE ZAPRASZAMYCentrum e-Learningu AGH\n"
    },
    "70": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2020-10-21",
        "content": "\n20 pa\u017adziernika 2020 roku odby\u0142 si\u0119 Powiatowy Konkurs Ekologiczny. W tym roku zawody przeprowadzono w formie on-line. Uczniowie rozwi\u0105zywali testy na dwoch poziomach - dla szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstwowych.\n\u00a0\nZwyci\u0119zcami zostali:\n\u00a0\nw kategorii szk\u00f3\u0142 podstwowych:\n\u00a0\nmiejsce pierwsze: Karolina Rabska SP1 Chrzan\u00f3w\nmiejsce drugie: Oliwia Medo\u0144 ZS w M\u0119tkowie\nmiejsce trzecie: Franciszek Nowakowski SP w Kwaczale\n\u00a0\nw kategorii szk\u00f3\u0142 ponadpodstwowych\n\nmiejsce pierwsze: Igor Szczurek\u00a0 ILO w Chrzanowie\nmiejsce drugie: Gabriela Rembiecha\u00a0ILO w Chrzanowie\nmiejsce trzecie: Amelia Duda\u00a0ILO w Chrzanowie\n\u00a0\nGratulujemy nagrodzonym i zapraszamy do udzia\u0142u w kolejnych edycjach Powiatowego Konkursu Ekologicznego.\n\u00a0\n\u00a0\nOrganizatorami Konkursu by\u0142y panie Beata Urba\u0144czyk i Barbara Wawrzyniak\n\n"
    },
    "71": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/125325962_193937495635239_2936899290450880921_o_6qteli4j30u1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSamorz\u0105d Uczniowski Staszica zaprasza\n\t\t",
        "date": "2020-11-14",
        "content": "\n\n\u00a0\n\n\u00a0JU\u017b OD PONIEDZIA\u0141KU (16.11) mo\u017cna zamawia\u0107 rzeczy z Merchu StaszicaMerch zosta\u0142 od\u015bwie\u017cony - dodano nowe rzeczy oraz zmieniono logoW tym roku zam\u00f3wienia b\u0119d\u0105 przez sklep interenetowy do 27 listopada.Zestawy:- bluza + torba = cena danej bluzy + 15 z\u0142 za torb\u0119- bluza + worko-plecak = cena danej bluzy + 20 z\u0142 za worko-plecakSposoby dostawy:- odbi\u00f3r w szkole (bezp\u0142atnie)- paczkomat InPost (dodatkowa op\u0142ata)- kurier DPD (dodatkowa op\u0142ata)Je\u017celi macie jakie\u015b pytania, napiszcie do nasLink do prezentacji MerchuLink do sklepu internetowego:https:\/\/shop.bluzup.com\/chrzanowstaszic\n"
    },
    "72": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/skanowanie0123.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2020-12-31",
        "content": "\nZ wielkim \u017calem i smutkiem zawiadamiamy o \u015bmierci Pani Profesor Stanis\u0142awy Krzy\u017canowskiej, wspania\u0142ej polonistki, humanistki, wychowawczyni wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy. Pani Profesor Stanis\u0142awa Krzy\u017canowska od lat zwi\u0105zana by\u0142a z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie, b\u0119d\u0105c wspania\u0142\u0105 nauczycielk\u0105 j\u0119zyka polskiego ale r\u00f3wnie\u017c dyrektorem oraz v-ce dyrektorem szko\u0142y. Pani Profesor - b\u0119dzie nam Pani brakowa\u0142o.\n\u00a0\nUroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 04 stycznia 2021 roku o godz. 13. 00 w Ko\u015bciele \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja w Chrzanowie.\nDyrekcja, grono pedagogiczne, pracownicy szko\u0142y oraz wsp\u00f3lnota uczniowska I LO.\n"
    },
    "73": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/201349048_237186001172025_5834542088052136947_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty geograficzne\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\nPogoda w czerwcu sprzyja wyj\u015bciom w teren. W tym roku grupy rozszerzone z geografii uczestnicz\u0105 w warsztatach terenowych z hydrologii i gleboznawstwa.\n"
    },
    "74": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed22.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWGGIO\u015a AGH zaprasza na GEOlekcje\n\t\t",
        "date": "2021-02-26",
        "content": "\nWGGIO\u015a AGH przygotowa\u0142 cykl spotka\u0144 dotycz\u0105cych zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzonymi na\u00a0ich Wydziale kierunkami studi\u00f3w i badaniami. Tre\u015bci wyk\u0142ad\u00f3w s\u0105 dostosowane do programu nauczania szk\u00f3\u0142 \u015brednich, tak aby by\u0142y atrakcyjne dla ucznia, a\u00a0dodatkowo poszerza\u0142y wiedz\u0119 w zakresie danego tematu.\nLekcje b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w okresie\u00a0od 10 marca do 9 czerwca, on-line, w godzinach od\u00a010:00 do 10:45. Ka\u017cda z lekcji transmitowana b\u0119dzie poprzez fejsbuka, zatem dowolna liczba uczni\u00f3w mo\u017ce wzi\u0105\u0107 w\u00a0nich udzia\u0142.\u00a0Szczeg\u00f3\u0142owe informacje (terminy i linki do spotka\u0144) w\u00a0za\u0142\u0105czniku.\u00a0\n\u00a0\nZapraszamy serdecznie!\n"
    },
    "75": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/in.jpg",
        "title": "\n\t\t\tINFORMATOR O\u015aWIATOWY SZK\u00d3\u0141 PONADPODSTAWOWYCH 2021\/2022\n\t\t",
        "date": "2021-03-22",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z nowym Informatorem O\u015bwiatowym na rok szkolny 2021\/2022.\nZnajdziecie w nim informacje o ofercie edukacyjnej szk\u00f3\u0142 powiatu chrzanowskiego.\n\u00a0\nINFORMATOR O\u015aWIATOWY SZK\u00d3\u0141 PONADPODSTAWOWYCH 2021\/2022\n"
    },
    "76": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkurs3maja.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkolny konkurs \u2013 Konstytucja 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2021-04-30",
        "content": "\nW dniu 13 maja 2021 roku o godzinie 12.oo odb\u0119dzie si \u0119 konkurs w formie on line\u00a0 na temat panowania Stanis\u0142awa Augusta Poniatowskiego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obrad Sejmu Wielkiego i postanowie\u0144 Konstytucji 3 Maja.\nObowi\u0105zuje materia\u0142 z podr\u0119cznika do rozszerzonej historii.\u00a0 Tematy o Polsce lat 1764 \u2013 1795.\n\u00a0\nKonkurs b\u0119dzie mia\u0142 charakter testu.\u00a0\nLink do zada\u0144 zostanie przes\u0142any przez Dziennk elekroniczny Librus ok. 15 minut przed rozpocz\u0119ciem rywalizacji.\n\u00a0\nOrganizatorzy: Dominik Kowalczyk, Marek \u015aliwa, Piotr Tobolski\n"
    },
    "77": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/191005935_326282232400764_1449896446359317623_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Otwarty Staszica\n\t\t",
        "date": "2021-05-28",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie do udzia\u0142u w II Wirtualnym Dniu Otwartym Staszca w aplikacji Discord.\n\u00a0\nLink do serwera -\u00a0https:\/\/discord.gg\/zU6stVnK\n"
    },
    "78": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/208794032_488154885806457_7382532958592104417_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZuzanna Kania najlepsz\u0105 uczennic\u0105 I LO w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2021-06-29",
        "content": "\nZuzanna Kania uczennica klasy 2eg uzyska\u0142a najwy\u017csz\u0105 \u015bredni\u0105 w szkole 5,78 w roku szkolnym 2020\/2021. Zuzia jest finalistk\u0105 Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, zaj\u0119\u0142a II miejsce w konkursie o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu, III miejsce w konkursie literackim \u201e Opowiem ci o\u2026\u201d zorganizowanym przez szkolna gazetk\u0119 \u201e Nad poziomy 2.0\u201d oraz Tygodnik Ziemi Chrzanowskiej \u201e Prze\u0142om\u201d.\n\u00a0\nZgodnie z ide\u0105 darczy\u0144cy - \u201eKancelarii Maciej Szczerba z Krakowa\u201d- aby wspiera\u0107 rozw\u00f3j intelektualny i osobisty najzdolniejszych uczni\u00f3w, w tym roku nagroda rzeczowa w postaci tabletu pow\u0119drowa\u0142a w\u0142a\u015bnie do Zuzi.\n\u00a0\nUczennica zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszona przez Samorz\u0105d Uczniowski do nagrody Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Gratulacje!!!!\n"
    },
    "79": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/narodoweczytanie2021_plakat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarodowe czytanie 2021\n\t\t",
        "date": "2021-08-27",
        "content": "\nZapraszamy na Narodowe Czytanie z udzia\u0142em uczni\u00f3w I LO\n\u00a0\n4 wrze\u015bnia 10:30 - 13:00 na Rynku w Chrzanowie\n"
    },
    "80": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eChrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej \u2013 VI edycja\u201d\n\t\t",
        "date": "2021-09-15",
        "content": "\n\u00a0\nDnia\u00a0 1 wrze\u015bnia 2021 roku rusza kolejna edycja projektu w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej.\n\u00a0\nW bie\u017c\u0105cym roku szkolnym realizujemy zaj\u0119cia w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych:\n- zaj\u0119cia on-line: biologia, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, fizyka, informatyka\n- zaj\u0119cia k\u00f3\u0142 naukowych: biologia,przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, fizyka, informatyka\ndla m\u0142odzie\u017cy z klas 1 i 2 liceum\n\u00a0\nRekrutacja do projektu prowadzona jest w dniach od 2 wrze\u015bnia 2021 roku do 17 wrze\u015bnia 2021 roku.\nZach\u0119camy wszystkich do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach i prosimy o zapoznanie si\u0119 z Regulaminem rekrutacji i uczestnictwa w projekcie.\nFormularz rekrutacyjny dost\u0119pny jest w sekretariacie szko\u0142y, biurze projektu, na stronie internetowej szko\u0142y. Wype\u0142niony dokument (podpisany przez kandydata i rodzica) nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107\u00a0\u00a0w nieprzekraczalnym terminie do 17.09.2021 roku u nauczyciela przedmiotowego, w sekretariacie szko\u0142ylub biurze projektu.\n\u00a0\nW razie pyta\u0144 zapraszamy do biura projektu (pok\u00f3j za sekretariatem), lub prosimy o kontakt \u00a0z nauczycielami prowadz\u0105cymi zaj\u0119cia w projekcie.\n"
    },
    "9": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGimnazjalisto!\n\t\t",
        "date": "2014-05-18",
        "content": "\nW I LO masz mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru dowolnych trzech przedmiot\u00f3w rozszerzonych i wi\u0119cej czasu na podj\u0119cie tej wa\u017cnej dla Ciebie decyzji. Obecny w szkole doradca zawodowy pomo\u017ce Ci , je\u017celi b\u0119dziesz mia\u0142 jakiekolwiek w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce s\u0142uszno\u015bci Twojego wyboru.\nW nowym roku szkolnym po raz pierwszy utworzymy klas\u0119 dwuj\u0119zyczn\u0105 z obowi\u0105zkowymi przedmiotami rozszerzonymi: j. angielski, historia i WOS. W tej klasie dodatkowe lekcje historii i WOS b\u0119d\u0105 obywa\u0142y si\u0119 w j. angielskim. Szczeg\u00f3\u0142y znajdziesz w zak\u0142adce Rekrutacja. Je\u017celi chcesz zosta\u0107 uczniem I LO, wpisz nasz\u0105 szko\u0142\u0119 na pierwszym wyborze.\nstrona rekrutacji elektronicznej:\u00a0www.malopolska.edu.com.pl\n\u00a0\nZapraszamy Was do naszej szko\u0142y.\u00a0\n"
    },
    "10": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc03947.jpg",
        "title": "\nKonkurs Nasza Ziemia\n",
        "date": "2014-05-18",
        "content": "\nGratulacje dla Igora!\nIgor Grzelec w p\u00f3\u0142finale konkursu geologicznego organizowanego przez Oddzia\u0142 Karpacki PIG-PIB zaj\u0105\u0142 drugie miejsce.\u00a0\n"
    },
    "11": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_9460.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNoc w muzeum\n\t\t",
        "date": "2014-05-22",
        "content": "\n18 maja 2014 roku w chrzanowskim Domu Urba\u0144czyka odby\u0142a si\u0119 kolejna Noc w muzeum, tym razem motywem przewodnim by\u0142o Wesele \u017bydowskie, w kt\u00f3rego inscenizacji uczestniczyli mi\u0119dzy innymi nasi uczniowie i absolwenci.\u00a0 Poznali\u015bmy histori\u0119 Chrzanowa, znaczenie \u017cydowskich obrz\u0119d\u00f3w i symboli, by\u0142y ta\u0144ce i \u015bpiewy weselne, w kt\u00f3rych m\u00f3g\u0142 uczestniczy\u0107 ka\u017cdy z go\u015bci.\n"
    },
    "12": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_76.jpg",
        "title": "\n\t\t\tII SZKOLNY KONKURS EKONOMICZNY \"Staszic na bank\"\n\t\t",
        "date": "2014-05-26",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w klas pierwszych do udzia\u0142u w Konkursie.\u00a0Termin zg\u0142oszenia up\u0142ywa 2 czerwca 2014r.Regulamin konkursu:https:\/\/docs.google.com\/file\/d\/0B7WZfTbGcIOHN3REaU40UmhneWc\/edit\n"
    },
    "13": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWymiana z Niemcami\n\t\t",
        "date": "2014-05-26",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy wszystkich rodzic\u00f3w uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w wymianie polsko - niemieckiej w roku szkolnym 2013\/2014 na zebranie\u00a0w \u015brod\u0119 o godzinie 18.00. Zebranie dotyczy wyjazdu w dniu 4 czerwca 2014r.\n"
    },
    "14": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10440813_640398469379548_6747649053778015891_n.jpg",
        "title": "\nSukces Eventors\n",
        "date": "2014-06-03",
        "content": "\nUczniowie naszego Liceum - wsp\u00f3lnicy firmy EVENTORS - zdobyli\u00a0I m i e j s c e i tym samym wyr\u00f3\u017cnienie w kategorii \"Raport\" w finale Og\u00f3lnopolskiego Konkursu na najlepsze M\u0142odzie\u017cowe Miniprzedsi\u0119biorstwo.\n"
    },
    "15": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0063.jpg",
        "title": "\nCzas dla Gambii - fina\u0142.\n",
        "date": "2014-06-03",
        "content": "\nGdy 13 lutego 2014 roku otrzymali\u015bmy list od Crab Island Upper Basic School \u00a0postanowili\u015bmy podj\u0105\u0107 si\u0119 organizacji akcji charytatywnej na rzecz Gambii.\nZ wielu \u015bwietnych pomys\u0142\u00f3w wybrali\u015bmy te, kt\u00f3re pozwoli\u0142y nam na zaanga\u017cowanie w akcj\u0119 jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci os\u00f3b. Ka\u017cdy z uczni\u00f3w m\u00f3g\u0142 przyczyni\u0107 si\u0119 do naszego sukcesu poprzez dokonanie zakupu ciast na kiermaszach, kt\u00f3re odbywa\u0142y si\u0119 w ka\u017cdy czwartek, a\u017c do ko\u0144ca kwietnia, przekazanie darowizn w postaci sprz\u0119tu sportowego, ubra\u0144 i przybor\u00f3w szkolnych, a tak\u017ce wsparcie dziewcz\u0105t dobrym s\u0142owem.\n"
    },
    "16": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_15.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces w Og\u00f3lnopolskim Konkursie Statystycznym!\n\t\t",
        "date": "2014-06-06",
        "content": "\nK a r o l i n a B o r o \u0144 \u00a0i \u00a0A n n a B o r o w s k a\u00a0 zaj\u0119\u0142y ex aequo\nIV miejsce w XLIII Og\u00f3lnopolskim Konkursie Statystycznym. Uczennice pisa\u0142y prace na temat bezrobocia w Polsce pod kierunkiem:Jolanty Staniszewskiej i Piotra Tobolskiego.GRATULACJE!http:\/\/statlibr.stat.gov.pl\/docs\/konkurs.lauraci.pdf\n"
    },
    "17": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_9.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski G\u0142os Profilaktyki\n\t\t",
        "date": "2014-06-11",
        "content": "\nNauczyciele i uczniowie naszej szko\u0142y wraz ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego dla Doros\u0142ych 14 czerwca (sobota) wezm\u0105 udzia\u0142 w og\u00f3lnopolskiej akcji \"Miej serce do profilaktyki\". Zbi\u00f3rka na Placu Tysi\u0105clecia w Chrzanowie o godzinie 15:45. Planowany kr\u00f3tki happening, pami\u0105tkowe zdj\u0119cie oraz przej\u015bcie ulicami Chrzanowa do I LO.  Uczniowie proszeni s\u0105 o za\u0142o\u017cenie bia\u0142ych koszulek a nauczyciele czerwonych. Obecno\u015b\u0107 obowi\u0105zkowa.\n"
    },
    "18": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zdjeciezkonsulem.jpg",
        "title": "\nDzie\u0144 Otwarty Konsulatu Generalnego Niemiec\n",
        "date": "2014-06-12",
        "content": "\nDnia 11 czerwca 2014 uczniowie z grupy DSD odwiedzili Konsulat Generalny Niemiec w Krakowie w ramach Dnia Otwartego. M\u0142odzie\u017c zosta\u0142a przyj\u0119ta przez Konsula Niemiec Dr.Wernera K\u00f6hlera, kt\u00f3ry zaskoczy\u0142 wszystkich dobr\u0105 znajomo\u015bci\u0105 j\u0119zyka polskiego. Uczniowie mieli okazj\u0119 przyjrze\u0107 si\u0119 z bliska pracy poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142\u00f3w Konsulatu, porozmawia\u0107 z pracownikami oraz wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w quizie. Na koniec czeka\u0142 s\u0142odki pocz\u0119stunek:))\n\u00a0\n"
    },
    "19": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0210.jpg",
        "title": "\nDzie\u0144 Ziemi\n",
        "date": "2014-06-12",
        "content": "\n30 kwietnia w Zespole Pa\u0142acowo- Parkowym w M\u0142oszowej odby\u0142y si\u0119 XIV obchody z okazji Dnia Ziemi. Tegoroczny temat brzmia\u0142 \u201eZmieniaj nawyki \u2013 nie klimat\u201d. Z tej okazji zorganizowany zosta\u0142 konkurs dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 powiatu chrzanowskiego. Jego celem by\u0142o poszerzenie wiedzy jak przeciwdzia\u0142a\u0107 globalnemu ociepleniu i niwelowa\u0107 skutki zmiany klimatu.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "20": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_18.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMINI-GIE\u0141DA PRACY\n\t\t",
        "date": "2014-06-13",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich uczni\u00f3w dniu 17.06.2014 r. (tj. wtorek) na mini-gie\u0142d\u0119 pracy zorganizowan\u0105 przez M\u0142odzie\u017cowe Biuro Pracy w Chrzanowie. Pracownicy biura b\u0119d\u0105 do Waszej dyspozycji podczas \u00a0przerw w g\u0142\u00f3wnym holu szko\u0142y od 11:00 do 12:20. W tym czasie b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 informacje na temat wakacyjnych ofert pracy, po\u015brednictwa pracy  oraz skorzysta\u0107 z porad indywidualnych.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 pedagog szkolny\n"
    },
    "21": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_85.jpg",
        "title": "\nWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie\n",
        "date": "2014-06-14",
        "content": "\n2 czerwca 2014 roku w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 XIII Powiatowy Konkurs Matematyczny \" Warto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \".\nPomys\u0142odawczyni\u0105 i organizatork\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha.\n"
    },
    "22": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_90.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZebrania z rodzicami\n\t\t",
        "date": "2014-06-14",
        "content": "\nInformujemy rodzic\u00f3w uczni\u00f3w klas pierwszych i drugich, \u017ce zebrania\nz rodzicami odb\u0119d\u0105 si\u0119 16 czerwca 2014 roku o godz. 17. 30. \u00a0\u00a0\nDzie\u0144 otwarty \u2013 od godziny\u00a0 18. 00 \u2013 19. 00.\nZapraszamy\n\u00a0\n"
    },
    "23": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10469317_647773708642024_6465483088071430450_o.jpg",
        "title": "\nZRYW WOLNYCH SERC\n",
        "date": "2014-06-14",
        "content": "\nNauczyciele i uczniowie naszego Liceum oraz LOD w Chrzanowie na Placu Tysi\u0105clecia w ramach akcji \"Miej serce do profilaktyki\".\n"
    },
    "24": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10472737_650911571661571_7695910212675330373_n.jpg",
        "title": "\n\u015awi\u0119to Sportu Szkolnego\n",
        "date": "2014-06-20",
        "content": "\n\u015aWI\u0118TO SPORTU SZKOLNEGO\n\u00a0\nW najbli\u017cszy poniedzia\u0142ek tj. 23 czerwca w naszej szkole odb\u0119d\u0105 si\u0119 rozgrywki sportowe w ramach \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego.Uroczyste otwarcie \u015awi\u0119ta Sport Szkolnego b\u0119dzie mia\u0142o miejsce na hali sportowej o godzinie 9:10, natomiast od 8:00 b\u0119d\u0105 toczy\u0107 si\u0119 pierwsze spotkania.\n"
    },
    "25": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0865.jpg",
        "title": "\nWymiana polsko - niemiecka\n",
        "date": "2014-06-22",
        "content": "\nW dniach 4-11 czerwca 2014r. uczniowie naszego liceum wzi\u0119li udzia\u0142 w drugiej cz\u0119\u015bci wymiany polsko-niemieckiej.\u00a0\n"
    },
    "26": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0817.jpg",
        "title": "\nNet Masters Cup\n",
        "date": "2014-06-23",
        "content": "\nTroje uczni\u00f3w naszej szko\u0142y (Brz\u00f3ska Wojciech 2a, Nawrocki Karol 2a,Talowski Kamil 2b) 17 czerwca wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w Wielkim Finale Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady Wiedzy o Internecie Net Masters Cup. Pod nieobecno\u015b\u0107 prowadz\u0105cego zesp\u00f3\u0142 prof. Roberta Daszyka dru\u017cyn\u0105 zaopiekowa\u0142 si\u0119 i wspiera\u0142 na placu boju prof. Piotr Kolasa. Fina\u0142 odby\u0142 si\u0119\u00a0w warszawskim klubie \u201eLoft 44\u201d i by\u0142 zorganizowany przez Grup\u0119 Allegro, Neti\u0119 i Cisco.\u00a0\n"
    },
    "27": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_70.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2014-06-23",
        "content": "\nZako\u0144czenie roku szkolnego 2013\/2014\n\u00a0\n9.00 - klasy pierwsze\n10.30 - klasy drugie\n\u00a0\n9.00 - 11.00 - wydawanie \u015bwiadectw maturalnych dla klas trzecich\n\u00a0\nPosimy r\u00f3wnie\u017c o zwrot ksi\u0105\u017cek do biblioteki szkolnej.\n"
    },
    "28": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s.jpg",
        "title": "\nOb\u00f3z naukowy Z Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej\n",
        "date": "2014-06-25",
        "content": "\nWyjazd wszystkich uczestnik\u00f3w i opiekun\u00f3w do Krakowa odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 29 czerwca 2014 roku\n\u00a0\n- zbi\u00f3rka 16.45 pod Starostwem Powiatowym ul. Partyzant\u00f3w 2, sprawdzenie\nlisty uczestnik\u00f3w; 17.00 wyjazd (przyjazd ok. 18.15)\n\u00a0\nWA\u017bNE - Program obozu!\n\u00a0\n"
    },
    "29": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szkocja525_41.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka do Szkocji\n\t\t",
        "date": "2014-06-26",
        "content": "\nW dniach 13-22.06.2014 roku, 60 uczni\u00f3w z ca\u0142ej szko\u0142y przemierzy\u0142o setki kilometr\u00f3w, by zwiedzi\u0107 Szkocj\u0119. Wycieczka Berlin-Amsterdam-Szkocja-Londyn dostarczy\u0142a wspania\u0142ych widok\u00f3w (szczeg\u00f3lnie tych na wyspie Skye), niespodziewanie s\u0142onecznej pogody a przede wszystkim wielu niezapomnianych chwil.\n"
    },
    "30": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10379791_654996761253052_834801627117202196_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka do Kotliny K\u0142odzkiej\n\t\t",
        "date": "2014-06-29",
        "content": "\nUczniowie klas II a, II d i II b wzi\u0119li udzia\u0142 w szkolnej wycieczce. Zwiedzili m. in. Twierdz\u0119 K\u0142odzko, kopalnie z\u0142ota Z\u0142oty Stok, a tak\u017ce podziwiali przepi\u0119kne formy skalne G\u00f3r Sto\u0142owych.\n"
    },
    "31": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0860.jpg",
        "title": "\nZako\u0144czenie Roku Szkolnego 2013\/2014\n",
        "date": "2014-06-29",
        "content": "\nZako\u0144czenie roku szkolnego 2013\/2014 odby\u0142o si\u0119 27 czerwca (pi\u0105tek). By\u0142o to pi\u0119kne podsumowanie dziesi\u0119ciu miesi\u0119cy, kt\u00f3re obfitowa\u0142y w niezwykle cenne do\u015bwiadczenia oraz przynios\u0142y wiele sukces\u00f3w, zar\u00f3wno uczniom jak i nauczycielom. Zwie\u0144czeniem naszych wysi\u0142k\u00f3w by\u0142o \u015bwiadectwo, kt\u00f3re otrzymali\u015bmy oraz przyznanie przed samym sob\u0105, czy wyniki te nas zadowalaj\u0105.\n"
    },
    "32": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sommerurlaub.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWakacje!\n\t\t",
        "date": "2014-06-29",
        "content": "\nS\u0142onecznych i Bezpiecznych Wakacji !!!\n"
    },
    "33": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_61.jpg",
        "title": "\n\t\t\tEgzaminy  poprawkowe\n\t\t",
        "date": "2014-08-11",
        "content": "\nTerminy egzamin\u00f3w poprawkowych i klasyfikacyjnych dla uczni\u00f3w klas pierwszych i drugich:\n\u00a0\n26 sierpnia 2014; godz. 8. 00\n- j\u0119zyk polski\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 25\n\u00a0\n27 sierpnia 2014; godz. 8. 00\n- matematyka\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 25\n\u00a0\n28 sierpnia 2014; godz. 8. 00\n- j\u0119zyk angielski \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 32\n- historia sztuki\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 32\n- biologia\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 32\n\u00a0\n"
    },
    "34": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_41.jpg",
        "title": "\n\t\t\tEgzamin dojrza\u0142o\u015bci - egzaminy poprawkowe\n\t\t",
        "date": "2014-08-11",
        "content": "\nTerminy poprawkowych egzamin\u00f3w maturalnych\n\u00a0\n26 sierpnia 2014 (egzaminy pisemne)\n- j\u0119zyk angielski\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 godz. 9. 00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 24\n- matematyka\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 godz. 9. 00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 44\n\u00a0\n27 sierpnia 2014 (egzaminy ustne)\n- j\u0119zyk polski\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 godz. 9. 00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 24\n- j\u0119zyk angielski\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 godz. 9. 00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sala nr 32\n"
    },
    "35": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_59.jpg",
        "title": "\nStypendia dla uczni\u00f3w I LO w Chrzanowie\n",
        "date": "2014-08-20",
        "content": "\nUczniowie osi\u0105gaj\u0105cy sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2014\/15.\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym od 1 wrze\u015bnia br ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "36": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_47.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie Roku Szkolnego 2014\/2015\n\t\t",
        "date": "2014-08-22",
        "content": "\n\u00a0\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2014\/2015 odb\u0119dzie si\u0119 1 wrze\u015bnia 2014 r. na ma\u0142ej sali gimnastycznej\nklasy I \u2013 godz. 9.00\nklasy II \u2013 godz. 10.00\nklasy III \u2013 godz. 11.00\n\u00a0\nListy klas pierwszych b\u0119d\u0105 wywieszone w \u015brod\u0119 27 sierpnia.\n\u00a0\nUWAGA!\nUczniowie klas 2 i 3 na 1 wrze\u015bnia przynosz\u0105 zdj\u0119cia do identyfikator\u00f3w.\n\u00a0\nKiermasz ksi\u0105\u017cek u\u017cywanych odb\u0119dzie si\u0119 3 wrze\u015bnia 2014 r. w godzinach 9.00 \u2013 14.00 na ma\u0142ej sali gimnastycznej\n\u00a0\n"
    },
    "37": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_92.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKURS RYSUNKU\n\t\t",
        "date": "2014-09-07",
        "content": "\nRada Rodzic\u00f3w chce zorganizowa\u0107 kurs rysunku dla naszych uczni\u00f3w przygotowuj\u0105cy do egzaminu na studia. Kurs odbywa\u0142by si\u0119 w naszej szkole w pi\u0105tki po lekcjach (3 godz.\/tydzie\u0144). Przewidywany koszt od jednej osoby ok. 100 z\u0142\/ miesi\u0105c w zale\u017cno\u015bci od liczby ch\u0119tnych.\n\u00a0\nZainteresowanych prosimy o zg\u0142aszanie si\u0119 do sekretariatu szko\u0142y w terminie do 10 wrze\u015bnia (\u015broda).\n"
    },
    "38": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_91.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZebrania z rodzicami\n\t\t",
        "date": "2014-09-09",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich Rodzic\u00f3w na zebranie w dniu 10. wrze\u015bnia 2014r.\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0klasy I godz. 17.00 zebranie og\u00f3lne, \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0ok. 17.30 w salach\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0klasy II i III godz. 17.45 zebranie og\u00f3lne\n"
    },
    "39": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/turniejkoszykwki.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPodsumowanie Dnia Sportu Szkolnego\n\t\t",
        "date": "2014-09-12",
        "content": "\nTradycyjnie w ostatnim tygodniu roku szkolnego w naszej szkole odby\u0142o si\u0119 \u015awi\u0119to Sportu Szkolnego. Do rywalizacji swoje reprezentacje zg\u0142osi\u0142o 11 klas. Rozgrywki toczy\u0142y si\u0119 w pi\u0142ce no\u017cnej, koszyk\u00f3wce i pi\u0142ce siatkowej.\n\u00a0Wi\u0119cej ....\n"
    },
    "40": {
        "image": null,
        "title": "\n\t\t\t\u015awiadectwa Maturalne do odbioru\n\t\t",
        "date": "2014-09-12",
        "content": "\nWydawanie \u015bwiadectw maturalnych\u00a0\nPi\u0105tek 12 wrze\u015bnia 2014r. od godz. 9.00\n"
    },
    "41": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10582874_694076474011747_5771963101185543880_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRajd Integracyjny Klas Pierwszych\n\t\t",
        "date": "2014-09-15",
        "content": "\nW sobot\u0119, 13 wrze\u015bnia 2014 r. uczniowie klas pierwszych uczestniczyli w Rajdzie integracyjnym.\nZapraszamy na relacj\u0119 fotograficzn\u0105.\n"
    },
    "42": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/aniapotera.jpg",
        "title": "\n\t\t\tStypendium Starosty Powiatu Chrzanowskiego\n\t\t",
        "date": "2014-09-21",
        "content": "\nAnia Potera uczennica klasy III F otrzyma\u0142a Stypendium Starosty Powiatu Chrzanowskiego. Ania jest finalistk\u0105 Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego. Stypendium zostanie wr\u0119czone 24 wrze\u015bnia 2014 roku.\nGratulujemy!\n"
    },
    "43": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pilecki.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie z Andrzejem Pileckim\n\t\t",
        "date": "2014-09-21",
        "content": "\nW dniu 17 wrze\u015bnia w naszej szkole odby\u0142o si\u0119 spotkanie m\u0142odzie\u017cy\u00a0I LO im. St. Staszica i II LO im. K.K. Baczy\u0144skiego w Chrzanowie z synem rotmistrza Witolda Pileckiego - Andrzejem Pileckim.\n\nRotmistrz Witold Pilecki by\u0142 jedn\u0105 z niewielu os\u00f3b, kt\u00f3re trafi\u0142y do obozu w O\u015bwi\u0119cimiu dobrowolnie, by przeprowadzi\u0107 akcj\u0119 wywiadowcz\u0105. Pozwoli\u0142 si\u0119 aresztowa\u0107 Niemcom w \u0142apance ulicznej na \u017boliborzu 19 IX 1940 r.\u00a0Kiedy pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej, 8 maja 1947 Pilecki zosta\u0142 aresztowany przez komunist\u00f3w, przyzna\u0142, \u017ce - w por\u00f3wnaniu z tym, co robi\u0142a bezpieka - O\u015bwi\u0119cim by\u0142 igraszk\u0105.wi\u0119cej:http:\/\/www.polskieradio.pl\/39\/156\/Artykul\/367150,Rotmistrz-Witold-Pilecki-do-Auschwitz-z-wlasnej-woli\n\n"
    },
    "44": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bedkowska.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGEOGRAFOWIE ZE STASZICA W DOLINIE B\u0118DKOWSKIEJ I KOBYLA\u0143SKIEJ\n\t\t",
        "date": "2014-09-25",
        "content": "\nDolina B\u0119dkowska i Kobyla\u0144ska to dwie\u00a0z siedmiu dolin, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na Park Krajobrazowy Dolinki Krakowskie. Do tego pi\u0119knego, malowniczego miejsca uczniowie z klas drugich realizuj\u0105cy geografi\u0119 w zakresie rozszerzonym pojechali na zaj\u0119cia terenowe.Podziwiali rze\u017ab\u0119 krasow\u0105 oraz naturalne i antropogeniczne sk\u0142adniki krajobrazu.\n"
    },
    "45": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu.jpg",
        "title": "\nPlenery \"Pana Tadeusza\"\n",
        "date": "2014-09-29",
        "content": "\nW ubieg\u0142\u0105 niedziel\u0119 (28.09.2014) odby\u0142y si\u0119 plenery \"Pana Tadeusza\". Aktorzy sp\u0119dzili 11 godzin w Skansenie w Wygie\u0142zowie, na zamku w Lipowcu oraz w amfiteatrze, by nakr\u0119ci\u0107 film. Z pewno\u015bci\u0105 by\u0142o to nie lada atrakcj\u0105 dla zwiedzaj\u0105cych. Pogoda i humory nam dopisa\u0142y kolejny rok z rz\u0119du. Na wysoko\u015bci zadania stan\u0119li r\u00f3wnie\u017c filmowcy: Pan Radek Talik i Pan Sebastian. Licealistom Staszica i studentom UTW gratulujemy cierpliwo\u015bci, wytrwa\u0142o\u015bci i\u00a0zaanga\u017cowania oraz \u017cyczymy du\u017co zdrowia (niekt\u00f3rym przyda si\u0119 szczeg\u00f3lnie).\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "46": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_36.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie Rady Rodzic\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2014-10-03",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo\nZapraszam na zebranie Rady Rodzic\u00f3w w dniu 8 pa\u017adziernika 2014 roku o godz. 18.30 w sali nr 8. Prosz\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 ze zmianami w Statucie I LO i zg\u0142asza\u0107 ewentualne poprawki do 7 pa\u017adziernika na adres liceum1@poczta.fm\nBo\u017cena Bierca\ndyrektor I LO\n\u00a0\n"
    },
    "47": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10009976_702518073167587_6063213027631662848_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGeografowie w Tatrach\n\t\t",
        "date": "2014-10-03",
        "content": "\nGrupa uczni\u00f3w klas trzecich realizuj\u0105ca geografi\u0119 w zakresie rozszerzonym oraz sympatycy tego\u017c przedmiotu wybrali si\u0119 na warsztaty geograficzne w Tatry.Mg\u0142y utrudnia\u0142y obserwacj\u0119 ale od czeg\u00f3\u017c wyobra\u017ania m\u0142odych. Co nie uda\u0142o nam si\u0119 doobserwowa\u0107 to sobie dowyobra\u017cali\u015bmy.Obejrzyjcie zdj\u0119cia z tej \"wyprawy\".Podzi\u0119kowania dla m\u0142odzie\u017cy za zdyscyplinowanie i oraz dla opiekun\u00f3w - prof. A. Olszowskiej, prof. B. Urba\u0144czyk, prof. P. Kolasie.Organizator wycieczkiJ. Staniszewska\n"
    },
    "48": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cam00236.jpg",
        "title": "\nIV MI\u0118DZYPOKOLENIOWY TURNIEJ PI\u0141KI KOSZYKOWEJ  O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE.\n",
        "date": "2014-10-06",
        "content": "\n4 pa\u017adziernika 2014 r o godz. 9.00 w hali sportowej przy I LO w Chrzanowie stawi\u0142y si\u0119 3 dru\u017cyny reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne pokolenia absolwent\u00f3w Staszica, m\u0119ska reprezentacja naszej szko\u0142y oraz sympatycy pi\u0142ki koszykowej. Turniej zosta\u0142 rozegrany systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d. Mecze trwa\u0142y 2x10 min. Zawody przebiega\u0142y na bardzo wyr\u00f3wnanym poziomie, jednak od pocz\u0105tku wyr\u00f3\u017cnia\u0142a si\u0119 ekipa \u201eAbsolwent\u00f3w 2009\u201d i to oni wygrali\u00a0 turniej.\u00a0\n"
    },
    "49": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/120px-lonard_de_vinci_-_codex_vallardi_2282_r.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKURS RYSUNKU\n\t\t",
        "date": "2014-10-09",
        "content": "\n\u00a0\n10 pa\u017adziernika 2014 r. godzina 17.00 w sali nr 8\nodb\u0119dzie si\u0119 spotkanie organizacyjne dla zainteresowanych os\u00f3b\n\u00a0\n\u00a0\nobecno\u015b\u0107 obowi\u0105zkowa\nw przypadku uczni\u00f3w niepe\u0142noletnich\u00a0 wymagana jest obecno\u015b\u0107 rodzica\n\u00a0\nna spotkaniu b\u0119d\u0105 obecni przedstawiciele Rady Rodzic\u00f3w i dyrekcja\n"
    },
    "50": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dznaucz05.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Nauczyciela i \u015alubowanie klas pierwszych\n\t\t",
        "date": "2014-10-15",
        "content": "\nW naszym Liceum dzie\u0144 ten to nie tylko \u015bwi\u0119to nauczycieli i pracownik\u00f3w o\u015bwiaty ale r\u00f3wnie\u017c \u015bwi\u0119to uczni\u00f3w klas pierwszych.W tym dniu sk\u0142adaj\u0105 oni uroczyste \u015blubowanie.\u00a0W bie\u017c\u0105cym roku szkolnym dokonano r\u00f3wnie\u017c uroczystego otwarcia pracowni chemicznej oraz sali multimedialnej\u00a0M\u0142odzie\u017c pod opiek\u0105 nauczycieli: prof. Jolanty Skowro\u0144skiej, prof. Anny Kawali, prof. Piotra Kolasy przygotowa\u0142a program artystyczny.\nGaleria\n"
    },
    "51": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_90.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRusza projekt \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna \u2013 pilota\u017c\u201d\n\t\t",
        "date": "2014-10-15",
        "content": "\nDnia 21 pa\u017adziernika 2014 roku o godzinie 7.30 rozpoczn\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia on-line w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna- pilota\u017c z przedmiot\u00f3w informatyka i fizyka.\nZaj\u0119cia z informatyki - sala 55, fizyka sala 44\n\u00a0\nLista uczestnik\u00f3w- w\u00a0za\u0142\u0105czeniu\n"
    },
    "52": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPREMIERA PANA TADEUSZA\n\t\t",
        "date": "2014-10-15",
        "content": "\nZapraszamy na premier\u0119 \"Pana Tadeusza\" w wykonaniu uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie.\u00a0Premiera odb\u0119dzie si\u0119 22 pa\u017adziernika 2014 roku o godz. 16:00\u00a0w sali MOKSiR- u w Chrzanowie.\u00a0Uczestnicy spektaklu mog\u0105 si\u0119 zg\u0142asza\u0107 do Pani Dyrektor po pami\u0105tkowy plakat.\n"
    },
    "53": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p6060160.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka do Wiednia\n\t\t",
        "date": "2014-10-17",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z Programem wycieczki do Wiednia dla I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nWyjazd 29 listopada 2014 o godzinie 0.30 - zbi\u00f3rka na parkingu przed Starostwem Powiatowym w Chrzanowie (ul. Partyzant\u00f3w)\nPrzyjazd do Wiednia w godzinach rannych - 3 godzinne zwiedzanie miasta z przewodnikiem wiede\u0144skim.\nZwiedzanie muzeum przyrodniczego lub muzeum historii sztuki (do wyboru uczestnik\u00f3w )\nZakupy i udzia\u0142 w bo\u017conarodzeniowym jarmarku \u015bwi\u0105tecznym.\n19.30 wst\u0119p do opery wiede\u0144skiej - balet\u00a0Mayerling - Franz Liszt\nPowr\u00f3t do Chrzanowa w niedziel\u0119 w godzinach rannych.\n"
    },
    "54": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGratulacje dla stypendyst\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2014-10-22",
        "content": "\nSerdecznie gratulujemy Naszym Stypendystom\nIGOR GRZELEC ucze\u0144 klasy II a otrzyma\u0142 stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w.\nKAROLINA ROZMUS uczennica klasy III a otrzyma\u0142a Nagrod\u0119 Starosty w kategorii najlepszy sportowiec.\n\u017byczymy dalszych sukces\u00f3w !!\n"
    },
    "55": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_86.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs na najlepsz\u0105 prezentacj\u0119 multimedialn\u0105  \u201eM\u0142odzie\u017c i uzale\u017cnienia\u201d\n\t\t",
        "date": "2014-10-22",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie uczni\u00f3w klas pierwszych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie \"M\u0142odzie\u017c i uzale\u017cnienia\".\n\u00a0\nZadaniem uczestnik\u00f3w konkursu jest wykonanie prezentacji multimedialnej, kt\u00f3ra powinna zawiera\u0107 informacje o przyczynach, objawach fizycznych i psychologicznych, przebiegu, skutkach oraz sposobach walki z uzale\u017cnieniem, a tak\u017ce informacj\u0119 o r\u00f3\u017cnych formach pomocy uzale\u017cnionym i ich rodzinom.\n\u00a0\nRegulamin konkursu\n"
    },
    "56": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_3273.jpg",
        "title": "\nPremiera \"Pana Tadeusza\"\n",
        "date": "2014-10-23",
        "content": "\n22 pa\u017adziernika odby\u0142a si\u0119 premiera \"Pana Tadeusza\".\nJu\u017c po raz trzeci dopisa\u0142a pe\u0142na sala kinowa i wyborne humory. Spektakl zako\u0144czy\u0142 si\u0119 gor\u0105cymi brawami.\n\u00a0\nGaleria zdj\u0119\u0107\n\u00a0\n"
    },
    "57": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_13.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna- pilota\u017c\n\t\t",
        "date": "2014-10-23",
        "content": "\nKolejne zaj\u0119cia w ramach projektu \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna- pilota\u017c\u201d odb\u0119d\u0105 si\u0119 dnia 28.10.2014 roku o godzinie 7.30.\nFizyka \u2013 sala 44, informatyka \u2013 sala 55.\nObecno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w obowi\u0105zkowa.\nHarmonogram zaj\u0119\u0107 w ramach projektu dost\u0119pny jest w zak\u0142adce \u2013\u00a0Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n"
    },
    "58": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/01.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\"B\u00f3j o czapk\u0119 kpt Antoniego Stawarza\u201d - konkurs wiedzy o wyzwoleniu Po\u0142udniowej Polski spod w\u0142adzy zaborczej w 1918 r.\n\t\t",
        "date": "2014-10-26",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo\n\u00a0\nZe wzgl\u0119du na problemy techniczne z kontem pocztowym, na kt\u00f3re by\u0142y dokonywane zg\u0142oszenia do IV edycji Konkursu oraz liczne b\u0142\u0119dnie wype\u0142nione karty zg\u0142oszeniowe jeste\u015bmy zmuszeni wyd\u0142u\u017cy\u0107 termin przyjmowania zg\u0142osze\u0144 do udzia\u0142u w Konkursie do 31 pa\u017adziernika 2014 r.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia b\u0119d\u0105 przyjmowane na nast\u0119puj\u0105cy adres skrzynki pocztowej:\u00a0regiment@artyleria.org\n\u00a0\nJednocze\u015bnie uprzejmie informujemy, \u017ce wszyscy uczestnicy Konkursu otrzymaj\u0105 niedost\u0119pne na rynku ksi\u0119garskim publikacje wydane przez Wojskowe Centrum Edukacji Obywatelskiej z okazji 100 rocznicy czynu Legion\u00f3w Polskich, a w\u015br\u00f3d nich:\nhttp:\/\/wceo.com.pl\/index.php\/100-lecie-czynu-legionowego\/156-biblioteczka-czynu-legionowego\n"
    },
    "59": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatbiznesawartoci.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkania w Kawiarni Naukowej\n\t\t",
        "date": "2014-10-26",
        "content": "\nZapraszamy na kolejne spotkania w Kawiarni Naukowej:\n\u00a0\n29 pa\u017adziernika br. o godz. 17.00 wyk\u0142ad \u201eBiznes a warto\u015bci\u201d. Prowadz\u0105cy: in\u017c. Andrzej Mi\u0142kowski \u2013 prezes biura projektowego \u201eComplex Projekt\u201d w Katowicach, projektuj\u0105cego m.in. odcinki autostrad A1 i A4 oraz dr\u00f3g krajowych.\n"
    },
    "60": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatkocinadokumentachab.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkania w Kawiarni Naukowej\n\t\t",
        "date": "2014-10-26",
        "content": "\nZapraszamy na kolejne spotkania w Kawiarni Naukowej:\n\u00a0\n5 listopada br. o godz. 17.00 wyk\u0142ad \u201eHistoria ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja na kartach dawnych dokument\u00f3w\u201d. Prowadz\u0105ca: mgr Agnieszka B\u0105k \u2013 historyk Muzeum w Chrzanowie.\n"
    },
    "61": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_96.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie studni\u00f3wkowe\n\t\t",
        "date": "2014-10-28",
        "content": "\nSpotkanie studni\u00f3wkowe klas III zosta\u0142o prze\u0142o\u017cone na 5 listopada 2014 r na godzin\u0119 18. 00.\nProsz\u0119 o obecno\u015b\u0107 przewodnicz\u0105cych, uczni\u00f3w i rodzic\u00f3w z ka\u017cdej klasy. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w sali nr 8.\n"
    },
    "62": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_54.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKomunikat dla przewodnicz\u0105cych klas drugich\n\t\t",
        "date": "2014-10-28",
        "content": "\nSpotkanie przewodnicz\u0105cych klas drugich z dyrektorem szko\u0142y odb\u0119dzie si\u0119 30 pa\u017adziernika 2014 r. o godz. 11. 55 w gabinecie dyrektora.\nObecno\u015b\u0107 obowi\u0105zkowa\n"
    },
    "63": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_78.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTANIEC NOWOCZESNY\n\t\t",
        "date": "2014-10-28",
        "content": "\n\u00a0Zapraszamy m\u0142odzie\u017c naszego Liceum na bezp\u0142atne zaj\u0119cia z ta\u0144ca nowoczesnego.\nZaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 od 15:00 do 16:30 na sali gimnastycznej, a poprowadzi je pracownik MDK z Trzebini.\n"
    },
    "64": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/hhh.jpg",
        "title": "\n\t\t\tB\u0105d\u017acie widoczni !!\n\t\t",
        "date": "2014-11-05",
        "content": "\nZgodnie z ustaw\u0105 \"Prawo o ruchu drogowym\" piesi s\u0105 zobowi\u0105zani, niezale\u017cnie od wieku, do noszenia element\u00f3w odblaskowe po zmroku poza terenem zabudowanym.\nRada Rodzic\u00f3w ufundowa\u0142a dla wszystkich uczni\u00f3w naszej szko\u0142y opaski odblaskowe. Przeka\u017c\u0105 je Wam wychowawcy.\n"
    },
    "65": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/lekcja_spiewania.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI Lekcja \u015bpiewania Pie\u015bni Patriotycznych\n\t\t",
        "date": "2014-11-05",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich ch\u0119tnych na I lekcj\u0119 \u015bpiewania Pie\u015bni Patriotycznych w dniu 9 listopada 2014r. o godzinie 18.00 w ko\u015bciele Matki Bo\u017cej R\u00f3\u017ca\u0144cowej w Chrzanowie.\n"
    },
    "66": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_65.jpg",
        "title": "\nKonkursie Wiedzy Etnologicznej \u201e\u015awiat kultury wok\u00f3\u0142 nas i w nas\u201d\n",
        "date": "2014-11-05",
        "content": "\nZapraszam do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Konkursie Wiedzy Etnologicznej\u00a0\u201e\u015awiat kultury wok\u00f3\u0142 nas i w nas\u201dorganizowanym przez Kuratorium O\u015bwiaty w Krakowie wsp\u00f3lnie z Instytutem Etnologii i Antropologii Kulturowej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.\u00a0Celem Konkursu jest popularyzowanie wiedzy z zakresu etnologii i antropologii kulturowej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz podkre\u015blenie warto\u015bci dziedzictwa kulturowego regionu.\u00a0\n"
    },
    "67": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_29.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2014-11-07",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z filmem i spotem reklamowym Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej.\n\u00a0\nFilm promocyjny\n\u00a0\n\u00a0Film i spot b\u0119d\u0105 emitowane w telewizjach lokalnych -\u00a0plan emisji.\n"
    },
    "68": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_1423.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPOWIATOWA LICEALIADA W PI\u0141CE NO\u017bNEJ CH\u0141OPC\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2014-11-08",
        "content": "\nReprezentacja naszej szko\u0142y w sk\u0142adzie: Jakub Kita 1a, Adrian Pieczonka 1b, Hubert Chrzanowski, Jakub Piegza, Pawe\u0142 Tokarek 2c, Dawid Sroka 2d, Dominik Sroka 2e, Palka Krzysztof 3b, Sebastian Kaniewski 3f w \u015brod\u0119, 5 listopada wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w turnieju pi\u0142ki no\u017cnej w ramach Powiatowej Licealiady M\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w hali sportowej ZSTU w Trzebini.\u00a0\nWi\u0119cej\n"
    },
    "69": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/11listo05_r.jpg",
        "title": "\n11 LISTOPADA  - \u015aWI\u0118TO NIEPODLEG\u0141O\u015aCI\n",
        "date": "2014-11-12",
        "content": "\nNarodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci to najwa\u017cniejsze polskie \u015bwi\u0119to narodowe, obchodzone co roku 11 listopada, na pami\u0105tk\u0119 odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci w 1918 roku.\n\u015awi\u0119to to uczcili\u015bmy 7 listopada, a w jego nastr\u00f3j wprowadzi\u0142 zebranych monta\u017c s\u0142owno \u2013 muzyczny, oprawa multimedialna oraz scenografia.\nUroczysto\u015b\u0107 zosta\u0142a przygotowana przez m\u0142odzie\u017c pod opiek\u0105 Pana Marka \u015aliwy, Pana Piotra Tobolskiego, Pana Dominika Kowalczyka.\n"
    },
    "70": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bezhhtytuu.jpg",
        "title": "\nKONKURS WIEDZY NEUROBIOLOGICZNEJ \u2013 \u201eBRAIN BEE\u201d 2015\n",
        "date": "2014-11-15",
        "content": "\nKonkurs organizowany jest przez Polskie Towarzystwo Przyrodnik\u00f3w im. Kopernika i Ko\u0142o Naukowe Student\u00f3w Neurobiologii UJ \u201eNeuronus\u201d.\nKonkurs odb\u0119dzie \u00a0si\u0119 w dw\u00f3ch etapach:\nI - szkolny\nII \u2013 og\u00f3lnopolski\nW I etapie szko\u0142y bior\u0105ce udzia\u0142 w konkursie wy\u0142oni\u0105 zwyci\u0119zc\u00f3w I etapu.\nZg\u0142oszenia u nauczycieli biologii.\n"
    },
    "71": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_89.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTUDNI\u00d3WKA 2015\n\t\t",
        "date": "2014-11-15",
        "content": "\nRada Rodzic\u00f3w za\u0142o\u017cy\u0142a subkonto dla ka\u017cdej klasy, na kt\u00f3re mo\u017cna wp\u0142aca\u0107 pieni\u0105dze na studni\u00f3wk\u0119. W opisie nale\u017cy poda\u0107 imi\u0119, nazwisko i klas\u0119. Poni\u017cej podajemy dla poszczeg\u00f3lnych klas:\nSubkonto A 32 8444 0008 0000 0081 1316 0018\nSubkonto B 05 8444 0008 0000 0081 1316 0019\nSubkonto C 75 8444 0008 0000 0081 1316 0020\nSubkonto D 48 8444 0008 0000 0081 1316 0021\nSubkonto E 21 8444 0008 0000 0081 1316 0022\nSubkonto F 91 8444 0008 0000 0081 1316 0023\nSubkonto G 64 8444 0008 0000 0081 1316 0024\n"
    },
    "72": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10734091_813461892029948_2749689141271534439_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZbi\u00f3rka dar\u00f3w dla zwierzak\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2014-11-19",
        "content": "\nSamorz\u0105d uczniowski zaprasza do wzi\u0119cia udzia\u0142u w akcji \"5 Miko\u0142ajki dla Schroniska OTOZ Animals w O\u015bwi\u0119cimiu\".\nKoce r\u0119czniki, \u015brodki czysto\u015bci, sprz\u0119t medyczny jednorazowego u\u017cytku (np. strzykawki, ig\u0142y), r\u0119kawiczki jednorazowe, karma dla ps\u00f3w i kot\u00f3w, miski i zabawki dla zwierz\u0105t.\nDary dla schroniska b\u0119d\u0105 zbierane w dniach 20.11.2014 r. - 5.12.1014 r. w sali 39. \nDzi\u0119kujemy !\n"
    },
    "73": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_3941.jpg",
        "title": "\nWolno\u015b\u0107 kocham i rozumiem\n",
        "date": "2014-11-20",
        "content": "\nZarz\u0105d i studenci Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie bardzo serdecznie dzi\u0119kuj\u0105 uczniom \"Staszica\": Ewie Jentys (3f), Mateuszowi Drewniakowi (3c), Maciejowi Nowakowi (2f) oraz Jakubowi Prusakiewiczowi (1c) za wspania\u0142y wyst\u0119p w czasie podsumowania projektu \"Wolno\u015b\u0107 kocham i rozumiem\" w Miejskiej Bibliotece Publicznej w dniu 19.11.2014.\n"
    },
    "74": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_50.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\"Pan Tadeusz\" po raz ostatni !\n\t\t",
        "date": "2014-11-20",
        "content": "\n\"Pan Tadeusz\" po raz ostatni !\n3 XII 2014 o godz. 17.00 w MOKSiR w Chrzanowie b\u0119dziecie mieli okazj\u0119 po raz ostatni zobaczy\u0107 spektakl \"Pan Tadeusz\" w wykonaniu naszych uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie. Wst\u0119p wolny.\nZWIASTUN\nZapraszamy\n"
    },
    "75": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_23.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowa Licealiada - pi\u0142ka koszykowa\n\t\t",
        "date": "2014-11-22",
        "content": "\n13.11.2014 r uczniowie naszej szko\u0142y w sk\u0142adzie Krystian Wierzbic 3b, Marcin Urban 3b, Adam Matecki 3c, Wojciech Rejdych 3d, Micha\u0142 Madej 2a, Jakub Biel 2b,Adrian G\u0119balski 1b i Wojciech Gawor 1b, uczestniczyli w Powiatowej Licealiadzie w pi\u0142ce koszykowej.\nZawody odby\u0142y si\u0119 w Trzebini i bra\u0142o w nich udzia\u0142 7 zespo\u0142\u00f3w reprezentuj\u0105cych szko\u0142y ponadgimnazjalne powiatu chrzanowskiego. Po zaci\u0119tej rywalizacji nasi zawodnicy zaj\u0119li wysokie 3 miejsce. W naszym zespol\u0119 na wyr\u00f3\u017cnienie zas\u0142u\u017cyli Jakub Biel i Adrian G\u0119balski, kt\u00f3rzy zdobyli najwi\u0119cej punkt\u00f3w.\nOpiekunem i trenerem naszych sportowc\u00f3w by\u0142 prof. Pawe\u0142 Kasperczyk.\n"
    },
    "76": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bateriada.jpg",
        "title": "\nBATERIADA 2015\n",
        "date": "2014-11-25",
        "content": "\nZapraszamy szko\u0142y ponadgimnazjalne do II edycji konkursu BATERIADA. W tym roku konkurs organizujemy w dw\u00f3ch kategoriach:\n-\u00a0 lider zbi\u00f3rki baterii,\n- \u00a0lider zbi\u00f3rki zu\u017cytego sprz\u0119tu elektrycznego i elektronicznego (ZSEiE).\n\u00a0\nOrganizatorem BATERIADY jest \u00a0Remondis Electrorecycling Sp. z o.o., partnerem strategicznym ERP Batteries Poland Sp. z o. o. przy wsp\u00f3\u0142udziale Toyota Motor Poland.\n\u00a0\nDla szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re zbior\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 baterii i ZSEiE w poszczeg\u00f3lnych kategoriach przewidziane s\u0105 nagrody.\n"
    },
    "77": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1445.jpg",
        "title": "\n\t\t\t35. rocznica \u015bmierci Janiny Woynarowskiej\n\t\t",
        "date": "2014-11-27",
        "content": "\n\u201e\u017byciem si\u0119 podzieli\u0142a\u201d\n\u00a0\nUczniowie naszej szko\u0142y (IB: Ewa Bebak, Katarzyna Palka, Wojciech Gawor, Natalia Grochal, Ada Wolarek, Ilona Paliwoda, Grzegorz Pieczara; IID: Agnieszka Laso\u0144; IIIA: Izabella Daszyk; IIID: Kamila K\u0119ska, Angelika Mulka) uczcili pami\u0119\u0107 niezwyk\u0142ej chrzanowianki, S\u0142u\u017cebnicy Bo\u017cej Janiny Woynarowskiej.\n\u00a0\nM\u0142odzie\u017c, pod opiek\u0105 p. prof. Ma\u0142gorzaty Filipczak, przygotowa\u0142a wzruszaj\u0105ce przedstawienie z okazji 35. rocznicy tragicznej \u015bmierci tej wyj\u0105tkowej piel\u0119gniarki, dzia\u0142aczki charytatywnej i poetki. Spektakl wystawiono 24 XI 2014 r. w auli Domu Parafialnego przy ko\u015bciele \u015bw. Miko\u0142aja w Chrzanowie.\n\u00a0\n"
    },
    "78": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2862.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach \"GORCE\"\n\t\t",
        "date": "2014-11-27",
        "content": "\n27 listopada 2014 r. odby\u0142 si\u0119 trzeci konkurs o g\u00f3rach. W tym roku nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reperzentowa\u0142y Katarzyna Palka z klasy Ib oraz Agata Kasperczyk z klasy Id. Szkolne Ko\u0142o Krajoznawcze reprezentowa\u0142 Dominik Jachymczyk z klasy If.\n\u00a0\nNasza szko\u0142a zaj\u0119\u0142a trzecie miejsce w rywalizacji szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, a indywidualnie r\u00f3wnie\u017c trzecie miejsce zaj\u0119\u0142a\u00a0Agata Kasperczyk .\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "79": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/piotrkolasarenatasolarskaklausfeldmanndominikkowalczyk.jpg",
        "title": "\nPi\u0142ka r\u0119czna w szkole\n",
        "date": "2014-11-28",
        "content": "\nMi\u0119dzy 25-27 listopada troje nauczycieli wychowania fizycznego z naszej szko\u0142y wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowej konferencji promuj\u0105cej pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105 \u201eHandball at School\u201d.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zaj\u0119cia odbywa\u0142y si\u0119 w jednej z najnowocze\u015bniejszych i najwi\u0119kszych hal sportowych w Europie \u201eArena Krak\u00f3w\u201d. Szkolenie na ca\u0142ym \u015bwiecie odbywa si\u0119 z inicjatywy Mi\u0119dzynarodowej Federacji Pi\u0142ki R\u0119cznej a w Polsce przygotowane zosta\u0142o przez Ministerstwo Sportu i Turystyki oraz Zwi\u0105zek Pi\u0142ki R\u0119cznej w Polsce. Zaj\u0119cia w Krakowie prowadzi\u0142 \u015bwiatowej s\u0142awy niemiecki trener i ekspert z zakresu szkolenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy Klaus Feldmann.\n"
    },
    "80": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsd.jpg",
        "title": "\nEGZAMINY PISEMNE DSD II 2015\n",
        "date": "2014-12-01",
        "content": "\nEgzaminy pisemne DSD II 2015\u00a0\nodb\u0119d\u0105 si\u0119 na p\u00f3\u0142kuli p\u00f3\u0142nocnej\u00a0 - czyli r\u00f3wnie\u017c\npo raz pierwszy w Chrzanowie\nwe wtorek, 2. grudnia 2014 \nod godziny 8.00 do 13.15\n\u00a0\nI LO w Chrzanowie\n\u00a0\nWszystkim 13 kandydatom \u017cyczymy powodzenia !!!\n"
    },
    "81": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/snowflake-ornament-free-stock-photo-52207.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPOWIATOWY KONKURS KOL\u0118D I PASTORA\u0141EK 2014\n\t\t",
        "date": "2014-12-01",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych do udzia\u0142u w Konkursie.Szczeg\u00f3\u0142y znajdziecie w regulaminie Konkursu:\nszko\u0142y ponadgimnazjalneszko\u0142y gimnazjalne\n"
    },
    "82": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1531547_733531430066251_2190311558537053444_n.jpg",
        "title": "\nMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego\n",
        "date": "2014-12-03",
        "content": "\nMiko\u0142ajkowy Turniej!Zapraszamy wszystkich ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Miko\u0142ajkowym Turnieju Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y.Zawody odb\u0119d\u0105 si\u0119 w najbli\u017cszy pi\u0105tek - 5 grudnia od godziny 8:25 na sali gimnastycznej.Zapisy do godziny 12:10 w czwartek 4 grudnia przyjmuj\u0105 nauczyciele wychowania fizycznego.\n\u00a0\nPrzedstawiamy wyniki losowania Miko\u0142ajkowego Turnieju Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y.Rywalizacja u dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 systemem pucharowym do dw\u00f3ch przegranych.Prosimy przestrzega\u0107 godzin rozpocz\u0119cia swoich spotka\u0144.\n"
    },
    "83": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koszykarki.jpg",
        "title": "\nNasze koszykarki po raz sz\u00f3sty z rz\u0119du Mistrzyniami Powiatu!\n",
        "date": "2014-12-04",
        "content": "\nW dniu 04.12.2014 w naszym liceum odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w Pi\u0142ce koszykowej Dziewcz\u0105t. Jednocze\u015bnie by\u0142y to pierwsze zawody sportowe dla dziewcz\u0105t w tym roku szkolnym. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w turnieju wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 a\u017c 6 zespo\u0142\u00f3w z powiatu chrzanowskiego, najwi\u0119cej od kilku lat. Zawody rozegrano w dw\u00f3ch grupach, w grupie po 3 zespo\u0142y, systemem meczy \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d. \u00a0\n"
    },
    "84": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/gora_grosza_new.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAkcja \"G\u00f3ra grosza\"\n\t\t",
        "date": "2014-12-05",
        "content": "\nSamorz\u0105d Szkolny informuje, \u017ce akcja \"G\u00f3ra Grosza\" zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona do ko\u0144ca przysz\u0142ego tygodnia (12.12.14).\n\u00a0\nCzekamy na Wasze monety. Prosimy oddawa\u0107 je policzone i posegregowane wed\u0142ug nomina\u0142\u00f3w. Mo\u017cna oddawa\u0107 indywidualnie lub klasowo.\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy!\u00a0\n\u00a0\nZarz\u0105d Samorz\u0105du wraz z opiekunem akcji, pani\u0105 Olg\u0105 Piotrowsk\u0105.\n"
    },
    "85": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4525.jpg",
        "title": "\nSpotkanie z W\u0142adys\u0142awem Kozakiewiczem\n",
        "date": "2014-12-08",
        "content": "\nUniwersytet Trzeciego Wieku w Chrzanowe sk\u0142ada serdeczne podzi\u0119kowania nauczycielom i uczniom I LO za pomoc w przygotowaniu spotkania z mistrzem olimpijskim W\u0142adys\u0142awem Kozakiewiczem oraz za wyst\u0119p cheerliderek w dniu 4 grudnia 2014 roku.\n\u00a0\n"
    },
    "86": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_konkurs_liceum_2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski konkurs \"Zarz\u0105dzanie informacj\u0105\".\n\t\t",
        "date": "2014-12-08",
        "content": "\nInstytut Informacji Naukowej i Bibliotekoznawstwa Uniwersytetu Jagielo\u0144skiego zaprasza uczni\u00f3w klas trzecich liceum do udzia\u0142u w konkursie.\u00a0wi\u0119cej informacji:http:\/\/www.inib.uj.edu.pl\/konkurs\n"
    },
    "87": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOstrze\u017cenie o zanieczyszczeniu powietrza\n\t\t",
        "date": "2014-12-08",
        "content": "\nPowiatowe Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego w Chrzanowie na podstawie danych Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska w Krakowie ostrzega, i\u017c od dnia 10.12.2014 r. na obszarze powiatu chrzanowskiego zanieczyszczenie powietrza py\u0142em PM10 mo\u017ce przekroczy\u0107 poziom powy\u017cej 200 \u00b5g\/m3 (dopuszczalny poziom wynosi 50 \u00b5g\/m3).\n\u00a0\nNie nale\u017cy przebywa\u0107 na otwartym powietrzu zbyt d\u0142ugo. Dotyczy to zw\u0142aszcza kobiet w ci\u0105\u017cy, dzieci i os\u00f3b starszych oraz chorych na astm\u0119, choroby alergiczne sk\u00f3ry, oczy i choroby kr\u0105\u017cenia.\n\u00a0\nPowiatowe Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego w Chrzanowie zaleca ograniczenie zaj\u0119\u0107 lekcyjnych poza budynkiem szko\u0142y oraz o mo\u017cliwie jak najmniejsze przebywanie uczni\u00f3w na\u00a0\u015bwie\u017cym powietrzu!\n"
    },
    "88": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/maciek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTurniej Recytatorski im. Andrzeja Bursy\n\t\t",
        "date": "2014-12-09",
        "content": "\nMaciej M\u0119dela z klasy 1f, przygotowany przez prof. Jolant\u0119 Skowro\u0144sk\u0105, uzyska\u0142 wyr\u00f3\u017cnienie w finale wojew\u00f3dzkiego Turnieju Recytatorskiego im. Andrzeja Bursy. Sukces tym bardziej jest wart uwagi, \u017ce Maciej stan\u0105\u0142 w szranki z przeciwnikami reprezentuj\u0105cymi najlepsze szko\u0142y Ma\u0142opolski i da\u0142 si\u0119 zauwa\u017cy\u0107 profesjonalnemu Jury.\nGratulujemy i \u017cyczymy kolejnych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "89": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/untitled.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA I LO W P\u0141YWANIU\n\t\t",
        "date": "2014-12-09",
        "content": "\nUKS \u201eSTASZIC\u201d ZAPRASZA\n12\u00a0 GRUDNIA 2014 NA MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\nDYSTANS 50 M :\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL DOWOLNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL KLASYCZNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL GRZBIETOWY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL MOTYLKOWY \u2013 OPEN\n\n\u00a0\n\u00a0\nZAPISY DO 11 GRUDNIA W KANTORKU WF.\nDLA ZWYCI\u0118ZC\u00d3W PRZEWIDZIANE S\u0104 NAGRODY RZECZOWE. DODATKOWYCH\u00a0 INFORMACJI UDZIELA \u00a0prof. PAWE\u0141 KASPERCZYK .\n"
    },
    "90": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_8.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIE RODZIC\u00d3W Z PSYCHOLOGIEM\n\t\t",
        "date": "2014-12-10",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 17 grudnia br. w godz. 18.00-19.00\u00a0 zapraszamy zainteresowanych\u00a0 Rodzic\u00f3w na indywidualne konsultacje z psychologiem. Spotkanie z\u00a0 Pani\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 Gody\u0144 \u2013 psychologiem z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 w sali 18.\u00a0\n"
    },
    "91": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_49.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie przewodnicz\u0105cych klas III\n\t\t",
        "date": "2014-12-10",
        "content": "\n12 grudnia 2014 (pi\u0105tek) o godz. 12.00 odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie przewodnicz\u0105cych klas III z dyrektorem szko\u0142y. Obecno\u015b\u0107 obowi\u0105zkowa.\n"
    },
    "92": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/grafika.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUstny egzamin DSD II\n\t\t",
        "date": "2014-12-10",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce 13 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y, kt\u00f3rzy przyst\u0105pili w dniu 10.12.do cz\u0119\u015bci ustnej egzaminu DSD II zda\u0142o ten trudny egzamin j\u0119zykowy uzyskuj\u0105c wysokie wyniki: 10 kandydat\u00f3w zda\u0142o na poziomie C1, 3 na poziomie B2.\n\u00a0\u00a0\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w w zmaganiach z j\u0119zykiem niemieckim:))\n"
    },
    "93": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf5244.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNASI STYPENDY\u015aCI!!!\n\t\t",
        "date": "2014-12-10",
        "content": "\nMi\u0142o nam Was poinformowa\u0107, \u017ce trzy uczennice naszej szko\u0142y zosta\u0142y stypendystkami. Magdalena Ko\u017amin Ia i Marta G\u0142ownia z Id\u00a0 otrzyma\u0142y stypendium \u00a0Sapere Auso w kategorii naukowej, a Katarzyna Pabis z kl. IIa stypendium sportowe Akademii Talent\u00f3w Dalkii. \u00a0W dniu 8 grudnia br odby\u0142a si\u0119 gala wr\u0119czenia stypendi\u00f3w SapereAuso.\n\u00a0\nGartulujemy!\n"
    },
    "94": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10339373_737850939634300_5951504733706945425_o.jpg",
        "title": "\nMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego \n",
        "date": "2014-12-11",
        "content": "\n5 grudnia na sali gimnastycznej w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 tradycyjnie Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y. W turnieju wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 5 dziewcz\u0105t i 9 ch\u0142opc\u00f3w a zorganizowa\u0142 go i przeprowadzi\u0142 Piotr Kolasa. Rywalizacja odbywa\u0142a si\u0119\u00a0systemem pucharowym do dw\u00f3ch przegranych.Ka\u017cdy mecz toczy\u0142 si\u0119 do zwyci\u0119stwa w dw\u00f3ch setach w punktach do 11. System rozgrywek pozwala\u0142 na osi\u0105gni\u0119cie ko\u0144cowego sukcesu zawodnikom, kt\u00f3rzy przegrali sw\u00f3j pierwszy mecz. Dopiero pora\u017cka w drugim spotkaniu oznacza\u0142a odpadni\u0119cie z turnieju.\n"
    },
    "95": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_5120r_1.jpg",
        "title": "\nMISTROSTWA I LO W P\u0141YWANIU\n",
        "date": "2014-12-16",
        "content": "\n12 grudnia 2014 w chrzanowskiej p\u0142ywalni \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d odby\u0142y si\u0119 Mistrzostwa I LO w p\u0142ywaniu.\nW zawodach wystartowa\u0142o 17 p\u0142ywak\u00f3w i p\u0142ywaczek reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne klasy naszej szko\u0142y.\n\u00a0\nRelacja fotograficzna\n\u00a0\nRezultaty poszczeg\u00f3lnych konkurencji:\n"
    },
    "96": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_0018.jpg",
        "title": "\nAkcja profilaktyczna \"M\u0142odzie\u017c a uzale\u017cnienia\"\n",
        "date": "2014-12-16",
        "content": "\nW dniu 8 grudnia odby\u0142 si\u0119 pokaz multimedialny, kt\u00f3ry by\u0142 fina\u0142em szkolnego konkursu \u201eM\u0142odzie\u017c a uzale\u017cnienia\u201d. I miejsce zdoby\u0142a Magdalena Ko\u017amin z kl. Ia, II Oliwia Jasnos z kl. Id, III Paulina Szk\u00f3\u0142ka i Micha\u0142 Grzybek z kl. Ia. Serdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "97": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_61.jpg",
        "title": "\n Og\u00f3lnopolska Olimpiada Wiedzy \"NISKIE EMISJE\"\n",
        "date": "2014-12-17",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Og\u00f3lnopolskiej Olimpiadzie wiedzy nt.: Niskich Emisji, organizowanej w ramach og\u00f3lnopolskiej Kampanii informacyjno \u2013 edukacyjnej \u201ePPM\u015a \u2013 Polski Patrol Monitoringu \u015arodowiska\u201d dofinansowanej ze \u015brodk\u00f3w NFO\u015aiGW.\n\u00a0\nRegulamin Olimpiady\nFormularz zg\u0142oszeniowy\n"
    },
    "98": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/christmas-background-1-1408231-m.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWeso\u0142ych \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia i szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku\n\t\t",
        "date": "2014-12-17",
        "content": "\nAby \u015awi\u0119ta by\u0142y wyj\u0105tkowymi dniami w roku, by choinka w ka\u017cdych oczach zal\u015bni\u0142a blaskiem, By kolacja wigilijna wnios\u0142a w serca spok\u00f3j, a rado\u015b\u0107 pojawia\u0142a si\u0119 z ka\u017cdym nowym brzaskiem. By prezenty ucieszy\u0142y ka\u017cde smutne oczy, by spokojna przerwa ukoi\u0142a z\u0142o\u015b\u0107. By Sylwester zapewni\u0142 szampa\u0144sk\u0105 zabaw\u0119, a kol\u0119dowych \u015bpiew\u00f3w nie by\u0142o do\u015b\u0107!\n\u00a0\nW nadchodz\u0105cym Nowym 2015 Roku \u017cyczymy wszelkiej pomy\u015blno\u015bci i tego,\nco najlepsze dla Was i Waszych najbli\u017cszych.\n\u00a0\n19 grudnia 2014 roku (pi\u0105tek) o godz. 11.10 zapraszamy wszystkich uczni\u00f3w i nauczycieli na wsp\u00f3lne kol\u0119dowanie, kt\u00f3re odbedzie si\u0119 na sali gimnastycznej.\n\u00a0\nDyrekcja I LO\n"
    },
    "99": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/034.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Wiedzy o Mediach\n\t\t",
        "date": "2014-12-17",
        "content": "\nW eliminacjach okr\u0119gowych pierwszej edycji Konkursu Wiedzy o Mediach , kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 12.12.2014 w Instytucie Dziennikarstwa, Medi\u00f3w i Komunikacji w Krakowie wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 3 uczennice z naszej szko\u0142y:\u00a0 Aleksandra B\u0105k III g, Paulina Tempi\u0144ska III f, Oliwia Jasnos Id.\n\u00a0\nEtap ten polega\u0142 na rozwi\u0105zaniu testu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 35 pyta\u0144. W trakcie poprawy prac przez komisj\u0119, dr Jaros\u0142aw Flis wyg\u0142osi\u0142 wyk\u0142ad pt \u201e Pieskie \u017cycie medi\u00f3w\u201d . Nast\u0119pnie og\u0142oszono wyniki i nasza kole\u017canka -Aleksandra B\u0105k\u00a0 (opiekun merytoryczny Bogus\u0142awa Mrowca) znalaz\u0142a si\u0119 w 10 uczni\u00f3w zakwalifikowanych do etapu og\u00f3lnopolskiego Konkursu Wiedzy o Mediach, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w marcu 2015r. w Instytucie Dziennikarstwa Uniwersytetu Warszawskiego.\n"
    },
    "100": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1531547_733531430066251_2190311558537053444_n_5.jpg",
        "title": "\nKonkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek 2014\n",
        "date": "2014-12-18",
        "content": "\nW dniu 18 grudnia 2014 r. o godz. 10.00 odby\u0142 si\u0119 w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie XIII POWIATOWY KONKURS KOL\u0118D I PASTORA\u0141EK \u2013 CHRZAN\u00d3W 2014.\n\u00a0\n\u00a0Zapraszamy do zapoznania si\u0119 z fotorelacj\u0105\u00a0z tego wydarzenia.\n\u00a0\nW konkursie udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o \u0142\u0105cznie 75 uczestnik\u00f3w z 4 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych powiatu chrzanowskiego (I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Us\u0142ugowych\u00a0 w Trzebini, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Libi\u0105\u017cu, Publiczne Spo\u0142eczne Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Trzebini) oraz pi\u0119ciu szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych (Gimnazjum nr 1 w Chrzanowie, Gimnazjum w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 3 w Chrzanowie, Gimnazjum w M\u0119tkowie, Gimnazjum nr 1 w Libi\u0105\u017cu, Gimnazjum nr 2 w Libi\u0105\u017cu)\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "101": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_konkurs_energooszczedzanie_na_ekranie.jpg",
        "title": "\nENERGOOSZCZ\u0118DZANIE NA EKRANIE!\n",
        "date": "2014-12-18",
        "content": "\nOg\u00f3lnopolski konkurs filmowy\n \u201eENERGOOSZCZ\u0118DZANIE NA EKRANIE!\u201d, dedykowany uczniom szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych z ca\u0142ej Polski. Celem konkursu jest zach\u0119canie m\u0142odzie\u017cy do wykazania si\u0119 kreatywno\u015bci\u0105 poprzez stworzenie kr\u00f3tkiego filmu reklamowego o oszcz\u0119dzaniu energii.Pierwsze prace konkursowe zosta\u0142y ju\u017c zg\u0142oszone przez uczni\u00f3w i mo\u017cna je obejrze\u0107 na stronie:\u00a0www.konkursenergooszczedny.plMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce pula nagr\u00f3d zosta\u0142a powi\u0119kszona o wycieczk\u0119 do Centrum Technologii Audiowizualnych we Wroc\u0142awiu, przeznaczon\u0105 dla zwyci\u0119skiego zespo\u0142u. Pozosta\u0142e nagrody to: kamery Go Pro Hero wraz ze statywami, emisja zwyci\u0119skiego filmu w TV, 40 calowy telewizor Samsung dla szko\u0142y zwyci\u0119zc\u00f3w, tablety Lenovo dla uczni\u00f3w zespo\u0142\u00f3w wyr\u00f3\u017cnionych oraz dla nauczycieli\u2013 opiekun\u00f3w.\n\u00a0\n"
    },
    "102": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_84.jpg",
        "title": "\n\t\t\tINDYWIDUALNE KONSULTACJE Z DORADC\u0104 ZAWODOWYM\n\t\t",
        "date": "2014-12-18",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w klas pierwszych na indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym \u2013 Pani\u0105 Justyn\u0105 Mendyk-Malinowsk\u0105 z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie.\n\u00a0\nSpotkanie odb\u0119dzie si\u0119\u00a0 w \u015brod\u0119 7 stycznia 2015 roku w godz. 13.00-15.00 w pokoju pedagoga szkolnego.\n\u00a0\nZapraszamy.\n"
    },
    "103": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20150106_173013.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejny sukces Ani!\n\t\t",
        "date": "2015-01-07",
        "content": "\nAnna Potera, uczennica klasy3f, zaj\u0119\u0142a II miejsce w XI Og\u00f3lnopolskim Konkursie na Esej 2014 Literatura pami\u0119ci. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Wies\u0142awa My\u015bliwskiego \u2013 lekcja wspominania.\u00a0 Nagrodzony esej jest interesuj\u0105c\u0105 interpretacj\u0105 ostatniej powie\u015bci Wies\u0142awa My\u015bliwskiego. W uzasadnieniu werdyktu Jury napisa\u0142o:\n\" Walorem pracy jest niew\u0105tpliwie godna pochwa\u0142y rzetelno\u015b\u0107 analityczna, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uog\u00f3lniania, przejawiaj\u0105ce si\u0119 nie tylko w przemy\u015blanej kompozycji ca\u0142o\u015bci, ale tak\u017ce w dojrza\u0142ym, \u015bwiadomie przyj\u0119tym j\u0119zyku opisu dzie\u0142a przy wykorzystaniu bogatej literatury przedmiotu.\"\nOpiek\u0119 merytoryczn\u0105 sprawuje nad Ani\u0105 prof. Jolanta Skowro\u0144ska.\nGratulujemy!\n"
    },
    "104": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wstie.jpg",
        "title": "\nKonkurs wiedzy informatycznej i geograficzno - turystycznej\n",
        "date": "2015-01-08",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursach:\n\u00a0\n\"Idea spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego\" -\nProjekt INFORMATYKA OTWIERA DRZWI JUTRA\n\u00a0\noraz\n\u00a0\n\"Znaczenie turystyki w rozwoju regionalnym: -\nProjekt UWOLNIJ WYOBRA\u0179NI\u0118\n\u00a0\nPOD PATRONATEM MA\u0141OPOLSKIEGO KURATORA O\u015aWIATY\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "105": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/noc.jpg",
        "title": "\nNoc w liceum\n",
        "date": "2015-01-13",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. St. Staszica w Chrzanowie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich ch\u0119tnych, bez wzgl\u0119du na wiek, na II Festiwal Naukowy \u201eNOC\u00a0 w LICEUM\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119  30 stycznia 2015 roku w godzinach 16.00 \u2013 22.55 w budynku I LO przy ul. Pi\u0142sudskiego 14. \n\nW tym dniu w szkole b\u0119d\u0105 zorganizowane wyk\u0142ady i warsztaty o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce. \nUdzia\u0142 w zaj\u0119ciach jest bezp\u0142atny.\nAtrakcj\u0105 festiwalu b\u0119dzie wystawa \u017cywych zwierz\u0105t w tym paj\u0105k\u00f3w, agam itd.\nIstnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarezerwowania zaj\u0119\u0107 dla grup zorganizowanych pod nr  Tel. 32\u00a0623 27 48 w godz. 7.00 \u2013 15.00.\nNa zaj\u0119cia sportowe nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 obuwie zamienne i str\u00f3j sportowy.\nBardzo prosimy o punktualne przybycie na poszczeg\u00f3lne wyk\u0142ady, gdy\u017c po ich rozpocz\u0119ciu, nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia.\u00a0\n\n"
    },
    "106": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sza6.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa Szko\u0142y w szachach\n",
        "date": "2015-01-13",
        "content": "\nW dniu 12.12.2014 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d edycja 2014. Zawody s\u0105 jednocze\u015bnie eliminatorem dla zawodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 reprezentowali nasza szko\u0142\u0119 w Powiatowej Licealiadzie w Szachach. Od kilku lat poziom sportowy zawod\u00f3w jest bardzo wysoki, graj\u0105cy w nim zawodnicy mogli pochwali\u0107 si\u0119 wysokimi rankingami, tytu\u0142ami \u00a0oraz medalami Mistrzostw Polski, Europy i \u015awiata w\u0142\u0105cznie. W tym roku by\u0142o podobnie, emocji sportowych nie brakowa\u0142o, a poziom by\u0142 bardzo wyr\u00f3wnany. W turnieju wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 15 zawodnik\u00f3w i zawodniczek. Rywalizowano systemem szwajcarskim rozgrywaj\u0105c 6 rund po 10 minut dla zawodnika. Bezapelacyjnym Mistrzem Szko\u0142y z kompletem zwyci\u0119stw zosta\u0142 Adam Susu\u0142. Wraz z Wiktorem \u0141\u0119czy\u0144skim i \u0141ukaszem Rembiech\u0105 b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 m\u0119ska reprezentacj\u0119 na zawody powiatowe. Kasia Pabis, Julia Trzep i Ala Grabowska stworz\u0105 \u017ce\u0144sk\u0105 dru\u017cyn\u0119 na te zawody.\nZawody zorganizowa\u0142 i przeprowadzi\u0142 profesor Dominik Kowalczyk we wsp\u00f3\u0142pracy z Dyrekcj\u0105 i UKS Staszic.\n"
    },
    "107": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc01775.jpg",
        "title": "\nXIII TURNIEJ GIMNAZJALIST\u00d3W W PI\u0141CE SIATKOWEJ O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE\n",
        "date": "2015-01-15",
        "content": "\n9 stycznia 2015 roku odby\u0142 si\u0119 XIII TURNIEJ GIMNAZJALIST\u00d3W W PI\u0141CE SIATKOWEJ O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE. Imprez\u0119 jak co roku organizowa\u0142 UKS \"Staszic\"\u00a0przy wsparciu PMOS Chrzan\u00f3w.\nW zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 siedem dru\u017cyn reprezentuj\u0105cych gimnazja z Libi\u0105\u017ca, Chrzanowa i P\u0142azy. Zespo\u0142y podzielono na dwie grupy w kt\u00f3rych rywalizacja\u00a0odbywa\u0142a si\u0119 systemem \"ka\u017cdy z ka\u017cdym\". Potem dru\u017cyny, kt\u00f3re zaj\u0119\u0142y te same miejsca w grupach rozegra\u0142y mecze o 5, 3, i 1 miejsce.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "108": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2b72496263d09cc0a144b4c89c473fe2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAkcja samorz\u0105du\n\t\t",
        "date": "2015-01-15",
        "content": "\nZarz\u0105d Samorz\u0105du Szkolnej Rady Uczniowskiej dzi\u0119kuje wszystkim, kt\u00f3rzy zaanga\u017cowali si\u0119 w grudniow\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 dar\u00f3w na rzecz Schroniska dla Zwierz\u0105t w O\u015bwi\u0119cimiu.\nDyrekcja i pracownicy Schroniska przekazuj\u0105 serdeczne pozdrowienia i \u017cyczenia wszystkiego dobrego w 2015 roku, a zwierz\u0119ta \u015bl\u0105 radosne \"hau\" i \"miau\".\nJednocze\u015bnie informujemy, \u017ce nasza wsp\u00f3\u0142praca ze Schroniskiem ma charakter ca\u0142oroczny i wci\u0105\u017c mo\u017cna przynosi\u0107 jedzenie, koce, zabawki i \u015brodki czysto\u015bci do sali 39, do profesor Olgi Piotrowskiej.\nW imieniu prowadz\u0105cych akcj\u0119: Maria Kania, Aleksandra Dada\u0142 z klasy 3G.\n"
    },
    "109": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10934225_857181007665523_1553067461_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI BAL PRZEBIERA\u0143C\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2015-01-16",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy uczni\u00f3w naszej szko\u0142y na  I Bal Karnawa\u0142owy w dniu 23.01.2015.\nWej\u015bcie od 17:00. Rozpocz\u0119cie imprezy 17:30.\nTylko uczniowie naszej szko\u0142y.\nWST\u0118P WOLNY\n\u00a0\nPrzebranie jest obowi\u0105zkowe ( mile widziane maski). Bufet zapewnia (odp\u0142atnie) s\u0142odk\u0105 przek\u0105sk\u0119.\nPodczas balu zostan\u0105 wybrane 2 najciekawsze przebrania. Nagrodami dla uczestniczki i uczestnika b\u0119d\u0105 bony upominkowe warto\u015bci 50 z\u0142. Ka\u017cda klasa b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania punkt\u00f3w w Konkursie na Najaktywniejsz\u0105 Klas\u0119. Po 1 punkcie za ucznia i 10 punkt\u00f3w za zaproszonego przez klas\u0119 nauczyciela.\n Samorz\u0105d\n"
    },
    "110": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_85.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2015-01-19",
        "content": "\nW dniu 27 stycznia 2015 roku wyj\u0105tkowo nie ma zaj\u0119\u0107 on-line z fizyki.\n\u00a0\nW tym dniu o godzinie 7.30 odbywaj\u0105 si\u0119 jedynie zaj\u0119cia on-line z informatyki.\n\u00a0\nW pozosta\u0142ych terminach lekcje on-line odbywaj\u0105 si\u0119 bez zmian -\u00a0\u00a0wg harmonogramu zamieszczonego na stronie WWW szko\u0142y w zak\u0142adce Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna.\n"
    },
    "111": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/367.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Nasze sukcesy w konkursie \"Deutschfreund\"\n\t\t",
        "date": "2015-01-20",
        "content": "\nW dniu 17 stycznia 2015 nast\u0105pi\u0142o w naszej szkole uroczyste wr\u0119czenie nagr\u00f3d w XIII Og\u00f3lnopolskim Konkursie J\u0119zyka Niemieckiego \u201eDeutschfreund\u201d. W tym roku najlepsi w szkole okazali si\u0119 uczniowie prof. Doroty Mo\u0142aty Magdalena Ko\u017amin z klasy 1d, kt\u00f3ra zdobywaj\u0105c 91% punkt\u00f3w zaj\u0119\u0142a I miejsce w Ma\u0142opolsce oraz Micha\u0142 Cholewa z klasy 1a, kt\u00f3ry zaj\u0105\u0142 II miejsce. Uczennica prof. Jadwigi Siepak Marta Klimczak z klasy 2e by\u0142a najlepsza w\u015br\u00f3d drugo- i trzecioklasist\u00f3w zajmuj\u0105c IV miejsce w wojew\u00f3dztwie.\nWszystkim serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "112": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/lisbon-559114-m.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPortugalia 2015\n\t\t",
        "date": "2015-01-20",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich zainteresowanych na kolejn\u0105 wypraw\u0119 na kra\u0144ce Europy. W tym roku b\u0119dzie to Portugalia. B\u0119dziecie mieli okazj\u0119 podziwia\u0107 zabytki i zwyczaje tego pi\u0119knego kraju, zamoczycie te\u017c nogi w oceanie. Ale to nie wszystko. Odwiedzimy te\u017c Carcassone, Barcelon\u0119, Monako i Mediolan. Wra\u017cenia b\u0119d\u0105 niezapomniane.\nProgram wycieczki\n"
    },
    "113": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_0062.jpg",
        "title": "\nSTOP CYBERPRZEMOCY\n",
        "date": "2015-01-22",
        "content": "\nW pi\u0105tek 16 stycznia br. uczniowie klas pierwszych, drugich i trzecich uczestniczyli w spotkaniu dotycz\u0105cym u\u015bwiadomienia o zagro\u017ceniach w sieci. Prelekcj\u0119 przeprowadzi\u0142a Pani Iwona Szelichiewicz z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie.\nAkcj\u0119 zorganizowa\u0142a pedagog szkolny P. Katarzyna Szczupak.\n"
    },
    "114": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc01907.jpg",
        "title": "\nBezapelacyjne zwyci\u0119stwo naszych szachist\u00f3w w Mistrzostwach Powiatu!\n",
        "date": "2015-01-22",
        "content": "\nW dniu 22.01.2015 roku w 2 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w Szachach. Mia\u0142a wy\u0142oni\u0107 najlepszych szachist\u00f3w i szachistki, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 reprezentowali nasz powiat w rozgrywkach wojew\u00f3dzkich. Opr\u00f3cz rywalizacji indywidualnej zawodnicy walczyli o jak najlepszy wynik dru\u017cynowy, jak\u017ce wa\u017cny do klasyfikacji szk\u00f3\u0142 w ramach Licealiady.\n"
    },
    "115": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf2240.jpg",
        "title": "\nPOWIATOWA LICEALIADA W P\u0141YWANIU DZIEWCZ\u0104T I CH\u0141OPC\u00d3W\n",
        "date": "2015-01-26",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0W dniu 12. 01. 2015r. na krytej p\u0142ywalni \u201e Caba\u0144ska Fala\u201d odby\u0142y si\u0119 Mistrzostwa Powiatu Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w P\u0142ywaniu. Tradycyjnie\u00a0 w pierwszej kolejno\u015bci zawodnicy rywalizowali w konkurencjach zaliczanych do klasyfikacji indywidualnej, walcz\u0105c o zaszczytny tytu\u0142 Mistrza Powiatu na dystansie 50 m, w stylach: grzbietowym, klasycznym, dowolnym oraz motylkowym w kategorii dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w.\n"
    },
    "116": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bal_ilo_51.jpg",
        "title": "\nKARNAWA\u0141OWE PL\u0104SY W STASZICU\n",
        "date": "2015-01-26",
        "content": "\nJak karnawa\u0142owe ta\u0144ce, to tylko w Staszicu. Wiedz\u0105 o tym wszyscy, kt\u00f3rzy uczestniczyli\u00a0 w I Balu Przebiera\u0144c\u00f3w. O godzinie 17.45 zabrzmia\u0142y takty poloneza, a wspaniale przebrani tancerze\u00a0 rozpocz\u0119li oficjalnie imprez\u0119, kt\u00f3r\u0105 zaszczyci\u0142y, ta\u0144cz\u0105ce w pierwszych dw\u00f3ch parach, pani dyrektor Bo\u017cena Bierca i pani\u00a0 vice- dyrektor Anita D\u0119bska- Tynior.\u00a0\n\u00a0Zapraszamy do obej\u017cenia kr\u00f3tkiego filmu z tej zabawy.\n"
    },
    "117": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10934225_857181007665523_1553067461_n_14.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWybory Kr\u00f3la i Kr\u00f3lowej Balu Studni\u00f3wkowego\n\t\t",
        "date": "2015-01-26",
        "content": "\nZapraszamy do zabawy!\nJak co roku Zarz\u0105d Samorz\u0105du Uczniowskiego zaprasza do g\u0142osowania w Konkursie na Kr\u00f3la i Kr\u00f3low\u0105 Balu Studni\u00f3wkowego.\nRegulamin i kandydatury na\u00a0stronie samorz\u0105du.\n\u00a0\n"
    },
    "118": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nature_s1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYSTAWA PRAC KONRADA GRZEGORZEWSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2015-01-27",
        "content": "\nW RAMACH\u00a0\"NOCY W LICEUM\" 30.01.2015\u00a0ODB\u0118DZIE SI\u0118 WYSTAWA PRAC KONRADA GRZEGORZEWSKIEGO. NA OFICJALNE OTWARCIE WYSTAWY ZAPRASZAMY O GODZINIE 18.00.\nB\u0118DZIE TO NIEPOWTARZALNA OKAZJA, BY PODZIWIA\u0106 GOTOWE GRAFIKI, ALE I SPOTKA\u0106 SI\u0118 Z ARTYST\u0104. DOWIESZ SI\u0118 JAK POWSTAJ\u0104 ORAZ CZYM S\u0104: AKWAFORTA, AKWATINTA CZY SUCHA IG\u0141A.\n\u00a0\n\nKonrad Grzegorzewski (ur. 31 pa\u017adziernika 1986 w Chrzanowie) Studiowa\u0142 w Wy\u017cszej Szkole Technicznej w Katowicach na wydziale architektury wn\u0119trz. Obecnie student Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Katowicach wydzia\u0142u artystycznego na kierunku grafika warsztatowa. Specjalizacja w Pracowni Druku Wkl\u0119s\u0142ego prof. Jana Szmatlocha.\n\n"
    },
    "119": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_81.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOTWARTE SPOTKANIE KLUBU FANTASTYKI \n\t\t",
        "date": "2015-01-29",
        "content": "\nW ramach Nocy i Liceum, Klub Fantastyki zaprasza na otwarte spotkanie w sali 39, od godziny 17.00-19.00.\nPrzewidziane s\u0105 podchody, gry planszowe, oraz nowo\u015bci wydawnicze.\u00a0\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy w\u0142a\u015bcicielom sklepu SIGIL za wypo\u017cyczenie gier planszowych oraz wsparcie projektu.\nDzi\u0119kujemy tak\u017ce dyrekcji Miejskiej Biblioteki Publicznej w Chrzanowie i w\u0142a\u015bcicielom Ksi\u0119garni s.c. Sprzeda\u017c Ksi\u0105\u017cek i Podr\u0119cznik\u00f3w K. Chechelska, M. \u0141atka, A. Pater-\u0141atka za udost\u0119pnienie nowo\u015bci wydawniczych.\n"
    },
    "120": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0267.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Og\u00f3lnopolski Konkurs na prac\u0119  \u201eFizyka a Ekologia\u201d \n\t\t",
        "date": "2015-01-30",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce uczennice naszej szko\u0142y \u2013 Jadwiga Marchewka (kl. I e) oraz Wiktoria Paw\u0142owska (kl. I f), zosta\u0142y\u00a0\u00a0LAUREATKAMI\u00a021-szego\u00a0Og\u00f3lnopolskiego Konkursu na\u00a0prac\u0119\u00a0\u00a0\u201eFizyka a Ekologia\u201d\u00a0\u2013 \u00a0kategoria praca badawcza. Uczennice\u00a0zakwalifikowa\u0142y\u00a0si\u0119 do fina\u0142u\u00a0Og\u00f3lnopolskiej Konferencji M\u0142odych Naukowc\u00f3w \u00a0- s\u0105 to kwalifikacje do\u00a0\u00a0Mi\u0119dzynarodowej\u00a0 Konferencji M\u0142odych Naukowc\u00f3w ICYS 2015,\u00a0\u00a0kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w tym roku\u00a0w Izmirze w Turcji.\n\u00a0\nGratulujemy Jadzi i Wiktorii i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "121": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0270.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces uczennicy klasy I e!\n\t\t",
        "date": "2015-01-31",
        "content": "\nUczennica naszej szko\u0142y \u2013 Jadzia Marchewka zdoby\u0142a tytu\u0142 Laureata w finale Og\u00f3lnopolskiej Konferencji M\u0142odych Naukowc\u00f3w za prac\u0119 \u201eZastosowanie materia\u0142\u00f3w w\u0119glowych w medycynie.\u201d Jadzia b\u0119dzie reprezentantk\u0105 Polski na Konferencji M\u0142odych Naukowc\u00f3w, kt\u00f3ra w tym roku odb\u0119dzie si\u0119 w Izmirze w Turcji.\n\u00a0\nGratulujemy Jadzi - \u017cyczymy si\u0142y i wytrwa\u0142o\u015bci w dalszej dzia\u0142alno\u015bci naukowej.\n\u00a0\n"
    },
    "122": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc01003.jpg",
        "title": "\nPowiatowa licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2015-01-31",
        "content": "\nDnia 26.01.2015 w Libi\u0105\u017cu odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w. W zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 8 \u00a0zespo\u0142\u00f3w reprezentuj\u0105cych wszystkie szko\u0142y \u015brednie powiatu chrzanowskiego.\nReprezentacja naszej szko\u0142y wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie: Jakub Banasik 3a, Mi\u0142osz Bogusz 3c, Maciej M\u0119dela 1f, Wojciech Rejdych 3e, Kornel Koz\u0142owski 3g, Dawid Majcherek 2a, Marcin Chojowski 2b, Jakub Biel 2b i Grzegorz Pieczara 1b.\nPo zaci\u0119tej rywalizacji \u00a0w grupie nasi zawodnicy zaj\u0119li 2 miejsce co pozwoli\u0142o na gr\u0119 o 3 miejsce w og\u00f3lnej klasyfikacji \u00a0z II LO.\nPo s\u0142abym pocz\u0105tku meczu z dru\u017cyn\u0105 II LO w Chrzanowie, ch\u0142opcy ze \"Staszica\" zmobilizowali si\u0119 i wygrali ostatecznie 2:1 zajmuj\u0105c 3 miejsce w turnieju.\n"
    },
    "123": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkurs.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolskim Konkurs Geologicznym \"SKRZYDLATY EKSPERYMENT ZIEMI\"\n\t\t",
        "date": "2015-02-01",
        "content": "\nPa\u0144stwowy Instytut Geologiczny zaprasza po raz kolejnydo udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskim Konkursie GeologicznymTegoroczny temat to \"SKRZYDLATY EKSPERYMENT ZIEMI\".\n\u00a0\nKonkurs adresowany jest do:cz\u0119\u015b\u0107 plastyczna - uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych w klasach IV-VIcz\u0119\u015b\u0107 teoretyczna - uczniowie szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych\n\u00a0\nNa stronie http:\/\/konkurs.pgi.gov.plznajd\u0105 Pa\u0144stwo szczeg\u00f3\u0142owe informacje dla szk\u00f3\u0142z wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego.\n\u00a0\nZapewniamy bardzo ciekawe i atrakcyjne nagrody!Fina\u0142 rozgrywany jest w Muzeum Geologicznym PIG w Warszawie.\nGor\u0105co zapraszamy do udzia\u0142u!\n"
    },
    "124": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_2.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\"Wirtualny spacer po szkole\" - konkurs\n\t\t",
        "date": "2015-02-01",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w I LO do udzia\u0142u w konkursie na program \"Wirtualny spacer po szkole\".\nKa\u017cdy ucze\u0144 naszej szko\u0142y mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142.\nSerdecznie Wszystkich zapraszamy\n\u00a0\nRegulamin konkursu\n"
    },
    "125": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/stowarzyszenielogo.jpg",
        "title": "\nSzanowni Rodzice\n",
        "date": "2015-02-03",
        "content": "\nZach\u0119camy Pa\u0144stwa do wzi\u0119cia udzia\u0142u w akcji \u201e1% dla mojej szko\u0142y\u201d. Sama akcja jest prosta i przejrzysta, a co najwa\u017cniejsze nie trzeba ponosi\u0107 \u017cadnych dodatkowych koszt\u00f3w.\nAkcja \u201e1% dla mojej szko\u0142y\u201d skierowana jest g\u0142ownie do os\u00f3b odprowadzaj\u0105cych podatek i tych wszystkich, dla kt\u00f3rych wa\u017cna jest edukacja i poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia.\nWystarczy wyrazi\u0107 zgod\u0119 na przekazanie 1% podatku na rzecz Stowarzyszenia Pomocy Szkole \u201eMa\u0142opolska\u201d. Stowarzyszenie ma pod swoj\u0105 opiek\u0105 wiele szk\u00f3\u0142, a zebrane pieni\u0105dze przekazuje szkole, dla kt\u00f3rej by\u0142y one ofiarowane.\nJe\u017celi Pa\u0144stwo zechcecie przekaza\u0107 1% podatku dla I LO w Chrzanowie, wystarczy na rocznym zeznaniu podatkowym wpisa\u0107:\n\u00a0\nKRS 0000052078 \u00a0I LO Chrzan\u00f3w\n"
    },
    "126": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_62.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonferencja \"Fizyka latania\"\n\t\t",
        "date": "2015-02-03",
        "content": "\nZapraszamy na multimedialn\u0105 konferencj\u0119 na temat \"Fizyka latania\" w najbli\u017cszy czwartek w sali 44 od 15.00.\n"
    },
    "127": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wp_20150126_001.jpg",
        "title": "\nW labolatorium Akademii Umiej\u0119tno\u015bci Staszic\n",
        "date": "2015-02-05",
        "content": "\nJak odr\u00f3\u017cni\u0107 kwas od zasady? Czy bezbarwna ciecz mo\u017ce nagle zmieni\u0107 kolor? I w ko\u0144cu- czy chemia rzeczywi\u015bcie jest interesuj\u0105ca? Odpowied\u017a na te i inne pytania znale\u017ali uczestnicy zaj\u0119\u0107 w ramach \u201eAkademii Umiej\u0119tno\u015bci Staszic\u201d\n\u00a0\n26 stycznia gimnazjali\u015bci mieli okazj\u0119 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach zatytu\u0142owanych \u201eIdentyfikacja Substancji\u201d, kt\u00f3re poprowadzi\u0142a pani Marzanna M\u0105sior. W kameralnej grupie uczniowie poznali tajniki chemicznego laboratorium i przekonali si\u0119, \u017ce dwie na poz\u00f3r identyczne prob\u00f3wki wcale nie musz\u0105 zawiera\u0107 takiej samej substancji Chocia\u017c identyfikacja wymaga nie lada skupienia i zdolno\u015bci dedukcji, naukowe dochodzenie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 pe\u0142nym sukcesem.\n"
    },
    "128": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20150130-noc-liceum-031.jpg",
        "title": "\nII Festiwal Nauki w I LO - \"NOC W LICEUM\"\n",
        "date": "2015-02-05",
        "content": "\n30 stycznia 2015 roku odby\u0142 si\u0119 II Festiwal Nauki w I LO w Chrzanowie. Mimo niesprzyjaj\u0105cej pogody Nasz\u0105 szkol\u0119 odwiedzi\u0142o oko\u0142o 200 os\u00f3b. Wzi\u0119li oni udzia\u0142 miedzy innymi w wyk\u0142adach, prelekcjach, warsztatach. Du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142a si\u0119 wystawa Konrada Grzegorzewskiego, warsztaty orgiami, podchody czy zaj\u0119cia Klubu Fantastyki. Ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 znale\u017a\u0107 co\u015b dla siebie.\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy wszystkim za obecno\u015b\u0107 i zapraszamy za rok.\n"
    },
    "129": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20150204_104105.jpg",
        "title": "\nPROFILAKTYKA RAKA PIERSI\n",
        "date": "2015-02-06",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 4 lutego br. uczennice z klasy IIe Magdalena Mitka i Olga Stec zaj\u0119\u0142y III miejsce w Powiatowym Konkursie Profilaktyka Raka Piersi. Konkurs odby\u0142 si\u0119 w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie.\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "130": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/poziom_jpg.jpg",
        "title": "\nDobrze ZaPROJEKTowana Szko\u0142a\n",
        "date": "2015-02-08",
        "content": "\nBior\u0105c udzia\u0142 w konkursie \u201eProjekt z klas\u0105\u201d Nasza\u00a0szko\u0142a znalaz\u0142a si\u0119 w elitarnym gronie plac\u00f3wek, kt\u00f3re w szczeg\u00f3lny spos\u00f3b dbaj\u0105 o rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci kluczowych swoich uczni\u00f3w i\u00a0zosta\u0142a uhonorowana tytu\u0142em\u00a0\u201eDobrze ZaPROJEKTowana Szko\u0142a\u201d.\u00a0Dzi\u0119kujemy grupie uczni\u00f3w z klas trzecich realizujacych geografii\u0119 w zakresie rozszerzonym i ich opiekunce mgr Barbarze Wawrzyniak za zaanga\u017cowanie w ten projekt.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "131": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20150206_093033.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielka lekcja in\u017cynierii \u015brodowiska i geodezji\n\t\t",
        "date": "2015-02-08",
        "content": "\n6 lutego uczniowie klas II i III realizuj\u0105cy geografi\u0119 w zakresie rozszerzonym uczestniczyli w Wielkiej lekcji in\u017cynierii \u015brodowiska i \u00a0geodezji na WI\u015aiG na Uniwersytecie Rolniczym w Krakowie. Spotkanie informacyjno-integracyjne uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z pracownikami i studentami Wydzia\u0142u przebiega\u0142o w bardzo mi\u0142ej atmosferze. Uczniowie wzi\u0119li udzia\u0142 w wyk\u0142adach, a na zako\u0144czenie mogli sprawdzi\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 rozwi\u0105zuj\u0105c test. Ucze\u0144 klasy 3f Rafa\u0142 Zo\u0144 zaj\u0105\u0142 w nim trzecie miejsce.\n"
    },
    "132": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ogldanietrasy.jpg",
        "title": "\nZawody narciarsko - snowboardowe o puchar dyrektora I LO w Chrzanowie\n",
        "date": "2015-02-09",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w sport\u00f3w zimowych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Zawodach narciarsko - snowboardowych o Puchar Dyrektora I LO, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 6 marca br. w Lubomierzu.\n\u00a0\nOrganizatorami imprezy s\u0105 nauczyciele WF wraz z UKS \"Staszic\".\n\u00a0\nGwarantujemy ciep\u0142y posi\u0142ek na stoku, loteri\u0119 nagr\u00f3d pocieszenia, wspania\u0142\u0105 zabaw\u0119 a dla najlepszych: puchary, medale i dyplomy. Wszystkie informacje zwi\u0105zane z zapisami na do\u0142\u0105czonym plakacie.\n\u00a0\nIlo\u015b\u0107 miejsc OGRANICZONA.\n"
    },
    "133": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zolnierzewyklecieplakat-wersjaostateczna.jpg",
        "title": "\nNARODOWY DZIE\u0143 PAMI\u0118CI \"\u017bO\u0141NIERZY WYKL\u0118TYCH\"\n",
        "date": "2015-02-11",
        "content": "\nMuzeum im. Ireny i Mieczys\u0142awa Mazarakich w Chrzanowie zaprasza na Narodowy Dzie\u0144 Pamieci \"\u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych\" w dniach 1 i 6 marca.\n\u00a0\nPrzedstawiciele I LO r\u00f3wnie\u017c wezm\u0105 udzia\u0142 w tych wydarzeniach. Serdecznie zapraszamy do wsp\u00f3lnego uczczenia pami\u0119ci \u017bo\u0142nie\u017cy Wykl\u0119tych i ofiar systemu komunistycznego.\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z planem obchod\u00f3w.\n"
    },
    "134": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p1110785.jpg",
        "title": "\n\"Staszic\" dobrze p\u0142ywa\n",
        "date": "2015-02-13",
        "content": "\nGrupa p\u0142ywak\u00f3w z I LO w Chrzanowie pod opiek\u0105 prof. Paw\u0142a Kasperczyka stawi\u0142a si\u0119 na basenie w Suchej Beskidzkiej\u00a06.02.2015 na fina\u0142y Wojew\u00f3dzkiej Licealiady M\u0142odzie\u017cy w p\u0142ywaniu.W mistrzostwach ma\u0142opolski szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych uczestniczy\u0142o ponad 400 p\u0142ywak\u00f3w i p\u0142ywaczek ze wszystkich powiat\u00f3w naszego wojew\u00f3dztwa.Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali:\u00a0-w stylu dowolnym dziewcz\u0105t:\u00a0 Nikolina G\u00f3ralczyk, Adrianna Bu\u0142a, Agnieszka Kosi\u0144ska, Katarzyna Wrzesie\u0144- w stylu klasycznym dziewcz\u0105t: Magdalena Madeja-w stylu dowolnym ch\u0142opc\u00f3w: Pawe\u0142 Grabowski, Filip Folga, Micha\u0142 Madej, Grzegorz Pieczara-w stylu klasycznym ch\u0142opc\u00f3w: Dawid M\u0105drala-w stylu motylkowym ch\u0142opc\u00f3w: Jakub Banasik\n"
    },
    "135": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu2.jpg",
        "title": "\nNoc w Liceum - Gra o Rzym\n",
        "date": "2015-02-13",
        "content": "\nW ramach II Festiwalu Nauki w I LO w Chrzanowie zorganizowano gr\u0119 przygodow\u0105 pt.:\u201e Odwiedziny w staro\u017cytnym Rzymie\u201d. Specjalnie na t\u0119 okazj\u0119 powsta\u0142a kostka do gry o wymiarach 50x50x50 cm, kt\u00f3ra uczestnikom zabawy wyznacza\u0142a tras\u0119 do Koloseum, czyli mety w niniejszej grze. Zawodnicy podczas podr\u00f3\u017cy musieli zmierzy\u0107 si\u0119 z r\u00f3\u017cnymi zagadkami i zadaniami, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mogli przypomnie\u0107 sobie kultur\u0119 i obyczaje staro\u017cytnych Grek\u00f3w i Rzymian. Ukoronowaniem stara\u0144 by\u0142 wieniec spoczywaj\u0105cy na skroniach zwyci\u0119zc\u00f3w oraz s\u0142odki upominek. Gra przyci\u0105gn\u0119\u0142a nie tylko gimnazjalist\u00f3w ale r\u00f3wnie\u017c uczni\u00f3w naszego Liceum. Dla tych, kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142u w zabawie, udost\u0119pniamy link, pozwalaj\u0105cy na samodzielne przeprowadzenie podobnej gry w gronie znajomych, w warunkach domowych.\u00a0 Potrzebna b\u0119dzie kostka do gry, za\u015b cel podr\u00f3\u017cy mo\u017cecie wymy\u015ble\u0107 sami: http:\/\/learningapps.org\/display?v=pzkzzby2301\n"
    },
    "136": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc02326_94.jpg",
        "title": "\nNasze koszykarki w finale wojew\u00f3dzkim!\n",
        "date": "2015-02-19",
        "content": "\nW dniu 13.02.2015 w Roczynach k\/Andrychowa odby\u0142a si\u0119 Rejonowa Licealiada w Pi\u0142ce Koszykowej Dziewcz\u0105t. W tej urokliwej, podg\u00f3rskiej miejscowo\u015bci znajduje si\u0119 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych z pi\u0119kn\u0105 hal\u0105 sportow\u0105. Na niej to rywalizowa\u0142y cztery najlepsze dru\u017cyny powiat\u00f3w chrzanowskiego, olkuskiego, wadowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego. Zwyci\u0119zca turnieju b\u0119dzie reprezentowa\u0142 nasz rejon w wielkim finale wojew\u00f3dzkim.\n"
    },
    "137": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/theatre_masks.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPrzypominamy o konkursie.....\n\t\t",
        "date": "2015-02-23",
        "content": "\nKo\u0142o teatralne I LO wraz z Panem Marcinem Kobierskim ( aktorem Teatru Bagatela), przypominaj\u0105 o konkursie na tekst ( forma dialogu lub monologu), b\u0119d\u0105cy ogniwem scenariusza nowego spektaklu teatralnego, opartego na motywach ,,Dziad\u00f3w\u201d cz. II Adama Mickiewicza.\n\u00a0\nPrace nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 w terminie: do 15 marca 2015 roku na adres: liceum1@poczta.fm\n\u00a0\nBli\u017cszych informacji udziela, opiekun ko\u0142a teatralnego, Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys, sala 33.\n"
    },
    "138": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/agh.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada o Diamentowy Index AGH\n\t\t",
        "date": "2015-03-04",
        "content": "\nUczennica klasy 2d Magdalena Nowakowska (opiekun Barbara Wawrzyniak) z geografii i ucze\u0144 klasy 3a Jakub Str\u00f3zik (opiekun Iwona Ma\u0142ocha) z matematyki awansowali \u00a0do III etapu Olimpiady o Diamentowy Index AGH.\nSerdecznie Gratulujemy i \u017cyczymy powodzenia w czasie kolejnego etapu olimpiady.\n"
    },
    "139": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20141217_101738_2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIA Z DORADC\u0104 ZAWODOWYM\n\t\t",
        "date": "2015-03-04",
        "content": "\nUczniowie klas pierwszych odbyli w pierwszym okresie obecnego roku szkolnego spotkania i indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie \u2013 Pani\u0105 Justyn\u0105 Mendyk-Malinowsk\u0105. Spotkali si\u0119 tak\u017ce z Pani\u0105 Dyrektor Bo\u017cen\u0105 Bierc\u0105\u00a0 oraz Pani\u0105 Pedagog Katarzyn\u0105 Szczupak. Wszystkie odbyte spotkania i rozmowy mia\u0142y na celu pomoc w wyborze przedmiot\u00f3w rozszerzonych oraz wskazanie mo\u017cliwo\u015bci kontynuacji nauki podczas studi\u00f3w wy\u017cszych.\u00a0\n"
    },
    "140": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ogldanietrasy_45.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZawody narciarsko - snowboardowe informacje dla uczestnik\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2015-03-05",
        "content": "\nProsimy wszystkich uczestnik\u00f3w o zapoznanie si\u0119 z programem dnia oraz list\u0105 startow\u0105.\nProsimy o punktualno\u015b\u0107 i przypominamy o konieczno\u015bci u\u017cywania kask\u00f3w narciarskich.\nNa miejscu istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wypo\u017cyczenia sprz\u0119tu narciarskiego. Wynegocjowana cena karnetu dla naszej grupy to 35 z\u0142.\nWszystkim uczestnikom \u017cyczymy powodzenia i pi\u0119knej zimowej aury.\n\u00a0\n"
    },
    "141": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_63.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNASZ ABSOLWENT W AKCJI...!\n\t\t",
        "date": "2015-03-05",
        "content": "\n\u00a0\u00a0Absolwent naszej szko\u0142y, Krzysztof Brandys, wyst\u0105pi w spektaklu ,,O\u015bwiadczyny\" A. Czechowa, przygotowanym przez teatr - TRADYCJA.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 Premiera spektaklu odb\u0119dzie si\u0119 6 marca 2015 roku o godz. 19.00 ( Okle\u015bna - Dom Ludowy).\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Warto zaznaczy\u0107, \u017ce autorem scenariusza \u00a0spektaklu \u00a0jest \u00a0wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z ko\u0142em teatralnym I LO - Pan Marcin Kobierski ( aktor Teatru Bagatela).\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Zainteresowanych - serdecznie zapraszamy.\n"
    },
    "142": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chemia-logo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tJeste\u015bmy w finale!\n\t\t",
        "date": "2015-03-09",
        "content": "\n W dniu 5.03.2015 na Uniwersytecie \u015al\u0105skim odby\u0142 si\u0119 I etap IX Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Chemicznego\r\nUniwersytetu \u015al\u0105skiego. Z naszej szko\u0142y wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 10 os\u00f3b z klas I, II i III.\r\n  Na pocz\u0105tku uczestnicy wys\u0142uchali wyk\u0142adu na temat krystalografii. Jedno pytanie z cz\u0119\u015bci pisemnej dotyczy\u0142o wyk\u0142adu. Do fina\u0142u zakwalifikowa\u0142y si\u0119: Weronika Buzdygan (3D) i Magdalena Nowakowska (2D).\r\n  Serdecznie Gratulujemy i \u017cyczymy powodzeniaw finale.\n"
    },
    "143": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo.jpg",
        "title": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w szkolnym konkursie ekologicznym!\n",
        "date": "2015-03-09",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w I LO do udzia\u0142u w szkolym konkursie ekologicznym.\nKa\u017cdy ucze\u0144 naszej szko\u0142y mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142.\nSerdecznie wszystkich zapraszamy\n"
    },
    "144": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zawodynarciarskosnowboardowe201510.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZawody narciarsko - snowboardowe\n\t\t",
        "date": "2015-03-11",
        "content": "\n6 marca mi\u0142o\u015bnicy sport\u00f3w zimowych z naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 w Zawodach narciarsko \u2013 snowboardowych o Puchar Dyrektora I LO, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w zaprzyja\u017anionym z nami o\u015brodku narciarskim ''Ski \u2013 Lubomierz\u201d.\nLubomierz przywita\u0142 nas pi\u0119kn\u0105, zimow\u0105 pogod\u0105. Przez chmury przebija\u0142o si\u0119 s\u0142o\u0144ce, a na stoku le\u017ca\u0142 10 centymetrowy \u015bwie\u017co spad\u0142y \u015bnieg.\nNa starcie zawod\u00f3w stan\u0119\u0142y 44 osoby. Rywalizacja odbywa\u0142a si\u0119 w kategorii dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w.\nZawodnicy pokonywali dwukrotnie tras\u0119 slalomu, a do klasyfikacji generalnej brany by\u0142 pod uwag\u0119 czas lepszy. Zawodom towarzyszy\u0142a wspania\u0142a atmosfera, g\u0142o\u015bny doping koleg\u00f3w i kole\u017canek, dobre warunki \u015bniegowe i przyjazne ustawienie slalomu.\nWI\u0118CEJ\n"
    },
    "145": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20150305_122629.jpg",
        "title": "\nSTYPENDIUM DLA MATURZYST\u00d3W\n",
        "date": "2015-03-15",
        "content": "\nIndeks Start2Star to projekt w wyniku kt\u00f3rego niezamo\u017cnym i zdolnym maturzystom zapewnia finansowanie przez ca\u0142y okres studi\u00f3w, a stypendia wynosz\u0105 po 1300 z\u0142 miesi\u0119cznie. Wi\u0119cej informacji udziela pedagog szkolny lub mo\u017cna uzyska\u0107 na stronie internetowej www.paga.org.pl, tel. 22\u00a0537 73 36. Zg\u0142oszenia mo\u017cna wysy\u0142a\u0107 tylko do 15 maja.\n"
    },
    "146": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_32.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Kolejny sukces Staszica........!\n\t\t",
        "date": "2015-03-15",
        "content": "\nUcze\u0144 naszej szko\u0142y, Igor Grzelec ( 2a ), zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do etapu og\u00f3lnopolskiego konkursu ,,Olimpiada Solidarno\u015bci\u201d ( opiekun Ma\u0142gorzata Ciupek -G\u0142adys).\nW kwietniu, Igor pojedzie na wizyt\u0119 studyjn\u0105 do Gda\u0144ska, a w czerwcu, reprezentuj\u0105c Ma\u0142opolsk\u0119 - b\u0119dzie walczy\u0142 o indeks Uniwersytetu Gda\u0144skiego lub Warszawskiego.\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "147": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koszykarki_33.jpg",
        "title": "\nKoszykarki sz\u00f3ste w Finale Wojew\u00f3dzkim!\n",
        "date": "2015-03-16",
        "content": "\nUkoronowaniem rozgrywek w ramach Ma\u0142opolskiej Licealiady M\u0142odzie\u017cy\u00a0 w Koszyk\u00f3wce Dziewcz\u0105t  w sezonie 2014\/2015 by\u0142 udzia\u0142 naszych zawodniczek w finale wojew\u00f3dzkim. Odby\u0142 si\u0119 on w dniu 10.03.2015 w Nowym S\u0105czu. Do rozgrywki fina\u0142owej przyst\u0105pi\u0142o sze\u015b\u0107 najlepszych dru\u017cyn  w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim:\nII Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Nowym S\u0105czupowiat - Miasto Nowy S\u0105cz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w Nowym Targupowiat \u2013 Miasto Nowy Targ Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Wieliczce powiat \u2013 Wielicki I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie powiat \u2013 Chrzanowski Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Ogrodniczych w Tarnowie \u00a0powiat - Miasto Tarn\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce Mistrzostwa Sportowego w Krakowie powiat \u2013 Miasto Krak\u00f3w\n"
    },
    "148": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/uj.jpg",
        "title": "\nDzie\u0144 otwarty UJ\n",
        "date": "2015-03-17",
        "content": "\nW dniu 16 marca b.r. uczniowie klasy maturalnej 3 F, wraz z wychowawc\u0105 mgr Ma\u0142gorzat\u0105 Mik\u0105, uczestniczyli w Dniu Otwartym Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, podczas kt\u00f3rego mogli zapozna\u0107 si\u0119 z ofert\u0105 edukacyjn\u0105 uczelni. Wydarzenie zainaugurowa\u0142 JM Rektor Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego prof. dr hab. med. Wojciech Nowak, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142 wysoki poziom najstarszej w Polsce uczelni, obiecuj\u0105c przysz\u0142ym studentom doskona\u0142e wykszta\u0142cenie i wspania\u0142\u0105 atmosfer\u0119 na uniwersytecie. W imieniu spo\u0142eczno\u015bci studenckiej zebranych powita\u0142 Dawid Kolenda, przewodnicz\u0105cy Samorz\u0105du Student\u00f3w UJ, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142 istotny charakter wyboru dalszej drogi kszta\u0142cenia.\u00a0\n"
    },
    "149": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10268363_478078442321108_967046957_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tJedziemy do Warszawy!\n\t\t",
        "date": "2015-03-17",
        "content": "\nWe \u015brod\u0119 11 marca Komitet G\u0142\u00f3wny og\u0142osi\u0142 list\u0119 uczni\u00f3w kwalifikowanych do zawod\u00f3w centralnych. W\u015br\u00f3d szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w jest\u00a0uczennica prof. Jolanty Skowro\u0144skiej\u00a0Magdalena Macha\u0142a.\u00a0Przed ni\u0105\u00a0udzia\u0142 w finale\u00a0XLV Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 16-18 kwietnia. Na etapie regionalnym Magda uzyska\u0142a wynik daj\u0105cy jej drugie miejsce w Ma\u0142opolsce ( od pierwszego dzieli\u0142o j\u0105 1,5 punktu! ). B\u0119dzie walczy\u0107 o tytu\u0142 finalistki ju\u017c po raz drugi. Mamy nadziej\u0119, \u017ce tytaniczna praca jak\u0105 w\u0142o\u017cy\u0142a w przygotowania zako\u0144czy si\u0119 sukcesem. \u017byczymy powodzenia!\u00a0*na zdj\u0119ciu Magda ( na pierwszym planie ) z Ann\u0105 Poter\u0105, nasz\u0105 ubieg\u0142oroczn\u0105 finalistk\u0105.\n"
    },
    "150": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatk-cichowski.jpg",
        "title": "\nMuzeum w Chrzanowie zaprasza do Kawiarni Naukowej\n",
        "date": "2015-03-17",
        "content": "\nMuzeum w Chrzanowie im. Ireny i Mieczys\u0142awa Mazarakich zaprasza na kolejny wyk\u0142ad w Kawiarni Naukowej (Dom Urba\u0144czyka, Aleja Henryka 16).\n25 marca, godz. 17.00\nTytu\u0142 wyk\u0142adu: Co \u0142\u0105czy pingwiny, pustynne s\u0142onie i aktywne wulkany?\nWyk\u0142ad Poprowadzi Krzysztof Cichowski \u2013 archeolog i podr\u00f3\u017cnik.\nWst\u0119p wolny.\nZAPRASZAMY!\n"
    },
    "151": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/gold-bullion-on-the-scales_w520.jpg",
        "title": "\nMatematycy szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych\n",
        "date": "2015-03-19",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica \u00a0w Chrzanowie \nog\u0142asza XIV Powiatowy Konkurs Matematyczny \n\u201e Warto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d \n\u00a0\n\u00a0Konkurs zostanie zorganizowany 23 kwietnia 2015 roku, w sali 44 o godzinie 9.15. Organizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki.\u00a0\n"
    },
    "152": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf2268.jpg",
        "title": "\nPOWIATOWA LICEALIADA W PI\u0141CE R\u0118CZNEJ CH\u0141OPC\u00d3W\n",
        "date": "2015-03-23",
        "content": "\nRywalizacja w ramach Powiatowej Licealiady w pi\u0142ce r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w odby\u0142a si\u0119 w Libi\u0105\u017cu, w dniu 4 marca 2015. Organizatorem zawod\u00f3w tradycyjnie by\u0142 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142. Rozgrywki eliminacyjne odbywa\u0142y si\u0119 w dw\u00f3ch grupach systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d. Zaj\u0119te w grupie miejsce decydowa\u0142o o jak\u0105 lokat\u0119 w finale powalczy dru\u017cyna.\n"
    },
    "153": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf2429.jpg",
        "title": "\nPOWIATOWA LICEALIADA W PI\u0141CE R\u0118CZNEJ DZIEWCZAT\n",
        "date": "2015-03-23",
        "content": "\n\u00a0\n W pi\u0105tek 13 marca 2015 w hali Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Libi\u0105\u017cu odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce r\u0119cznej dziewcz\u0105t. Do rywalizacji przyst\u0105pi\u0142y tylko cztery \u017ce\u0144skie reprezentacje, w zwi\u0105zku z tym zawody rozegrano systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d.\u00a0\n"
    },
    "154": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_13.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs ekologiczny I etap!\n\t\t",
        "date": "2015-03-23",
        "content": "\nI etap konkursu ekologicznego odb\u0119dzie si\u0119 jutro o godz. 10.20 w sali 32.\nZapraszamy wszystkich uczestnik\u00f3w konkursu.\n"
    },
    "155": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_25.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAkademia Umiej\u0119tno\u015bci \"Staszic\" zaprasza na zaj\u0119cia!\n\t\t",
        "date": "2015-03-23",
        "content": "\nDnia 31 marca 2015 r. o godzinie 15.00 w ramach Akademii Umiej\u0119tno\u015bci \u201eStaszic\u201d odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego.\nZapraszamy m\u0142odzie\u017c klas III gimnazjum do uczestnictwa w zaj\u0119ciach.\n\u00a0\n"
    },
    "156": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/426.jpg",
        "title": "\nKonkurs \"Deutschland unser Nachbar\"\n",
        "date": "2015-03-23",
        "content": "\nDnia 20 marca 2015r. odby\u0142 si\u0119 w naszej szkole powiatowy konkurs z j\u0119zyna niemieckiego \u201eDeutschland unser Nachbar\u201d. Zobacz relacj\u0119 z konkursu...\n"
    },
    "157": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolska Olimpiada Promocji Zdrowego Stylu \u017bycia PCK\n\t\t",
        "date": "2015-03-24",
        "content": "\nW dniu 20 marca , uczennica Zuzanna Stasiowska z kl.II a, pod opiek\u0105 pani Doroty Mo\u0142aty oraz Edyty Mirek, zaj\u0119\u0142a 2-gie miejsce w XXIII\r\nOg\u00f3lnopolskiej Olimpiadzie Promocji Zdrowego Stylu \u017bycia - etap okr\u0119gowy w Krakowie.Olimpiada jest organizowana przez PCK. Gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "158": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_60.jpg",
        "title": "\n\t\t\t60. Og\u00f3lnopolski Konkurs Recytatorski\n\t\t",
        "date": "2015-03-24",
        "content": "\nJulia Bucka (klasa Ib), uczennica prof. Ma\u0142gorzaty Filipczak, zdoby\u0142a wyr\u00f3\u017cnienie w etapie rejonowym 60. Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Recytatorskiego. Sukces jest tym wi\u0119kszy, \u017ce Julia startowa\u0142a w konkursie nie tylko z uczniami szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych okr\u0119gu krakowskiego, ale tak\u017ce z osobami doros\u0142ymi. \nGratulujemy!\n"
    },
    "159": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs ekologiczny II etap!\n\t\t",
        "date": "2015-03-25",
        "content": "\nII etap konkursu ekologicznego odb\u0119dzie si\u0119 dnia 8 kwietnia 2015r. w sali 44 o godz. 13.05.\n"
    },
    "160": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/uj_logoasymetryczne_kolorowe.jpg",
        "title": "\n\t\t\tStaszic wsp\u00f3\u0142pracuje z UJ w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2015-03-25",
        "content": "\nOstatnio podpisali\u015bmy porozumienie z Wydzia\u0142em Chemii UJ w Krakowie, dzi\u0119ki czemu grupa uczni\u00f3w naszej szko\u0142y - pasjonat\u00f3w chemii mo\u017ce uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach laboratoryjnych w nowoczesnych budynkach UJ.\nZaj\u0119cia b\u0119d\u0105 trwa\u0142y do ko\u0144ca roku i b\u0119d\u0105 kontynuowane w przysz\u0142ym roku szkolnym. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone przez pracownik\u00f3w naukowych Wydzia\u0142u Chemii UJ. \nZapisy przyjmuje prof. Marzanna M\u0105sior i prof. Barbara Malik.\n"
    },
    "161": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pomoc-dla-vanuatu.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPomoc dla Vanuatu\n\t\t",
        "date": "2015-03-25",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w Naszej szko\u0142y do zaanga\u017cowania w akcj\u0119 zbi\u00f3rki materia\u0142\u00f3w szkolnych dla szko\u0142y na wyspie Tanna.\nD\u0142ugopisy, o\u0142owki, flamastry, artyku\u0142y papiernicze, linijki, ekierki, kalkulatory czy cyrkle - ka\u017cda sztuka sie liczy.\nWiecej informacji u p. Barbary Wawrzyniak\n"
    },
    "162": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wp_20150317_005.jpg",
        "title": "\n\u201eChemiczne tajemnice Staszica\u201d \n",
        "date": "2015-03-26",
        "content": "\nW ramach wsp\u00f3\u0142pracy z krakowskim AGH w roku szkolnym 2014\/2015 w naszym liceum by\u0142y prowadzone zaj\u0119cia dodatkowe m.in. z chemii. Od pa\u017adziernika 2014 roku spotykali\u015bmy si\u0119 w sali chemicznej pod czujnym okiem pani Marzanny M\u0105sior, kt\u00f3ra przybli\u017ca\u0142a nam \u015bwiat chemii. \n\u00a0\n"
    },
    "163": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zdjeciezkonkursu.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNasza kole\u017canka Aleksandra B\u0105k z IIIg zosta\u0142a laureatk\u0105 Konkursu Wiedzy o Mediach! \n\t\t",
        "date": "2015-03-29",
        "content": "\nW dniach 20-21 marca odby\u0142 si\u0119 og\u00f3lnopolski etap konkursu\u00a0Wiedzy o Mediach na Uniwersytecie Warszawskim.\u00a0Udzia\u0142 w nim wzi\u0119\u0142y 144 osoby z ca\u0142ej Polski. Co prawda w pierwszym dniu nale\u017ca\u0142o napisa\u0107 tylko test ale jego wynik decydowa\u0142 o otrzymaniu indeksu. By\u0142o to wyj\u0105tkowo stresuj\u0105ce a na wyniki trzeba by\u0142o czeka\u0107 do wieczora. \nCzas oczekiwania zosta\u0142 jednak wype\u0142niony szeregiem atrakcji. Do nich nale\u017ca\u0142o spotkanie z Konradem Piaseckim, zwi\u0105zanym z RMF FM i TVN 24, oraz wizyta w Centrum Nauki Kopernika w kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142o dowiedzie\u0107 si\u0119 ciekawych rzeczy o naturze, poczu\u0107 na w\u0142asnej sk\u00f3rze jak to jest prze\u017cy\u0107 trz\u0119sienie ziemi, a nawet zobaczy\u0107 sw\u00f3j wygl\u0105d za prawie 100 lat.\u00a0\nNast\u0119pnego dnia odby\u0142 si\u0119 quiz dla najlepszych uczestnik\u00f3w, a tu\u017c po nim og\u0142oszono pe\u0142ne wyniki konkursu i wr\u0119czono cenne nagrody, takie jak tablety i s\u0142uchawki oraz indeksy na wy\u017csze uczelnie. Aleksandra B\u0105k (opiekun Bogus\u0142awa Mrowca), kt\u00f3ra znalaz\u0142a si\u0119 w\u015br\u00f3d szcz\u0119\u015bliwych nagrodzonych indeksem ju\u017c czuje si\u0119 studentk\u0105. \n"
    },
    "164": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p3280199.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkole Ko\u0142o Krajoznawcze sadzi\u0142o drzewa\n\t\t",
        "date": "2015-03-31",
        "content": "\nDnia 28 marca 2015 roku Polskie Towarzystwo Tatrza\u0144skie Oddzia\u0142 w Chrzanowie wraz z Nadle\u015bnictwem Chrzan\u00f3w zorganizowa\u0142o po raz trzeci akcj\u0119 sadzenia drzew. Uczestnikami akcji byli cz\u0142onkowie Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT Oddzia\u0142u w Chrzanowie, w tym Szkolne Ko\u0142o Krajoznawcze PTT przy I LO w Chrzanowie.\nwiecej ...\n"
    },
    "165": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane2_94.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces grupy DSD!\n\t\t",
        "date": "2015-03-31",
        "content": "\nNareszcie dostali\u015bmy z Niemiec wyniki egzaminu Deutsches Sprachdiplom!\n12 uczni\u00f3w z klas trzecich\u00a0 zda\u0142o mi\u0119dzynarodowy \u00a0egzamin DSD II na poziomie B2\/C1 ! Trud w\u0142o\u017cony w przygotowanie si\u0119 do egzaminu (6 godzin j\u0119zyka niemieckiego w tygodniu) zaowocowa\u0142 bardzo dobrymi wynikami. Gratulujemy. Deutsch macht Spass!\n"
    },
    "166": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cam00435.jpg",
        "title": "\nSpotkanie z ciekaw\u0105 chemi\u0105\n",
        "date": "2015-04-11",
        "content": "\nW czwartek 9 kwietnia grupa m\u0142odzie\u017cy z klas drugich z naszego liceum uczestniczy\u0142a w bardzo ciekawych wyk\u0142adach i do\u015bwiadczeniach chemicznych na Wydziale Chemii UJ.\nUczniowie wys\u0142uchali wyk\u0142ad\u00f3w na temat historii chemii, historii skraplania gaz\u00f3w i zastosowa\u0144 kriogeniki. Uczestniczyli w interesuj\u0105cych do\u015bwiadczeniach przedstawiaj\u0105cych niezwyk\u0142e w\u0142a\u015bciwo\u015bci substancji w niskich temperaturach.\nNajbardziej podoba\u0142y si\u0119 wszystkim do\u015bwiadczenia w niskich temperaturach wykonywane przez dr Ryszarda Lehmana i bardzo g\u0142o\u015bne wybuchy mieszaniny piorunuj\u0105cej.\nWycieczk\u0119 zorganizowa\u0142a pani prof. Barbara Malik\u00a0\n"
    },
    "167": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_50.jpg",
        "title": "\nWarsztaty chemiczne na UJ\n",
        "date": "2015-04-11",
        "content": "\nDnia 23 marca grupa uczni\u00f3w klas drugich wraz z pani\u0105 profesor Marzann\u0105 M\u0105sior wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach laboratoryjnych na Wydziale Chemii, Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie. W zaj\u0119ciach prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w, ka\u017cdy ucze\u0144 posiadaj\u0105cy w\u0142asne stanowisko do pracy zosta\u0142 zapoznany z zasadami BHP, aby \u015bwiadomie i bezpiecznie pracowa\u0107 z substancjami chemicznymi.\u00a0\nZobacz zdj\u0119cia\n"
    },
    "168": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_62.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAnkiety internetowa jako cz\u0119\u015b\u0107 projektu \"Ekonomia w praktyce\"\n\t\t",
        "date": "2015-04-11",
        "content": "\nWitamy! Ankieta zwi\u0105zana jest z nasz\u0105 szko\u0142\u0105 - I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie. Prosimy o odpowied\u017a na kilka pyta\u0144 z ni\u0105 zwi\u0105zanych. To bardzo pomo\u017ce nam w projekcie, kt\u00f3ry realizujemy, a kt\u00f3rego tematem jest konkurencja pomi\u0119dzy szko\u0142ami \u015brednimi w naszym powiecie :)\n\u00a0\nANKIETA\n"
    },
    "169": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1.jpg",
        "title": "\nSTYPENDIA DLA DZIEWCZYN\n",
        "date": "2015-04-14",
        "content": "\n1 kwietnia rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nab\u00f3r do programu stypendialnego \"Nowe technologie dla dziewczyn\", do kt\u00f3rego aplikowa\u0107 mog\u0105 tegoroczne maturzystki, kt\u00f3re wybieraj\u0105 si\u0119 na studia na politechnice. Otrzymaj\u0105 stypendium w wysoko\u015bci\u00a012 000 pln\u00a0(brutto). Wi\u0119cej informacji udziela pedagog szkolny lub mo\u017cna uzyska\u0107 na stronie\u00a0www.stypendiadladziewczyn.pl\n"
    },
    "170": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatroza2015.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMA\u0141OPOLSKIE DNI KSIA\u017bKI KSI\u0104\u017bKA I R\u00d3\u017bA\n\t\t",
        "date": "2015-04-14",
        "content": "\nW zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 \u00a0MA\u0141OPOLSKIMI DNIAMI KSIA\u017bKI KSI\u0104ZKA I R\u00d3\u017bA,\u00a0zapraszamy na spotkania do biblioteki.\u00a0Szczeg\u00f3lnie polecamy spotkanie autorskie z Ann\u0105 Lutos\u0142awsk\u0105-Jaworsk\u0105\u00a0oraz Gie\u0142d\u0119 Ksi\u0105\u017cki.\n"
    },
    "171": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_71.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDLA MATURZYST\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2015-04-14",
        "content": "\nDrodzy Maturzy\u015bci!\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z wykazem\u00a0\u00a0materia\u0142\u00f3w i przybor\u00f3w pomocniczych, z kt\u00f3rych mog\u0105 korzysta\u0107 zdaj\u0105cy w cz\u0119\u015bci pisemnej egzaminu maturalnego z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w w 2015 r.\n\u00a0\nKOMUNIKAT CKE\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "172": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_1962.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w Tenisie Sto\u0142owym\n",
        "date": "2015-04-16",
        "content": "\nOstatniego dnia marca najlepsi tenisi\u015bci naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 w Powiatowej Licealiadzie M\u0142odzie\u017cy w Tenisie Sto\u0142owym. Zawody odby\u0142y si\u0119 w hali sportowej ZSTU w Trzebini.\n\u00a0\nStaszicza reprezentowali: Natasza Sumera 2b, Karolina Trochimiak 2b, Klaudia \u015acibor 2c, Mateusz Michalski 3g, Tomasz Celarek 3a, Dawid Tokarz 2e i Kamil Rozmus 2b.\n\u00a0\nOpiekunem naszej dru\u017cyny by\u0142 prof. Piotr Kolasa.\n"
    },
    "173": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_21.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy  Konkurs  J\u0119zyka  Angielskiego\n\t\t",
        "date": "2015-04-16",
        "content": "\nUczniowie\u00a0 naszej\u00a0 szko\u0142y\u00a0 odnie\u015bli spektakularny\u00a0 sukces\u00a0 w\u00a0 VIII\u00a0 Powiatowym\u00a0 Konkursie\u00a0 J\u0119zyka\u00a0 Angielskiego\u00a0 \u201eLiteratura\u00a0 w\u00a0 przek\u0142adzie,\u201d kt\u00f3ry\u00a0 odby\u0142\u00a0 si\u0119\u00a0 18\u00a0 marca\u00a0 2015 roku.\n\u00a0\nPierwsze\u00a0 miejsce\u00a0 zdoby\u0142\u00a0 Jan\u00a0 Gadowski\u00a0 z\u00a0 klasy\u00a0 1 A\u00a0 a\u00a0 trzecie \u2013 Karol\u00a0 Nawrocki\u00a0 z\u00a0 3 A. Wyr\u00f3\u017cnienie\u00a0 pierwszego\u00a0 stopnia\u00a0 zdoby\u0142a\u00a0 Justyna\u00a0 Pietrynek. Trzy\u00a0 uczennice\u00a0 naszej\u00a0 szko\u0142y\u00a0 r\u00f3wnie\u017c\u00a0 otrzyma\u0142y\u00a0 wyr\u00f3\u017cnienia. S\u0105\u00a0 to: Ma\u0142gorzata\u00a0 Nicieja, Zuzanna\u00a0 Bochenek\u00a0 oraz\u00a0 Agnieszka\u00a0 Kosi\u0144ska.\n\u00a0\nSerdecznie\u00a0 gratulujemy.\n"
    },
    "174": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/100_8113.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkolny Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2015-04-16",
        "content": "\nII etap Szkolnego Konkursu Ekologicznego odby\u0142 si\u0119 8 kwietnia 2015 roku. Uczestnicy prezentowali wykonane samodzielnie postery oraz odpowiadali na pytania dotycz\u0105ce park\u00f3w narodowych i symboli ekologicznych. Rywalizacja by\u0142a bardzo wyr\u00f3wnana, a poziom wiedzy wysoki.\n\u00a0\nPo podliczeniu uzyskanych punkt\u00f3w wy\u0142oniono zwyci\u0119zc\u00f3w:\nI miejsce - Magdalena Kucharczuk 1d\nII miejsce - Karolina Tabak 2d\nIII miejsce - Mateusz K\u0142eczek 1a\n\u00a0\nWszystkim uczestnikom serdecznie gratulujemy.\n\u00a0\nOrganizatorami konkursu by\u0142y p. Joanna Mamica, p. Agnieszka Walaszek - Tomczyk i p. Barbara Wawrzyniak\n"
    },
    "175": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_43.jpg",
        "title": "\nWybory na Zarz\u0105d Samorz\u0105du Szkolnego 2015\/2016\n",
        "date": "2015-04-18",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Wybory odb\u0119d\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119 22.04.2015 klasy b\u0119d\u0105 g\u0142osowa\u0107 o r\u00f3\u017cnych godzinach tak jak ju\u017c to mamy w zwyczaju :\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - klasy trzecie na przerwie o godzinie 9:10\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - klasy drugie na przerwie o godzinie 10:05\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - klasy pierwsze na przerwie o godzinie 11:55\n\u00a0\nKandydatury na nowy zarz\u0105d przyjmowane s\u0105 do poniedzia\u0142ku, ka\u017cdy kandydat przygotowuje kilka zda\u0144 o sobie\/swojej kandydaturze.\n\u00a0\n"
    },
    "176": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cam00446_9.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejny sukces!\n\t\t",
        "date": "2015-04-20",
        "content": "\n15 kwietnia m\u0142odzie\u017c z naszego liceum bra\u0142a udzia\u0142 w VIII Powiatowym Turnieju Szkolnych Klub\u00f3w Europejskich \u201eEuropa bez tajemnic\u201d. Konkurs organizowany by\u0142 przez II LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nUczniowie zmagali si\u0119 z trudnymi pytaniami zwi\u0105zanymi z histori\u0105 i rozwojem Unii Europejskiej. Nasza dru\u017cyna poradzi\u0142a sobie \u015bwietnie, zajmuj\u0105c drugie miejsce.\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy organizatorom za ciep\u0142e przyj\u0119cie i smakowity pocz\u0119stunek.\n\u00a0\nNaszym zwyci\u0119zcom serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy kolejnych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "177": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_2001.jpg",
        "title": "\nPi\u0142karski sukces!\n",
        "date": "2015-04-22",
        "content": "\nPierwszy raz rozgrywki Powiatowej Licealiady M\u0142odzie\u017cy trafi\u0142y do nowej hali Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno - Chemicznych w Trzebini. By\u0142 to r\u00f3wnie\u017c debiut dla rywalizacji w pi\u0142ce no\u017cnej dziewcz\u0105t. Turniej odby\u0142 si\u0119 17 kwietnia i jego wyniki nie s\u0105 brane do klasyfikacji ko\u0144cowej PLM. G\u0142\u00f3wnym celem rozgrywek by\u0142a popularyzacja pi\u0142ki no\u017cnej w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i sprawdzenie zainteresowania t\u0105 form\u0105 aktywno\u015bci. Od przysz\u0142ego roku szkolnego turniej ten ma na sta\u0142e wej\u015b\u0107 do kalendarza rozgrywek i dziewczyny b\u0119d\u0105 rywalizowa\u0142y o punkty do PLM.\n"
    },
    "178": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10432998_425782287596190_620344412472345329_n.jpg",
        "title": "\nWitamy w Wiedniu!\n",
        "date": "2015-04-23",
        "content": "\nW dniach od 30 marca do 1 kwietnia 2015 r. odby\u0142a si\u0119 szkolna wycieczka, kt\u00f3rej celem by\u0142o zwiedzenie stolicy Austrii oraz Morawskiego Krasu w Czechach. Brali w niej udzia\u0142 uczniowie klasy Ib i IIa pod opiek\u0105 nauczycieli: pani Dyrektor Bo\u017ceny Biercy, pani Jadwigi Siepak, pani Iwony Ma\u0142ochy oraz pani Ma\u0142gorzaty Filipczak.\u00a0\n"
    },
    "179": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2.jpg",
        "title": "\nPER ASPERA AD ASTRA  \n",
        "date": "2015-04-23",
        "content": "\nW dniach 15-18 kwietnia 2015r w Warszawie odby\u0142y si\u0119 zawody centralne XLV Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego. Dla mnie by\u0142 to ju\u017c drugi fina\u0142 i nie ukrywam, \u017ce bardzo si\u0119 denerwowa\u0142am. W podr\u00f3\u017c do stolicy wyruszy\u0142am wraz z grup\u0105 uczestnik\u00f3w z Ma\u0142opolski i moj\u0105 Pani\u0105 Profesor Jolant\u0105 Skowro\u0144sk\u0105. Zakwaterowali nas w Konstancinie. Mia\u0142am przyjemno\u015b\u0107 znale\u017a\u0107 si\u0119 w gronie najlepszych nie tylko z Polski, przyjechali ludzie z Francji, Grecji, \u0141otwy, Bia\u0142orusi, Ukrainy i Litwy.\n"
    },
    "180": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_43_65.jpg",
        "title": "\nZBI\u00d3RKA DLA UCHOD\u0179C\u00d3W Z UKRAINY\n",
        "date": "2015-04-24",
        "content": "\nW dniach 27-29 kwietnia br w naszej szkole odb\u0119dzie si\u0119 zbi\u00f3rka artku\u0142\u00f3w z d\u0142ug\u0105 dat\u0105 wa\u017cno\u015bci oraz rzeczy nowych dla uchod\u017ac\u00f3w z tymczasowo okupowanego terytorium Ukrainy i rejon\u00f3w przeprowadzenia operacji antyterrorystycznej. Artyku\u0142y mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 u pedagoga szkolnego w godz. 8.30-13.30. Zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w akcji.\n"
    },
    "181": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zakonczenie2015_1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZAKO\u0143CZENIE ROKU SZKOLNEGO KLAS MATURALNYCH\n\t\t",
        "date": "2015-04-27",
        "content": "\nW pi\u0105tek odby\u0142o si\u0119 uroczyste po\u017cegnanie uczni\u00f3w klas maturalnych. By\u0142y podzi\u0119kowania, nagrody i wspomnienia. W roku szkolnym 2014\/2015 I LO im. St. Staszica uko\u0144czy\u0142o 230 uczni\u00f3w, w tym 33 uczni\u00f3w z wyr\u00f3\u017cnieniem.Tytu\u0142 Prymusa Szko\u0142y uzyska\u0142a Magda Macha\u0142a, nasza tegoroczna laureatka Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego. Zebrani oklaskami na stoj\u0105co uhonorowali jej osi\u0105gni\u0119cie, a pami\u0105tkow\u0105 statuetk\u0119 wr\u0119czyli Magdzie Pani Dyrektor Bo\u017cena Bierca i Starosta Chrzanowski Pan Janusz Szcz\u0119\u015bniak.Wszystkim abiturientom \u017cyczymy dalszych SUKCES\u00d3W.\nZapraszamy do galerii\u00a0\n"
    },
    "182": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0254.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015awi\u0119to Uchwalenia Konstytucji 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2015-04-30",
        "content": "\nZ okazji rocznicy Uchwalenia Konstytucji 3 Maja uczniowie naszej szko\u0142y postanowili przypomnie\u0107, czym dla Polak\u00f3w by\u0142a i jest WOLNO\u015a\u0106.\n\u00a0\nW zrozumieniu znaczenia tego poj\u0119cia pomog\u0142a nam m.in. poetycka w\u0119dr\u00f3wka przez wieki. Wielokrotnie wspominane w trakcie uroczysto\u015bci s\u0142owa: B\u00d3G \u2013 HONOR \u2013 OJCZYZNA zobrazowa\u0142y wielk\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107 Polak\u00f3w do swojej Ziemi i swojego Narodu. Akademi\u0119 przygotowali uczniowie klas: Ib, If, IIa, IIf pod kierunkiem nauczycieli: pani Ma\u0142gorzaty Filipczak, pani Bogus\u0142awy Mrowcy i pani Agnieszki Olszowskiej.\n"
    },
    "183": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20150429-4.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWR\u0118CZENIE CERTYFIKAT\u00d3W DSD II\n\t\t",
        "date": "2015-05-02",
        "content": "\n29 kwietnia 2015 roku 12 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y odebra\u0142o z r\u0105k Konsula Generalnego Republiki Federalnej Niemiec dr Wernera K\u00f6hlera dyplomy DSD II potwierdzaj\u0105ce znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka niemieckiego na poziomie C1 lub B2. Grup\u0119 przygotowa\u0142a do egzaminu prof. Dorota Mo\u0142ata. Uroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia odby\u0142a si\u0119 w III LO w Krakowie.\nFOTORELACJA\n"
    },
    "184": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_34.jpg",
        "title": "\nV Festiwal Nauki \u201eWalory przyrodnicze obszar\u00f3w chronionych\u201d\n",
        "date": "2015-05-04",
        "content": "\nW dniu 29.04.2015 roku wzi\u0119\u0142y\u015bmy udzia\u0142 w\u00a0 V Festiwalu Nauki \u201eWalory przyrodnicze obszar\u00f3w chronionych\u201d w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. K. Baczy\u0144skiego. Przyjechali uczniowie z r\u00f3\u017cnych szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych. Ka\u017cdy przedstawia\u0142 swoje prezentacje na jeden z dw\u00f3ch temat\u00f3w:\n1. Chronione gatunki ro\u015blin w powiecie Chrzanowskim.\n2. Zwierz\u0119ta\u00a0 zagro\u017cone wygini\u0119ciem w powiecie Chrzanowskim\n"
    },
    "185": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc00084.jpg",
        "title": "\nUczennica klsy I e \u2013 Jadwiga Marchewka, na  Mi\u0119dzynarodowej Konferencji M\u0142odych Naukowc\u00f3w ICYS 2015 w Izmirze w Turcji\n",
        "date": "2015-05-08",
        "content": "\nW dniach 19-25 kwietnia br. odby\u0142a si\u0119 Mi\u0119dzynarodowa Konferencja M\u0142odych naukowc\u00f3w ICYS 2015 w Izmirze-Turcja. Po przej\u015bciu dw\u00f3ch etap\u00f3w na poziomie og\u00f3lnopolskim, wzi\u0119\u0142am udzia\u0142 w konferencji mi\u0119dzynarodowej, ze swoj\u0105 prac\u0105 pt. Zastosowanie materia\u0142\u00f3w w\u0119glowych w medycynie, koncentruj\u0105c si\u0119 na w\u0119glu aktywnym. Konkurs polega\u0142 na wyg\u0142oszeniu prezentacji na sw\u00f3j temat. Razem ze mn\u0105, pojecha\u0142o do Turcji 5 reprezentant\u00f3w Polski oraz 3 opiekun\u00f3w z Creative Group Quark z Pa\u0142acu M\u0142odzie\u017cy w Katowicach. W konferencji wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 110 prezentacji z 20 kraj\u00f3w ca\u0142ego \u015bwiata.\n"
    },
    "186": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/438-615-thickbox.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na casting\n\t\t",
        "date": "2015-05-08",
        "content": "\n28 maja 2015 roku (czwartek) o godz. 14.00 odb\u0119dzie si\u0119 w naszej szkole casting do sztuki \u201eDziady\u201d Adama Mickiewicza w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego, aktora Teatru Bagatela w Krakowie.\nDo castingu zapraszamy uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie.\nAktor\u00f3w do sztuki b\u0119dzie wybiera\u0107 komisja w sk\u0142adzie: Marcin Kobierski i Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys.\nPremiera zosta\u0142a zaplanowana na 22 pa\u017adziernika 2015 roku.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "187": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zdj.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTalent doceniony!\n\t\t",
        "date": "2015-05-13",
        "content": "\nAleksandra Kwa\u015bniak\u00a0z klasy 1F, uczennica prof. Jolanty Skowro\u0144skiej, zaj\u0119\u0142a III miejsce w Og\u00f3lnopolskim Przegl\u0105dzie Poetyckim im. Jacka Kaczmarskiego \u201eRytmy niesko\u0144czono\u015bci\u201d.\n\u00a0\nOla znalaz\u0142a si\u0119 w gronie 19 m\u0142odych poet\u00f3w z ca\u0142ej Polski docenionych przez konkursowe Jury.\u00a021 kwietnia w L LO im. Ruy Barbosy w Warszawie odby\u0142 si\u0119 uroczysty fina\u0142 konkursu, w kt\u00f3rym wzi\u0119li udzia\u0142 nagrodzeni m\u0142odzi tw\u00f3rcy i przyjaciele Jacka Kaczmarskiego. Zdj\u0119cia i wspomnienia z tej wzruszaj\u0105cej gali znajdziecie na https:\/\/pl-pl.facebook.com\/rytmynieskonczonosci. Nie jest to nasz pierwszy sukces w \"Rytmach niesko\u0144czono\u015bci\", w minionym roku w\u015br\u00f3d laureat\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 Miko\u0142aj Thal -\u00a0 obecnie ju\u017c\u00a0absolwent naszej szko\u0142y.\n\u00a0\n\u00a0Utwory Oli oraz innych laureat\u00f3w mo\u017cemy czyta\u0107 w tomiku podsumowuj\u0105cym tegoroczn\u0105 edycj\u0119 konkursu zatytu\u0142owanym \u201ePrawda kontra prawda\u201d.\n\u00a0\nOlu, gratulujemy!!!\n"
    },
    "188": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mlodzivsseniorzy_pl1.jpg",
        "title": "\nZapraszamy na warsztaty filmowe\n",
        "date": "2015-05-15",
        "content": "\nPo raz pierwszy podczas \u201eDni Trzebini\u201d odb\u0119d\u0105 si\u0119 warsztaty filmowe podczas kt\u00f3rych uczestnicy napisz\u0105, nakr\u0119c\u0105 i zmontuj\u0105 scen\u0119 filmow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 szeroko poj\u0119tego \u017cycia w Trzebini.\nOpiek\u0119 merytoryczn\u0105 nad przedsi\u0119wzi\u0119ciem sprawowa\u0107 b\u0119d\u0105: absolwent re\u017cyserii na katowickim Wydziale Radia i Telewizji oraz Szko\u0142y Wajdy, Tomasz Jurkiewicz oraz wielokrotnie nagradzany fotografik, do\u015bwiadczony pedagog Karol Mroziewski.\n\u00a0\nWiecej informacji na stronie http:\/\/www.tck.trzebinia.pl\/index.php\/47-bardzopilne\/535-zaproszenie-na-warsztaty-filmowe\n"
    },
    "189": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_30.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNagroda Jako\u015bci Nauczania SAPERE AUSO\n\t\t",
        "date": "2015-05-15",
        "content": "\nDecyzj\u0105 Komisji Nagrody\u00a0I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\u00a0zosta\u0142o laureatem\u00a0Nagrody Jako\u015bci Nauczania SAPERE AUSO\u00a0w kategorii szko\u0142a ponadgimnazjalna.\n\u00a0\n"
    },
    "190": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/absolwenci1955-60-leciematury.jpg",
        "title": "\n\t\t\t60-lecie matury\n\t\t",
        "date": "2015-05-20",
        "content": "\nW dniu 16 maja 2015 roku odby\u0142o si\u0119 w naszej szkole spotkanie Absolwent\u00f3w, kt\u00f3rzy matur\u0119 zdawali w 1955 roku, teraz obchodzili 60-lecie matury. W spotkaniu uczestniczy\u0142y klasy 11a, 11b i 11c.\n\u00a0\nSpotkanie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 Msz\u0105 \u015aw. w Ko\u015bciele Matki Bo\u017cej R\u00f3\u017ca\u0144cowej, nast\u0119pnie Absolwenci odwiedzili mury Staszica, gdzie wspominali lata swojej m\u0142odo\u015bci, a zako\u0144czy\u0142o w restauracji Nowa.\n\u00a0\nPowy\u017cej\u00a0zdj\u0119cie ze spotkania, na kt\u00f3rym s\u0105 Absolwenci wraz z Pani\u0105 dyrektor Bo\u017cen\u0105 Bierc\u0105 oraz kronika z spotkania z okazji 50-lecia matury w 2005 roku.\n\n"
    },
    "191": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/avatar-social.jpg",
        "title": "\nOg\u00f3lnopolski G\u0142os Profilaktyki\n",
        "date": "2015-05-20",
        "content": "\nTermin: \u00a01 czerwca 2015 roku godz. 14.00\nMiejsce: \u00a0Plac 1000-lecia w Chrzanowie\nOrganizatorzy: I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\nLiceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce dla Doros\u0142ych w Chrzanowie\nCel: U\u015bwiadomienie dzieciom, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ym, jak wa\u017cna jest wsp\u00f3\u0142praca w przeciwdzia\u0142aniu patologiom spo\u0142ecznym jakimi s\u0105 narkomania, alkoholizm oraz przemoc.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "192": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/absolwenci1965rok50lecie.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie Absolwent\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2015-05-26",
        "content": "\nMaj obfituje w spotkania naszych absolwent\u00f3w. Tym razem\u00a0 w sobot\u0119 23 maja 2015 roku spotkali si\u0119 Absolwenci z klasy 11e, ich wychowawc\u0105 by\u0142a prof. Janina Sarnowska. Matur\u0119 zdawali w 1965 roku, a teraz \u015bwi\u0119towali pi\u0119kny Jubileusz 50-lecia.\n\u00a0\nNa zdj\u0119ciu uczestnicy spotkania wraz z Pani\u0105 dyrektor Bo\u017cen\u0105 Bierc\u0105.\n"
    },
    "193": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_6.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPrzypominamy o  castingu !!!  \n\t\t",
        "date": "2015-05-27",
        "content": "\nJUTRO! tj. 28 maja 2015 roku (czwartek) o godz. 14.00 - sala 33,\u00a0odb\u0119dzie si\u0119 w naszej szkole casting do sztuki \u201eDziady\u201d Adama Mickiewicza w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego, aktora Teatru Bagatela w Krakowie.\n\u00a0\nDo castingu zapraszamy uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie. Aktor\u00f3w b\u0119dzie wybiera\u0107 komisja w sk\u0142adzie: Marcin Kobierski i Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys.\u00a0\n"
    },
    "194": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p1260142-003.jpg",
        "title": "\nSpotkanie Absolwent\u00f3w \u2013 Matura 1965\n",
        "date": "2015-06-02",
        "content": "\nW sobot\u0119 30 maja 2015 roku oby\u0142o si\u0119 spotkanie absolwent\u00f3w \u201eStaszica\u201d z klas XI \u201ea\u201d oraz XI \u201eb\u201d - rocznik 1965. Spotkanie rozpocz\u0119to uroczyst\u0105 msz\u0105 \u015bwi\u0119t\u0105 w Ko\u015bciele \u015aw. Miko\u0142aja, po kt\u00f3rej absolwenci udali si\u0119 do budynku I LO, gdzie spotkali si\u0119 ze swoimi wychowawcami \u2013 pani\u0105 profesor Zdzis\u0142aw\u0105 Wi\u015bniewsk\u0105 oraz panem profesorem Julianem Zdunkiem. W atmosferze wspomnie\u0144 zwiedzono budynek I LO, a nast\u0119pnie, po uroczystym obiedzie w restauracji \u201eNowa\u201d opowiadano o szkolnych oraz obecnych czasach.\u00a0\n\u00a0\nNa zdj\u0119ciu Absolwenci \u2013 Matura 1965.\n"
    },
    "195": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/akcja_05.jpg",
        "title": "\nOg\u00f3lnopolski G\u0142os Profilaktyki\n",
        "date": "2015-06-03",
        "content": "\nJu\u017c po raz kolejny nauczyciele i uczniowie I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych zorganizowali happening Zryw Wolnych Serc w ramach akcji Og\u00f3lnopolski G\u0142os Profilaktyki. Impreza odby\u0142a si\u0119 1 czerwca na chrzanowskim Placu Tysi\u0105clecia punktualnie o godzinie 14. Opr\u00f3cz nauczycieli i uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 organizuj\u0105cych ewent pojawi\u0142a si\u0119 m\u0142odzie\u017c wraz z opiekunami z Gimnazjum nr 1 w Chrzanowie oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Chemicznych w Trzebini.\n"
    },
    "196": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/0a7600970342fec9204aced9c81345b4--objects.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015aWI\u0118TO SPORTU SZKOLNEGO - 18 czerwca 2015\n\t\t",
        "date": "2015-06-03",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich uczni\u00f3w i tegorocznych absolwent\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w rozgrywkach sportowych w ramach \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego. Rywalizacja odb\u0119dzie si\u0119 18 czerwca (czwartek) w obiektach sportowych I LO i toczy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w pi\u0142ce no\u017cnej, siatk\u00f3wce i koszyk\u00f3wce. Reprezentant\u00f3w klas pierwszych i drugich zach\u0119camy r\u00f3wnie\u017c do udzia\u0142u w mi\u0119dzyrocznikowym meczu pi\u0142ki r\u0119cznej dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w.\n Szczeg\u00f3\u0142owych informacji udzielaj\u0105 i zapisy przyjmuj\u0105 nauczyciele WF.\n Termin zapis\u00f3w do dnia 15 czerwca (poniedzia\u0142ek), wymagana lista imienna dru\u017cyny z wyznaczonym kapitanem i podzia\u0142em na dyscypliny.\n"
    },
    "197": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20150608_094932_83.jpg",
        "title": "\n\u201eNAGRODA JAKO\u015aCI NAUCZANIA 2015\u201d DLA I LO W CHRZANOWIE\n",
        "date": "2015-06-08",
        "content": "\nW dniu 03 czerwca 2015 odebrali\u015bmy z r\u0105k Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, Nagrod\u0119 Jako\u015bci Nauczania SAPERE AUSO w kategorii szko\u0142y ponadgimnazjalne, dzia\u0142aj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ten spos\u00f3b wyr\u00f3\u017cniono nasz\u0105 szko\u0142\u0119 \u00a0za szczeg\u00f3lne osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne, wychowawcze i naukowe w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 szkoln\u0105.\nW gali uczestniczyli r\u00f3wnie\u017c tegoroczni stypendy\u015bci \u201eMa\u0142opolskiego programu stypendialnego dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych\u201d.\n"
    },
    "198": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/barcelona.jpg",
        "title": "\nPortugalia 2015\n",
        "date": "2015-06-11",
        "content": "\nW dniach 29- 8.06.2015 roku, 40 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y przemierzy\u0142o tysi\u0105ce kilometr\u00f3w by dotrze\u0107 na kra\u0144ce Europy. Wycieczka Francja- Hiszpania- Portugalia-W\u0142ochy dostarczy\u0142a wszystkim niezapomnianych wra\u017ce\u0144.\u00a0 Zwiedzanie zachodniej Europy rozpocz\u0119li\u015bmy od wizyty w Carcassonne - pi\u0119knym, \u015bredniowiecznym miasteczku po\u0142o\u017conym u st\u00f3p Pirenej\u00f3w. Nast\u0119pnego dnia wyruszyli\u015bmy w dalsz\u0105 podr\u00f3\u017c. Odwiedzili\u015bmy Andor\u0119, Giron\u0119 i Barcelon\u0119, w kt\u00f3rej m.in. podziwiali\u015bmy\u00a0 niesamowit\u0105 katedr\u0119 zaprojektowan\u0105 przez Antonio Gaudiego.\u00a0 Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c czasu na odpoczynek i k\u0105piel w Morzu \u015ar\u00f3dziemnym.\u00a0 Kolejnymi punktami naszej wycieczki by\u0142a Lizbona, Cabo da Roca (najdalej wysuni\u0119ty na zach\u00f3d przyl\u0105dek Europy), Fatima i Santiago de Compostela, w kt\u00f3rym po 5 kilometrowej trasie dotarli\u015bmy do katedry \u015bw. Jakuba, miejsca pielgrzymowania.\u00a0 Ostatnim miastem, kt\u00f3re odwiedzili\u015bmy by\u0142 Mediolan. W stolicy mody podziwiali\u015bmy gotyck\u0105 katedr\u0119, nale\u017c\u0105c\u0105 do najwi\u0119kszych ko\u015bcio\u0142\u00f3w na \u015bwiecie (jej d\u0142ugo\u015b\u0107 wynosi 157 m, natomiast szeroko\u015b\u0107-93 m).\u00a0\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z szersz\u0105 relacj\u0105 z Naszej wycieczki -\u00a0Sprawozdanie z wycieczki do Portugalii\n\u00a0\n"
    },
    "199": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20150611_111959.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPROFILAKTYKA AGRESJI - SPOTKANIA WARSZTATOWE Z PSYCHOLOGIEM\n\t\t",
        "date": "2015-06-15",
        "content": "\nW czwartek 11 czerwca 2015 uczniowie klas Ic, Id, IIb uczestniczyli w zaj\u0119ciach z Pani\u0105 Izabel\u0105 Wilg\u0105 \u2013 Malot\u0105 \u2013 psychologiem z Zespo\u0142u ds. Terapii i Profilaktyki Rodzin w Chrzanowie. Tematem spotka\u0144 by\u0142o\u00a0 radzenie sobie ze stresem, agresj\u0105. Uczniowie \u0107wiczyli odpowiednie reakcje na krytyk\u0119 i atak, wzmacniali umiej\u0119tno\u015b\u0107 zachowa\u0144 asertywnych w grupie. Zaj\u0119cia mia\u0142y charakter warsztat\u00f3w i \u0107wicze\u0144 aktywizuj\u0105cych.\n"
    },
    "200": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logazgrupowane1.jpg",
        "title": "\nTurystyczna Tr\u00f3jka\n",
        "date": "2015-06-16",
        "content": "\nGrupa nieformalna\u00a0TURYSTYCZNA TR\u00d3JKA\u00a0przy wsparciu Stowarzyszenia UTW w Chrzanowie oraz I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie, zaprasza\u00a0 do udzia\u0142u w\u00a0 projekcie\u00a0 \u201eSwoje poznajcie, cudze chwalcie\u201d FIO Ma\u0142opolska Lokalnie, Stowarzyszenie Forum O\u015bwiatowe \"Klucze\". Projekt dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Programu Fundusz Inicjatyw Obywatelskich.\u00a0\n"
    },
    "201": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_25.jpg",
        "title": "\n\t\t\t65 lat po maturze\n\t\t",
        "date": "2015-06-16",
        "content": "\n28 maja 2015 roku odby\u0142o si\u0119 spotkanie Absolwent\u00f3w, kt\u00f3rzy nauk\u0119 w naszej szkole zacz\u0119li tu\u017c po zako\u0144czeniu II wojny \u015bwiatowej, a matur\u0119 zdawali w 1950 roku tj. 65 lat temu. W spotkaniu uczestniczy\u0142a pani dyrektor Bo\u017cena Bierca.\n\u00a0\nAbsolwenci zasiedli w szkolnych \u0142awkach, a po sprawdzeniu obecno\u015bci, wspominali tych, kt\u00f3rzy ju\u017c odeszli oraz trudne lata nauki w powojennej szkole. Nast\u0119pnie,\u00a0 ju\u017c mniej oficjalnie, spotkanie kontynuowane by\u0142o w restauracji \u201ePlatan\u201d.\u00a0\n"
    },
    "202": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/0a7600970342fec9204aced9c81345b4--objects_86.jpg",
        "title": "\n\t\t\tProgram \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego - 18.06.2015\n\t\t",
        "date": "2015-06-16",
        "content": "\n\u00a0\n900 UROCZYSTE ROZPOCZ\u0118CIE \u015aWI\u0118TA\n\u00a0\n\nPowitanie uczestnik\u00f3w\nWyst\u0119p szkolnych cheerleaderek\nPodsumowanie mistrzostw szko\u0142y w mikstach siatkarskich, wr\u0119czenie nagr\u00f3d\nkomunikaty organizacyjne\n\n\u00a0\n915 Mecz pi\u0142ki siatkowej \u201eGimnazjali\u015bci kontra liceali\u015bci\u201d\n\u00a0\n\nuczestnicy- reprezentacje szk\u00f3\u0142: PG 2 w Libi\u0105\u017cu, I LO w Chrzanowie, dru\u017cyny mieszane\nmiejsce\u2013 hala sportowa\n\n\u00a0\u00a0\n915 Turniej pi\u0142ki no\u017cnej\n\u00a0\n\nuczestnicy \u2013 reprezentacje klas, dru\u017cyny 5-cio osobowe\nmiejsce \u2013 boisko szkolne\n\n\u00a0\n915 Turniej pi\u0142ki siatkowej\n\u00a0\n\nuczestnicy \u2013 mieszane reprezentacje klas, na boisku mo\u017ce by\u0107 max. 3 ch\u0142opc\u00f3w\nmiejsce \u2013 sala gimnastyczna\n\n\u00a0\nok. 1015 Mi\u0119dzyrocznikowe mecze pi\u0142ki r\u0119cznej dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w\n\u00a0\n\nuczestnicy\u2013 reprezentanci wybrani spo\u015br\u00f3d wszystkich klas pierwszych i drugich\nmiejsce\u2013 hala sportowa\n\n\u00a0\nok. 1115 Turniej pi\u0142ki koszykowej\n\u00a0\n\nuczestnicy\u2013 mieszane reprezentacje klas, na boisku musz\u0105 by\u0107 min. 2 dziewczynki\nmiejsce\u2013 hala sportowa\n\n\u00a0\nok. 1400 Podsumowanie rywalizacji. Zako\u0144czenie \u015awi\u0119ta Sportu. \n\u00a0\n"
    },
    "203": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc04345.jpg",
        "title": "\nI miejsce w Ma\u0142opolskim Konkursie ,,Historia Solidarno\u015bci\u201d\n",
        "date": "2015-06-18",
        "content": "\n15 czerwca 2015 roku w Wadowicach, odby\u0142a si\u0119 konferencja podsumowuj\u0105ca II edycj\u0119 projektu edukacyjnego ,,Szlakiem Ma\u0142opolskiej Solidarno\u015bci\u201d organizowanego przez Kuratorium O\u015bwiaty w Krakowie we wsp\u00f3\u0142pracy ze Stowarzyszeniem Sie\u0107 ,,Solidarno\u015bci\u201d oraz Regionem Ma\u0142opolskim NSZZ ,,Solidarno\u015b\u0107\u201d. Na uroczystej gali wr\u0119czono nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia dla uczestnik\u00f3w konkurs\u00f3w przeprowadzonych w ramach tego projektu. W uroczysto\u015bci wzi\u0119li udzia\u0142 przedstawiciele w\u0142adz samorz\u0105dowych i o\u015bwiatowych.\nIgor Grzelec, ucze\u0144 klasy drugiej I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. St. Staszica w Chrzanowie zaj\u0105\u0142 I miejsce w Ma\u0142opolskim Konkursie ,,Historia Solidarno\u015bci\u201d. Dyplom laureata konkursu, nagrody i gratulacje przyj\u0105\u0142 z r\u0105k Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty Aleksandra Palczewskiego, pos\u0142anki na Sejm RP Beaty Szyd\u0142o i Przewodnicz\u0105cego Zarz\u0105du Regionu Ma\u0142opolskiego NSZZ,,Solidarno\u015b\u0107\u201d Wojciecha Grzeszka.\nOpiekunem naukowym Igora by\u0142a Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys, nauczyciel j\u0119zyka polskiego w I LO.\nNa uroczystej gali - Starostwo Powiatowe w Chrzanowie reprezentowali: Pan wicestarosta Krzysztof Kasperek i Pani Kazimiera Su\u015blik.\n"
    },
    "204": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_33.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2015-06-18",
        "content": "\nW dniach od\u00a028.06.2015 roku do 03.07.2015 roku w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Krakowie letnie warsztaty naukowe w dw\u00f3ch obszarach tematycznych: fizyka i informatyka.\n\u00a0\nUczestnik\u00f3w obozu naukowego z fizyki prosimy o zapoznanie si\u0119 z\u00a0harmonogramem warsztat\u00f3w\n"
    },
    "205": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_78.jpg",
        "title": "\nDop\u0142aty do bilet\u00f3w miesi\u0119cznych\n",
        "date": "2015-06-19",
        "content": "\nOd 1 wrze\u015bnia 2015 roku uczniowie naszej szko\u0142y b\u0119d\u0105 mieli dofinansowanie do bilet\u00f3w miesi\u0119cznych (Uchwa\u0142a Nr IX\/36\/2015 Rady Powiatu Chrzanowskiego z dnia 27 maja 2015r., w sprawie Powiatowego Programu Wyr\u00f3wnywania Szans Edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Chrzanowski)\n"
    },
    "206": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/100_8349.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRajd ekologiczny \"Sprz\u0105tamy Beskidy z PTT\"\n\t\t",
        "date": "2015-06-21",
        "content": "\nW sobot\u0119 20 czerwca 2015 roku odby\u0142a si\u0119 fina\u0142owa wycieczka w ramach tegorocznej edycji akcji \u201eSprz\u0105tamy Beskidy z PTT 2015\u201d. Stawili si\u0119 na niej przedstawiciele organizator\u00f3w, czyli PTT o\/Bielsko-Bia\u0142a wspierani przez grupy cz\u0142onk\u00f3w i sympatyk\u00f3w, w tym organizacji: PTT o\/Chrzan\u00f3w oraz Szkolnych K\u00f3\u0142 PTT przy szko\u0142ach w powiecie chrzanowskim.\n\u00a0\nZ Naszej szko\u0142y w tym wydarzeniu uczestniczy\u0142o osiem os\u00f3b.\n\u00a0\nWszystkim serdecznie dzi\u0119kujemy i zapraszamy za rok.\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z pe\u0142n\u0105 relacj\u0105\u00a0na stronie oraz fotorelacj\u0105.\n"
    },
    "207": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/100_8403.jpg",
        "title": "\nW krainie wikliny - projekt FIO\n",
        "date": "2015-06-23",
        "content": "\nWe wtorek 23 czerwca odby\u0142o si\u0119 pierwsze spotkanie uczestnik\u00f3w projektu \u201eSwoje poznajcie, cudze chwalicie\u201d , w kt\u00f3rym bior\u0105 udzia\u0142: seniorzy, m\u0142odzie\u017c z\u00a0 ILO im. Staszica i m\u0142odzie\u017c szkolna z SP1 z OI Chrzanowie, dofinansowanego ze \u015brodk\u00f3w Programu Fundusz Inicjatyw Obywatelskich.\n\u00a0Warsztaty integracyjne (piknik), odby\u0142y si\u0119 w O\u015br. Rekreac. Sportowym w Olszynach.\n\u00a0\n"
    },
    "208": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_42.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Warsztaty letnie w ramach projektu MCHE odwo\u0142ane!\n\t\t",
        "date": "2015-06-23",
        "content": "\nZ przykro\u015bci\u0105 informujemy, i\u017c warsztaty letnie w ramach projektu Ma\u0142oplska Chmura Edukacyjna w Krakowie zostaj\u0105 odwo\u0142ane.\n\u00a0\nW dniu 23.06.2015 roku fima organizuj\u0105ca warsztaty odst\u0105pi\u0142a od umowy w sprawie ich organizacji.\n\u00a0\nW zwi\u0105zku z powy\u017cszym Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w Krakowie podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o ich odwo\u0142aniu.\n"
    },
    "209": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_75.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste Zako\u0144czenie Roku Szkolnego\n\t\t",
        "date": "2015-06-24",
        "content": "\nUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 2014\/2015 dla uczni\u00f3w klas pierwszych i drugich odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek, 26 czerwca 2015 r. o godzinie 9. 00 na sali gimnastycznej.\u00a0 Po akademii, uczniowie wys\u0142uchaj\u0105 prelekcji policjanta na temat bezpiecze\u0144stwa w okresie wakacji, a nast\u0119pnie wychowawcy spotkaj\u0105 si\u0119 z m\u0142odzie\u017c\u0105 w salach lekcyjnych.\n"
    },
    "210": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cam00508.jpg",
        "title": "\nM\u0142odzi chemicy\n",
        "date": "2015-06-25",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 22 czerwca 2015 roku odby\u0142y si\u0119 ostatnie, \u00f3sme zaj\u0119cia w ramach cyklu organizowanego we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Jagiello\u0144skim. Grupa 14 m\u0142odych chemik\u00f3w z 1 LO w ostatnich miesi\u0105cach mia\u0142a wyj\u0105tkow\u0105 okazj\u0119, aby pozna\u0107 tajniki laboratorium chemicznego.\n"
    },
    "211": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sommerurlaub_69.jpg",
        "title": "\nUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 2014\/2015 \n",
        "date": "2015-06-26",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Kolejny rok szkolny za nami. Nadszed\u0142 czas podsumowa\u0144, nagr\u00f3d , wyr\u00f3\u017cnie\u0144 , a tak\u017ce czas zas\u0142u\u017conego wypoczynku \u2013 upragnionych wakacji. \n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 2014\/2015 odby\u0142o si\u0119 26 czerwca. Podczas pierwszej, oficjalnej cz\u0119\u015bci akademii Pani Dyrektor podsumowa\u0142a ostatni rok wsp\u00f3lnej pracy akcentuj\u0105c liczne sukcesy uczni\u00f3w w olimpiadach i konkursach. Nast\u0119pnie wychowawcy\u00a0 wr\u0119czyli\u00a0 \u015bwiadectwa i nagrody\u00a0 uczniom wyr\u00f3\u017cnionym.\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n"
    },
    "212": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_34.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozdanie \u015awiadectw Maturalnych\n\t\t",
        "date": "2015-06-27",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce \u015bwiadectwa maturalne wydawane bed\u0105\u00a030 czerwca 2015 roku w godzinach 8.00 - 9.00 oraz 12.00 - 13.00.\n"
    },
    "213": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10481906_390057801156256_8905899318593228725_n.jpg",
        "title": "\nKolejny sukces Oli !\n",
        "date": "2015-06-29",
        "content": "\nAleksandra Kwa\u015bniak\u00a0z 1f \u00a0uczennica prof. Jolanty Skowro\u0144skiej zaj\u0119\u0142a\u00a0pierwsze miejsce w\u00a0XIII Ma\u0142opolskim Konkursie Literackim \"I ja poetyckie \u015bwiaty kreuj\u0119...\".\u00a0W\u00a0czwartkowe popo\u0142udnie\u00a018 czerwca\u00a0odby\u0142 si\u0119 w Krakowie uroczysty fina\u0142\u00a0, podczas kt\u00f3rego zosta\u0142y og\u0142oszone wyniki i rozdane nagrody. Laureaci odczytali dla publiczno\u015bci swe wiersze (http:\/\/xxxlo.krakow.pl\/photogallery\/l\/\/id\/918#).\n\u00a0\nJeden z nich, wybrany dla Was przez Ol\u0119, prezentujemy poni\u017cej. Przypomnijmy, \u017ce Ola ma ju\u017c tytu\u0142 Laureatki w tegorocznym\u00a0Og\u00f3lnopolskim Przegl\u0105dzie Tw\u00f3rczo\u015bci\u00a0Poetyckiej im.\u00a0Jacka Kaczmarskiego\u00a0\"Rytmy niesko\u0144czono\u015bci\".\n\u00a0\nOlu, serdecznie gratulujemy!!!\n"
    },
    "214": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logazgrupowane1_54.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs fotograficzny\n\t\t",
        "date": "2015-08-04",
        "content": "\nGrupa nieformalna Turystyczna Tr\u00f3jka przy wsparciu Stowarzyszenia Uniwersytet Trzeciego Wieku w Chrzanowie, og\u0142asza konkurs\u00a0 fotograficzny pt. \u201dOjczyste krajobrazy\u201d, w ramach projektu\u00a0\u201eSwoje poznajcie, cudze chwalicie\u201d, \u00a0dofinansowanego ze \u015brodk\u00f3w Programu \u00a0Fundusz Inicjatyw Obywatelskich Ma\u0142opolska Lokalnie.\n\u00a0\nOperatorem projektu jest Stowarzyszenie Forum O\u015bwiatowe \u201eKlucze\u201d.\n\u00a0\nREGULAMIN KONKURSU\n"
    },
    "215": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_33.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDop\u0142aty do bilet\u00f3w miesi\u0119cznych\n\t\t",
        "date": "2015-08-21",
        "content": "\nInformujemy o mo\u017cliwo\u015bci uzyskania\u00a0dop\u0142at do bilet\u00f3w miesi\u0119cznych, dla m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Chrzanowski\u00a0(Uchwa\u0142a Nr IX\/36\/2015 Rady Powiatu Chrzanowskiego z dnia 27 maja 2015r., w sprawie Powiatowego Programu Wyr\u00f3wnywania Szans Edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Chrzanowski).\n"
    },
    "216": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIA W ROKU SZKOLNYM 2015\/16\n\t\t",
        "date": "2015-08-25",
        "content": "\nUczniowie osi\u0105gaj\u0105cy sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2015\/16.\n\u00a0\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\n\u00a0\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym od 1 wrze\u015bnia br ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "217": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_72.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2015\/2016\n\t\t",
        "date": "2015-08-27",
        "content": "\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2015\/2016\n\u00a0\nodb\u0119dzie si\u0119 1 wrze\u015bnia 2015 roku na sali gimnastycznej o godz.:\n\u00a0\n8.00 \u2013 klasy pierwsze\n9.00 \u2013 klasy drugie i trzecie\n\u00a0\na nast\u0119pnie z wychowawcami w salach lekcyjnych.\n\u00a0\nW tym dniu, zapraszamy r\u00f3wnie\u017c osoby ch\u0119tne na obchody 76. rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej\u00a0do ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja.\n"
    },
    "218": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf1475_84.jpg",
        "title": "\nStypendium Starosty Powiatu Chrzanowskiego\n",
        "date": "2015-08-27",
        "content": "\nMagdalena Macha\u0142a uczennica klasy 3f, nasza tegoroczna absolwentka otrzyma\u0142a stypendium Starosty Powiatu Chrzanowskiego. Madzia jest laureatk\u0105 Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, a od pa\u017adziernika rozpocznie studnia na filologii polskiej na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim.\n\u00a0\nDo olimpiady uczennic\u0119 przygotowa\u0142a prof. Jolanta Skowro\u0144ska.\n\u00a0\nUroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia stypendium odby\u0142a si\u0119 26 sierpnia 2015 roku.\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "219": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_52.jpg",
        "title": "\nKalendarz roku szkolnego 2015\/2016\n",
        "date": "2015-08-27",
        "content": "\n1.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rozpocz\u0119cie roku szkolnego (8.00 \u2013 klasy I, 9.00 \u2013 klasy II i III)\nObchody 76. rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej do ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja\n\u00a0\n3,4.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych na Sali gimnastycznej\n5.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Narodowe Czytanie \u201eLalki\u201d na chrzanowskim rynku\n\u00a0\n11.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rajd integracyjny klas pierwszych\n\u00a0\n12.09.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uroczysto\u015b\u0107 ods\u0142oni\u0119cia tablicy upami\u0119tniaj\u0105cej naszego absolwenta Admira\u0142a Floty Andrzeja Karwet\u0119 w Ko\u015bciele Parafialnym w Jeleniu o godz. 18.00\n\u00a0\n14.10.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u015alubowanie klas pierwszych i Dzie\u0144 Edukacji Narodowej\n\u00a0\n22.10.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Premiera \u201eDziad\u00f3w\u201d w wykonaniu uczni\u00f3w I LO i senior\u00f3w z UTW  w Chrzanowie w MOKSiR o godz. 16.00, wst\u0119p wolny\n\u00a0\n6.11.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zako\u0144czenie projektu, przedstawienie fragment\u00f3w spektaklu i filmu \u201eDziady\u201d oraz wystawa fotograficzna w Miejskiej Bibliotece Publicznej\n\u00a0\n11.11.2015\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci (dzie\u0144 wolny od nauki)\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n"
    },
    "220": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_77.jpg",
        "title": "\nWarsztaty weekendowe w ramach projektu  Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej\n",
        "date": "2015-09-02",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na warsztaty weekendowe w terminach 11-13 wrze\u015bnia oraz 18-20 wrze\u015bnia w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych: matematyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, informatyka, chemia, fizyka, biologia oraz w obszarze\u00a0spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego i\u00a0obszarze \u017cywno\u015bci i \u017cywienia.\n\u00a0\nRamowy program warsztat\u00f3w\n\u00a0\nInformacja dotycz\u0105ca miejsca zakwaterowania\n"
    },
    "221": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p9050046.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlkusz i Pustynia B\u0142\u0119dowska - Projekt FIO\n\t\t",
        "date": "2015-09-05",
        "content": "\n5 wrze\u015bnia 2015 roku uczniowie klas drugicz pod opiek\u0105 p. prof. Barbary Wawrzyniak wzieli udzia\u0142 w kolejnym wydarzeniu\u00a0projektu\u00a0\u201eSwoje poznajcie, cudze chwalicie\u201d\u00a0, w kt\u00f3rym bior\u0105 udzia\u0142: seniorzy, m\u0142odzie\u017c z\u00a0 ILO im. Staszica i m\u0142odzie\u017c szkolna z SP1 z OI Chrzanowie, dofinansowanego ze \u015brodk\u00f3w\u00a0Programu Fundusz Inicjatyw Obywatelskich.\u00a0\n\u00a0\nTym razem pojechalismy do Olkusza - \u00a0zapraszxamy do przeczytania pe\u0142nej relacji.\n"
    },
    "222": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/miksty.jpg",
        "title": "\nIV MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y  W MIKSTACH SIATKARSKICH W roku szkolnym 2015\/2016\n",
        "date": "2015-09-06",
        "content": "\nTermin rozgrywek:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wtorek\u00a0\u00a0 godz. 1445\u00a0\u00a0\n\u00a0\nDru\u017cyny:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 dw\u00f3jki mieszane\n\u00a0\nBoisko:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 9 x 4,5m\n\u00a0\nSystem gry:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ka\u017cdy z ka\u017cdym do dw\u00f3ch\u00a0 wygranych set\u00f3w, wed\u0142ug sporz\u0105dzonego harmonogramu rozgrywek.\u00a0\u00a0 Nie zg\u0142oszenie si\u0119 dru\u017cyny w wyznaczonym terminie oznacza wygran\u0105 dla dru\u017cyny obecnej \/2:0\/.\n\u00a0\nW jednym terminie r\u00f3wnocze\u015bnie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 dwa mecze na r\u00f3wnoleg\u0142ych boiskach.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia dru\u017cyn:\u00a0\u00a0 do dnia 14.09.2015. (poniedzia\u0142ek)\nOrganizator:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 R. Solarska\n"
    },
    "223": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_80.jpg",
        "title": "\n  Zebranie  Przewodnicz\u0105cych Klas\n",
        "date": "2015-09-06",
        "content": "\nJutro na du\u017cej przerwie, o godz. 12.05 w sali 39 obowi\u0105zkowe zebranie przewodnicz\u0105cych wszystkich klas.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nZapraszamy. Zarz\u0105d\n"
    },
    "224": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ncxiii.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarodowe  Czytanie i\u2026 liceali\u015bci\n\t\t",
        "date": "2015-09-06",
        "content": "\nPo raz kolejny nasi uczniowie uczestniczyli w akcji Narodowego Czytania.\u00a0 I nic dziwnego.\n\u00a0\nOd lat wsp\u00f3\u0142pracujemy z Miejsk\u0105 Bibliotek\u0105 Publiczn\u0105 w Chrzanowie. Fantastyczne imprezy, kt\u00f3re s\u0105 zawsze perfekcyjnie przygotowane- cieszymy si\u0119, \u017ce tak\u017ce dzi\u0119ki naszym dzia\u0142aniom- zawsze przyczyniaj\u0105 si\u0119 do rozwoju \u017cycia kulturalnego w naszym mie\u015bcie. Tym razem czytali\u015bmy \u201eLalk\u0119\u201d Boles\u0142awa Prusa. M\u0142odzie\u017c naszej szko\u0142y wraz z pani\u0105 profesor Olg\u0105 Piotrowsk\u0105 uczestniczy\u0142a w uroczysto\u015bci \u00a0Rynku w Chrzanowie, kt\u00f3ry na ten dzie\u0144 przeobrazi\u0142 si\u0119 Krakowskie Przedmie\u015bcie. Oczywi\u015bcie to z dziewi\u0119tnastego wieku. Wspania\u0142e stroje oraz niezwyk\u0142y klimat czytanej lektury udzieli\u0142 si\u0119 wszystkim uczestnikom.\n\u00a0\nWi\u0119cej przeczytacie w zak\u0142adce Samorz\u0105d Uczniowski\u00a0\n"
    },
    "225": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_24.jpg",
        "title": "\nRajd Integracyjny Klas Pierwszych\n",
        "date": "2015-09-07",
        "content": "\n11 wrze\u015bnia (pi\u0105tek) odb\u0119dzie si\u0119 Rajd Integracyjny dla klas pierwszych.\u00a0\n\u00a0\nZapraszamy do wsp\u00f3lnej zabawy w czasie Gry dydaktycznej \"Z Wygie\u0142zowa na Lipowiec\" oraz zabaw integracyjnych na zamku Lipowiec.\n\u00a0\nW zesz\u0142ym roku bawili\u015bmy si\u0119 tak:\u00a0relacja 1\u00a0i\u00a0relacja 2\n"
    },
    "226": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_24_44.jpg",
        "title": "\nKonkurs Belfer Roku 2015\/2016\n",
        "date": "2015-09-08",
        "content": "\n\u00a0Witajcie! Po raz kolejny wybieramy najbardziej wyj\u0105tkowych\u00a0 nauczycieli naszej szko\u0142y...\n\u00a0\nW konkursie bierzemy po uwag\u0119 wszystkich nauczycieli ucz\u0105cych w naszym liceum. Mo\u017cecie g\u0142osowa\u0107 na nauczyciela, kt\u00f3ry nie przeprowadza \u00a0zaj\u0119\u0107 \u00a0dydaktycznych w danej \u00a0klasie, ale \u00a0znacie \u00a0go z prowadzonych przez niego dzia\u0142a\u0144. G\u0142osujemy bior\u0105c pod uwag\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w minionym roku szkolnym.\n\u00a0\nKlasy pierwsze g\u0142osuj\u0105 dopiero w przysz\u0142ym roku kalendarzowym, w kolejnej edycji. W tym roku szkolnym g\u0142osuj\u0105 klasy drugie i trzecie. Drugie we wtorek 21 wrze\u015bnia na przerwach: 9, 10, 12. Klasy trzecie w czwartek 24 wrze\u015bnia na tych samych przerwach na \u201eniebieskim dywanie\u201d. G\u0142osowanie wed\u0142ug list klasowych. Prosimy o okazanie legitymacji uczniowskiej lub identyfikatora.\n\u00a0\nPami\u0119tajmy, \u017ce g\u0142osowanie to przywilej. Tw\u00f3j g\u0142os si\u0119 liczy o ile przyb\u0119dziesz zag\u0142osowa\u0107 w wyznaczonym do tego miejscu.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "227": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pt11.jpg",
        "title": "\n\t\t\tEuropa - tylko na rowerze!\n\t\t",
        "date": "2015-09-09",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy na organizowan\u0105 przez Stowarzyszenie Chrzanowskich Cyklist\u00f3w prezentacj\u0119 multimedialn\u0105 pt.:\n\u00a0\nEuropa - tylko na rowerze!\n\u00a0\nPrezentacja odbedzie sie w Miejskiej Bibliotece Publiczne w Chrzanowie (ul. Broniewskiego 10c) w Czwartek 17 wrze\u015bnia w godzinach 18:00 - 19:00.\n"
    },
    "228": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_69.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty - Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2015-09-10",
        "content": "\nInformacja dotycz\u0105ca godziny wyjazdu.\n\u00a0\nInformujemy, i\u017c wyjazd na drugie\u00a0warsztaty weekendowe w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna nast\u0105pi w dniu 18 wrze\u015bnia 2015 roku (pi\u0105tek) o godzinie 16.00.\n\u00a0\nMiejsce zbi\u00f3rki - Parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie, ul. Partyzant\u00f3w 2\n\u00a0\nOsoby, kt\u00f3re nie donios\u0142y do ksi\u0119gowo\u015bci druk\u00f3w - za\u015bwiadczenia rodzica o zgodzie na udzia\u0142 w warsztatach oraz o\u015bwiadczenia rodzica o wyra\u017ceniu zgody na przetwarzanie danych osobowych prosimy o zabranie druk\u00f3w na miejsce zbi\u00f3rki.\n"
    },
    "229": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pomoc.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI TY DORZU\u0106 CEGIE\u0141K\u0118  I POM\u00d3\u017b ZBUDOWA\u0106 NOWY DOM!\n\t\t",
        "date": "2015-09-15",
        "content": "\nSiedmioosobowej rodzinie sp\u0142on\u0105\u0142 dom.\n W dniach 14.09 \u2013 18.09.2015 w naszej szkole trwa zbi\u00f3rka najpotrzebniejszych rzeczy:\n\u263a artyku\u0142y domowe (po\u015bciel, koce, firanki)\n\u263a odzie\u017c (doros\u0142a kobieta i m\u0119\u017cczyzna, ch\u0142opcy 9 i 11 lat, dziewczynki 12, 14 i 15 lat)\n\u263a obuwie (ch\u0142opcy r. 36, 37\/38; dziewczynki r. 37 \u2013 38)\n\u263a \u015brodki czysto\u015bci\n\u263a \u017cywno\u015b\u0107 d\u0142ugoterminowa\n\u00a0\nLiczymy na Twoj\u0105 pomocn\u0105 d\u0142o\u0144!\n\u00a0\nAkcj\u0119 organizuje klasa 2F wraz z wychowawc\u0105\n"
    },
    "230": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_5976aaa.jpg",
        "title": "\nAndrzej Karweta \n",
        "date": "2015-09-18",
        "content": "\n12 wrze\u015bnia 2015 roku w parafii \u015aw. Krzy\u017ca \u015awi\u0119tego w Jeleniu odby\u0142a si\u0119 uroczysto\u015b\u0107 ods\u0142oni\u0119cia i po\u015bwi\u0119cenia tablicy upami\u0119tniaj\u0105cej ofiary katastrofy smole\u0144skiej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci syna ziemi jele\u0144skiej, absolwenta Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. St. Staszica w Chrzanowie, admira\u0142a floty Andrzeja Karwety.\n\u00a0\nW 1977 roku po uko\u0144czeniu naszego Liceum Andrzej Karweta rozpocz\u0105\u0142 studia w Wy\u017cszej Szkole Marynarki Wojennej w Gdyni. Pierwszym okr\u0119tem, kt\u00f3rym dowodzi\u0142 Andrzej Karweta by\u0142 ORP \u201eCzapla\u201d. Zwie\u0144czeniem pe\u0142nej sukces\u00f3w kariery admira\u0142a by\u0142a jego nominacja z r\u0105k prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego w dniu 11.11.2007 roku na stanowisko Dow\u00f3dcy Marynarki Wojennej RP.\n"
    },
    "231": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_64.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Belfer Roku 2015\n\t\t",
        "date": "2015-09-18",
        "content": "\nWitajcie!\n\u00a0\nPrzypominamy o g\u0142osowaniu w Konkursie na Belfra Roku 2015. Regulamin na stronie Samorz\u0105du\u00a0w zak\u0142adce Regulaminy. G\u0142osujemy we wtorek 22 i czwartek 24 wrze\u015bnia. Do zobaczenia na\u00a0 g\u0142osowaniu.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0Zarz\u0105d Samorz\u0105du.\n"
    },
    "232": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_31.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPilne zebranie przewodnicz\u0105cych klas\n\t\t",
        "date": "2015-09-18",
        "content": "\nPilne zebranie przewodnicz\u0105cych wszystkich klas dzi\u015b, w pi\u0105tek 18.09, o godz. 11.55 w sali 39.\nProsz\u0119 przynie\u015b\u0107 propozycje na akcje Samorz\u0105du w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym.\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zarz\u0105d Samorz\u0105du.\n"
    },
    "233": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_46.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKlub Fantastyki\n\t\t",
        "date": "2015-09-18",
        "content": "\nZapraszamy cz\u0142onk\u00f3w i sympatyk\u00f3w Klubu Fantastyki na zebranie organizacyjne na przerwie o godz.10 w sali 39.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Opiekun: Olga Piotrowska\n"
    },
    "234": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12042789_1037896239567854_5250621569809030272_n.jpg",
        "title": "\nObchody 76 rocznicy agresji sowieckiej na Polsk\u0119\n",
        "date": "2015-09-18",
        "content": "\nW dniu 17 wrze\u015bnia odby\u0142y si\u0119 obchody 76 rocznicy agresji sowieckiej na Polsk\u0119. Na uroczysto\u015bci zorganizowane przez Muzeum w Chrzanowie oraz Towarzystwo Krzewienia Tradycji Kawalerii Polskiej im. rtm. Witolda Pileckiego w Chrzanowie, przybyli do ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Miko\u0142aja oraz pod tablice\u00a0smole\u0144sk\u0105 i katy\u0144sk\u0105 zaproszeni go\u015bcie oraz uczniowie szk\u00f3\u0142 \u015brednich.\n"
    },
    "235": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_74.jpg",
        "title": "\n\t\t\tG\u0142osowanie Konkurs Belfer Roku\n\t\t",
        "date": "2015-09-27",
        "content": "\nZe wzgl\u0119du na pro\u015bb\u0119 uczni\u00f3w g\u0142osowanie dla nieobecnych w poprzednim terminie przed\u0142u\u017cone do poniedzia\u0142ku 28.09. Zapraszamy na przerwach do sali 39.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zarz\u0105d Samorz\u0105du\n"
    },
    "236": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_44.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZebranie przewodnicz\u0105cych klas\n\t\t",
        "date": "2015-09-27",
        "content": "\nZebranie przewodnicz\u0105cych klas we wtorek 29.09 na przerwie o godz. 11.55.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zarz\u0105d Samorz\u0105du\n"
    },
    "237": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/podzikownie.jpg",
        "title": "\nZbi\u00f3rka dar\u00f3w dla Rodziny dotkni\u0119tej nieszcz\u0119\u015bciem zako\u0144czona! \n",
        "date": "2015-09-27",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 (tj. 23.09) zako\u0144czyli\u015bmy akcj\u0119 pomocy Rodzinie, kt\u00f3ra straci\u0142a w po\u017carze dom. Przez ostatni tydzie\u0144 gromadzili\u015bmy odzie\u017c, obuwie, \u015brodki czysto\u015bci oraz \u017cywno\u015b\u0107.\u00a0Dary zosta\u0142 przekazane rodzinie. By\u0142y s\u0142owa podzi\u0119kowa\u0144 i wzruszenie. Dzieci podarowa\u0142y nam ogromn\u0105, samodzielnie wykonan\u0105 laurk\u0119.\n\u00a0\nZ ca\u0142ego serca dzi\u0119kujemy wszystkim, kt\u00f3rzy z dobroci serca przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do akcji; dzi\u0119kujemy Nauczycielom i Uczniom. Podzi\u0119kowania nale\u017c\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Mamie Hani, kt\u00f3ra zapewni\u0142a transport dar\u00f3w. DZI\u0118KUJEM!!!\n\u00a0\n"
    },
    "238": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dzien-chlopaka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Ch\u0142opaka 2015\n\t\t",
        "date": "2015-09-29",
        "content": "\nWszystkiego Najlepszego Ch\u0142opcy!\n\u00a0\n\"Nie id\u017a za mn\u0105, bo nie umiem prowadzi\u0107. \n\u00a0Nie id\u017a przede mn\u0105, bo mog\u0119 za Tob\u0105 nie nad\u0105\u017cy\u0107.\nId\u017a po prostu obok mnie i b\u0105d\u017a moim przyjacielem.\"\u00a0\n\u00a0\nAlbert Camus\n"
    },
    "239": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_89.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKLUB MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W  FANTASTYKI\n\t\t",
        "date": "2015-10-01",
        "content": "\nKlub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Fantastyki zapraszana pierwsze spotkanie klubowicz\u00f3w i ich sympatyk\u00f3w - nowych r\u00f3wnie\u017c - w ten pi\u0105tek 2 pa\u017adziernika\u00a0 o godz.16.30 do sali 39.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mile widziane gry planszowe.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Serdecznie zapraszam\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Olga Piotrowska i stali bywalcy\n"
    },
    "240": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12112256_906508592768533_6648872342124329041_n_45.jpg",
        "title": "\nPlener - \"Dziady\"\n",
        "date": "2015-10-06",
        "content": "\nCa\u0142\u0105 sobot\u0119 3 pa\u017adziernika 2015 roku sp\u0119dzili\u015bmy w Zespole Pa\u0142acowo - Parkowym w M\u0142oszowej, gdzie by\u0142 filmowany spektakl \"Dziady\". Tradycyjnie ju\u017c wsp\u00f3lnie wyst\u0119powa\u0142a m\u0142odzie\u017c z naszej szko\u0142y i seniorzy z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie, a filmowa\u0142 pan Radek Talik. Scenariusz do spektaklu napisa\u0142 Marcin Kobierski, kt\u00f3ry wsp\u00f3lnie z prof. Ma\u0142gorzat\u0105 Ciupek - G\u0142adys przygotowa\u0142 przedstawienie.Premiera spektaklu odb\u0119dzie si\u0119 23 pa\u017adziernika 2015 roku\u00a0o godz. 16.00 w MOKSiR w Chrzanowie.Pani dyrektor Bo\u017cena Bierca zaprasza uczestnik\u00f3w spektaklu po pami\u0105tkowe plakaty.Zdj\u0119cia wykona\u0142a Dominika Bierca.\n"
    },
    "241": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1_68.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyniki matur 2015\n\t\t",
        "date": "2015-10-07",
        "content": "\nOto wyniki naszych maturzyst\u00f3w.\nZobaczcie jak nam posz\u0142o!\n\u00a0\nAnaliza wynik\u00f3w matur 2015\n"
    },
    "242": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12113503_906178512763035_4141288774870121454_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPRZYCHODZI PRAWNIK DO UCZNI\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2015-10-07",
        "content": "\nW ubieg\u0142y pi\u0105tek (2 X 2015r.) I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie mia\u0142o przyjemno\u015b\u0107 go\u015bci\u0107 w swoich murach ministra sprawiedliwo\u015bci \u2013 pana Borysa Budk\u0119.\nPolityk przeprowadzi\u0142 wyk\u0142ad dla uczni\u00f3w klas humanistycznych, podczas kt\u00f3rego przedstawi\u0142 projekt rz\u0105dowy oferuj\u0105cy bezp\u0142atn\u0105 pomoc prawn\u0105. Jedn\u0105 z form promocji tego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest bezp\u0142atna dystrybucja podr\u0119cznika dla m\u0142odzie\u017cy gimnazjalnej oraz ponadgimnazjalnej \"Przychodzi ucze\u0144 do prawnika\". Poza g\u0142\u00f3wnym tematem spotkania, mieli\u015bmy okazj\u0119 zada\u0107 panu ministrowi pytania zwi\u0105zane m.in. z imigrantami, kt\u00f3rych Polska zadeklarowa\u0142a si\u0119 przyj\u0105\u0107, czy te\u017c obecn\u0105 sytuacj\u0105 polityczn\u0105, na kt\u00f3re ochoczo udziela\u0142 odpowiedzi.\nRedaktor naczelny gazetki szkolnej wykorzysta\u0142 okazj\u0119 wizyty pana pos\u0142a, by m\u00f3c zada\u0107 mu kilka pyta\u0144. Wywiad z ministrem sprawiedliwo\u015bci Borysem Budk\u0105 jest dost\u0119pny na stronie internetowej miesi\u0119cznika \"Gimpel\" .\n"
    },
    "243": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_99.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZAJ\u0118CIA POZALEKCYJNE Z PI\u0141KI NO\u017bNEJ\n\t\t",
        "date": "2015-10-07",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce na wniosek uczni\u00f3w zmieniony zosta\u0142 termin zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z pi\u0142ki no\u017cnej.Od najbli\u017cszego pi\u0105tku tj. od 9 X 2015 r. zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w hali sportowej o godz. 14:00.Zapraszamy wszystkich ch\u0119tnych.\n"
    },
    "244": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_13.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYCIECZKA DO WIEDNIA\n\t\t",
        "date": "2015-10-07",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce do pi\u0105tku tj. 9 X 2015 r. istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapisania si\u0119 na wycieczk\u0119 do Wiednia.Wycieczka odb\u0119dzie si\u0119 28 XI 2015 r. , a w planie m.in.\u00a0- Targi Bo\u017conarodzeniowe\u00a0- zwiedzanie miasta z przewodnikiem- wst\u0119p do Muzeum Historii Naturalnej lub Historii Sztuki- zwiedzanie Opery Wiede\u0144skiej po\u0142\u0105czone z udzia\u0142em w spektaklu baletowym \"C\u00f3rka \u017ale strze\u017cona\".Koszt wycieczki 228 z\u0142. Zapisy i wp\u0142at\u0119 zaliczki w wysoko\u015bci 100 z\u0142 przyjmuj\u0105 prof. Piotr Tobolski i prof. Piotr Kolasa.\n"
    },
    "245": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0391.jpg",
        "title": "\nBiolodzy we Wroc\u0142awiu\n",
        "date": "2015-10-10",
        "content": "\nW dniach 8-9.10.2015r. uczniowie naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 w wycieczce edukacyjnej do Wroc\u0142awia. Pierwszym punktem programu by\u0142 spacer szlakiem krasnoludk\u00f3w i zobaczenie najwa\u017cniejszych zabytk\u00f3w Wroc\u0142awia. Nast\u0119pnie m\u0142odzie\u017c uda\u0142a si\u0119 do Ogrod\u00f3w Do\u015bwiadcze\u0144 \u201eHumanitarium\u201d, gdzie prowadzone by\u0142y zaj\u0119cia sekcji serca, a nast\u0119pnie do Ogrodu Botanicznego. Kolejnego dnia wczesnym rankiem grupa uda\u0142a si\u0119 do wroc\u0142awskiego ZOO, gdzie po wys\u0142uchaniu prelekcji na temat obszar\u00f3w oko\u0142obiegunowych, ka\u017cdy mia\u0142 sporo czasu na dok\u0142adne zwiedzenie zoo i poznanie jego mieszka\u0144c\u00f3w. Dodatkowymi atrakcjami by\u0142 spacer po Ogrodzie Japo\u0144skim i obejrzenie wystawy w Hali Stulecia. Mimo, i\u017c wycieczka tematycznie by\u0142a skierowana g\u0142\u00f3wnie dla zainteresowanych biologi\u0105, wszyscy wr\u00f3cili do domu pe\u0142ni wra\u017ce\u0144.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "246": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1lo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIE K\u00d3\u0141KA POETYCKIEGO\n\t\t",
        "date": "2015-10-11",
        "content": "\nZapraszam na kolejne spotkanie k\u00f3\u0142ka poetyckiego w dniu\u00a0 16.10.15 (pi\u0105tek) sala. 39, godzina 14. B\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany terminu spotka\u0144 na dogodniejszy.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Olga Piotrowska\u00a0\n"
    },
    "247": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_100.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZEBRANIE PRZEWODNICZ\u0104CYCH KLAS\n\t\t",
        "date": "2015-10-11",
        "content": "\nW PONIEDZIA\u0141EK 12.10.15 W SALI 39 NA PRZERWIE O GODZINIE 11.55 ODB\u0118DZIE SI\u0118 ZEBRANIE\nPRZEWODNICZ\u0104CYCH KLAS. SPRAWA PILNA.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 TEMAT: WYBORY DOM\u0141ODZIE\u017bOWEJ RADY POWIATU\n"
    },
    "248": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12045529_910921075660618_7168368128423817948_o1.jpg",
        "title": "\nCO NAM W DUSZY GRA\n",
        "date": "2015-10-12",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y i Seniorzy z UTW w Chrzanowie po raz kolejny wsp\u00f3lnie stan\u0119li na scenie. Tym razem na deskach MOKSiRu w spektaklu muzycznym \u201eCo nam w duszy gra\u201d. Wielopokoleniowy wyst\u0119p zachwyci\u0142 publiczno\u015b\u0107. Oklaskami na stoj\u0105co nagrodzono aktor\u00f3w wykonuj\u0105cych utw\u00f3r \u201eNiech \u017cyje bal\u201d.Spektakl wyre\u017cyserowali aktorzy Teatru Zag\u0142\u0119bie: Przemek Kania i Tomek Muszy\u0144ski. Spektakl wystawiony zosta\u0142 8 pa\u017adziernika 2015 roku z okazji inauguracji roku akademickiego UTW.\n"
    },
    "249": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images.jpg",
        "title": "\n\t\t\tV MI\u0118DZYPOKOLENIOWY TURNIEJ PI\u0141KI KOSZYKOWEJ O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE.\n\t\t",
        "date": "2015-10-13",
        "content": "\n24.10.2015 \/sobota\/ o godz. 9.00 odb\u0119dzie si\u0119 V edycja turnieju pi\u0142ki koszykowej dla absolwent\u00f3w naszego liceum.\u00a0\n\u00a0\nDru\u017cyna mo\u017ce liczy\u0107 maksymalnie 8 zawodnik\u00f3w \/5+3\/ i musi sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z absolwent\u00f3w I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nSystem rozgrywek zostanie podany w dniu zawod\u00f3w.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia do dnia 21.10.2015 przyjmuje p. Pawe\u0142 Kasperczyk\n"
    },
    "250": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_81.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015awi\u0119to Komisji Edukacji Narodwej\n\t\t",
        "date": "2015-10-14",
        "content": "\nW jednym z wa\u017cniejszych dni w ca\u0142ym roku szkolnym, Dniu Nauczyciela,\u00a0chcieliby\u015bmy z\u0142o\u017cy\u0107 najserdeczniejsze \u017cyczenia wszystkim nauczycielom.Du\u017co zdrowia, cierpliwo\u015bci, wytrwa\u0142o\u015bci, wielu sukces\u00f3w zawodowych\u00a0oraz zadowolenia z uczni\u00f3w!\n"
    },
    "251": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc03245.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURSY SAMORZ\u0104DU SZKOLNEJ RADY UCZNIOWSKIEJ ROZWI\u0104ZANE\n\t\t",
        "date": "2015-10-16",
        "content": "\nZ przyjemno\u015bci\u0105 informujemy, \u017ce podczas uroczystej akademii z okazji \u015awi\u0119ta Edukacji Narodowej\nzosta\u0142y rozwi\u0105zane2 konkursy Samorz\u0105du.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KONKURS BELFER ROKU 2015\n\u00a0\nW kategorii Belfer Roku tym zaszczytnym tytu\u0142em zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony prof. Wojciech Cyganik. Tytu\u0142\u00a0 Osobowo\u015bci Roku m\u0142odzie\u017c przyzna\u0142a prof. Jolancie Staniszewskiej, a Przyjacielem M\u0142odzie\u017cy zosta\u0142 prof. Dominik Kowalczyk.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Gratulujemy nagrodzonym!\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KONKURS NA NAJAKTYWNIEJSZ\u0104 KLAS\u0118\nW ubieg\u0142ym roku szkolnym szczeg\u00f3lnie dwie klasy wyr\u00f3\u017cni\u0142y si\u0119 w pracy na rzecz szko\u0142y i \u015brodowiska.\n\u00a0\nRywalizacja by\u0142a bardzo wyr\u00f3wnana. Zwyci\u0119zca mo\u017ce by\u0107 jednak tylko jeden. Tytu\u0142 Najaktywniejszej Klasy i pierwsze miejsce zdoby\u0142a obecna klasa 2a ( wychowawc\u0105 jest prof. Monika Niemczyk), drugie miejsce przyznano\u00a0 obecnej klasie 2d\u00a0 (wychowawc\u0105 jest prof. Ma\u0142gorzata Ciupek- G\u0142adys), a trzecim miejscem wyr\u00f3\u017cniono klas\u0119 2f (wychowawc\u0105 jest prof. Jolanta Skowro\u0144ska).\n\u00a0\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 R\u00f3wnie\u017c gratulujemy i zach\u0119camy do wsp\u00f3\u0142pracy w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym!\n"
    },
    "252": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/stary-papier-i-piro-47079972.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPRZYPOMNIENIE O SPOTKANIU K\u00d3\u0141KA POETYCKIEGO\n\t\t",
        "date": "2015-10-16",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\nZ przyjemno\u015bci\u0105 przypominam o\u00a0 kolejnym spotkaniu k\u00f3\u0142ka poetyckiego w dniu\u00a0 16.10.15 (pi\u0105tek) sala. 39, godzina 14. B\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany termin\u00f3w kolejnych spotka\u0144 na dogodniejszy.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Olga Piotrowska\u00a0\n"
    },
    "253": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sam_0990.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAkademia z okazji Dnia Nauczyciela i \u015alubowania klas pierwszych\n\t\t",
        "date": "2015-10-16",
        "content": "\nZ okazji \u015awi\u0119ta\u00a0Edukacji Narodowej na sali gimnastycznej naszgo liceum odby\u0142a si\u0119 uroczysta akademia. \u015alubowanie z\u0142o\u017cyli uczniowie klas pierwszych, nauczyciele otrzymali wyr\u00f3\u017cnienia od Pani Dyrektor. Wszystko przebieg\u0142o w mi\u0142ej i sympatycznej atmosferze.\u00a0\n\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "254": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zdjcie2.jpg",
        "title": "\nSTRES  I ZABURZENIA PSYCHICZNE \n",
        "date": "2015-10-19",
        "content": "\nW dniu 16 pa\u017adziernika br odby\u0142y si\u0119 w naszej szkole prelekcje pt. \"Profilaktyka zaburze\u0144 psychicznych, sposoby radzenia sobie ze stresem\", kt\u00f3re przedstawi\u0142a Pani Bo\u017cena Zaor -psycholog ze Szpitala Powiatowego w Chrzanowie. W spotkaniach uczestniczyli uczniowie klas pierwszych.\n"
    },
    "255": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_44.jpg",
        "title": "\nWybory do M\u0142odzie\u017cowej Rady Powiatu\n",
        "date": "2015-10-19",
        "content": "\nW dniu dzisiejszym (19.10.2015r.) w Naszej szkole odbywaj\u0105 sie wybory Do Mlodziezowej Rady Powiatu.\n"
    },
    "256": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12171718_889036971211998_91523739_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyniki wybor\u00f3w do M\u0142odzie\u017cowej Rady Powiatu Chrzanowskiego\n\t\t",
        "date": "2015-10-20",
        "content": "\nW wyniku wybor\u00f3w z dnia 19.10.2015 r. do M\u0142odzie\u017cowej Rady Powiatu Chrzanowskiego wybrani zostali:\nJulian Sm\u00f3\u0142ka (2a), Konrad Dindorf (2b) i Maciej Nowak (3f).\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "257": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12112256_906508592768533_6648872342124329041_n.jpg",
        "title": "\nDZIADY\n",
        "date": "2015-10-24",
        "content": "\n23 pa\u017adziernika 2015 roku odby\u0142a si\u0119 premiera \u201eDziad\u00f3w\u201d w wykonaniu uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i Senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie. Spektakl powsta\u0142 w ramach projektu \u201eNie jeste\u015bmy sami\u201d, kt\u00f3ry dosta\u0142 dofinansowanie z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Re\u017cyserem i autorem scenariusza jest Marcin Kobierski,\u00a0 nad przygotowaniem uczestnik\u00f3w i wystawieniem spektaklu pracowa\u0142a prof. Ma\u0142gorzata Ciupek \u2013 G\u0142adys, a za charakteryzacj\u0119 odpowiada\u0142a prof. Olga Piotrowska. Spektakl obejrza\u0142o ju\u017c 2200 os\u00f3b.\n\u00a0\nZdj\u0119cia wykona\u0142a Dominika Bierca.\n\u00a0\nRelacja CHTVL\n\u00a0\n"
    },
    "258": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/stary-papier-i-piro-47079972_54.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPRZYPOMNIENIE O SPOTKANIU K\u00d3\u0141KA POETYCKIEGO\n\t\t",
        "date": "2015-10-25",
        "content": "\nZ przyjemno\u015bci\u0105 przypominam o\u00a0 kolejnym spotkaniu k\u00f3\u0142ka poetyckiego w dniu\u00a0 30.10.15 (pi\u0105tek) sala. 39, godzina 14. Zapraszamy nowych ch\u0119tnych. Na spotkaniu o nietypowych sposobach czytania poezji... tak\u017ce praktycznie. B\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany termin\u00f3w kolejnych spotka\u0144 na dogodniejszy np. na godzin\u0119 15.\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Olga Piotrowska\n"
    },
    "259": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/takplotkujemynaspotkaniachklubowych.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKlub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w  Fantastyki\n\t\t",
        "date": "2015-10-25",
        "content": "\nZapraszamy cz\u0142onk\u00f3w i sympatyk\u00f3w Klubu Fantastyki na spotkanie filmowe i \u201enie tylko\u201d w ten pi\u0105tek 30.10.2015\u00a0\u00a0 o godz.16.30 sala 40. Str\u00f3j \u201es\u0142u\u017cbowy\u201d mile widziany.\u00a0 \u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Opiekun: Olga Piotrowska\n"
    },
    "260": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12112256_906508592768533_6648872342124329041_n_82.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNie jeste\u015bmy sami - podsumowanie projektu\n\t\t",
        "date": "2015-10-28",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich 6 listopada 2015 roku o godz. 18.00 do Miejskiej Biblioteki Publicznej w Chrzanowie, gdzie odb\u0119dzie si\u0119 podsumowanie projektu \u201eNie jeste\u015bmy sami\u201d, przedstawienie wybranych scen spektaklu \u201eDziady\u201d, pokaz fragment\u00f3w filmu nakr\u0119conego w plenerach Zespo\u0142u Pa\u0142acowo \u2013 Parkowego w M\u0142oszowej oraz wernisa\u017c wystawy fotograficznej.\n"
    },
    "261": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20151024_123621.jpg",
        "title": "\nV MI\u0118DZYPOKOLENIOWY TURNIEJ PI\u0141KI KOSZYKOWEJ O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE\n",
        "date": "2015-10-29",
        "content": "\n24 pa\u017adziernika 2015 r hala I LO w Chrzanowie go\u015bci\u0142a sympatyk\u00f3w koszyk\u00f3wki reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne pokolenia absolwent\u00f3w naszej szko\u0142y.\nStawi\u0142y si\u0119 4 dru\u017cyny w tym jedna mieszana w sk\u0142adzie kt\u00f3rej wyst\u0105pi\u0142y dwie srebrne medalistki Wojew\u00f3dzkiej Licealiady w pi\u0142ce koszykowej\u00a0z 2001 roku, Agnieszka Borowiecka i Anna Kuczmenda. Dziewcz\u0119ta nie ust\u0119powa\u0142y panom w rywalizacji pod koszem zdobywaj\u0105c wiele punkt\u00f3w dla swojego zespo\u0142u.\n"
    },
    "262": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/martaipiotr.jpg",
        "title": "\nModa na bieganie\n",
        "date": "2015-11-03",
        "content": "\nBieganie jako jedna z najprostszych form rekreacji ruchowej cieszy si\u0119\u00a0w Polsce coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105. Du\u017cym zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c imprezy biegowe organizowane w naszym kraju.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce 24 pa\u017adziernika w Cracovia P\u00f3\u0142maratonie Kr\u00f3lewskim wystartowa\u0142a uczennica klasy 3b Marta Galos oraz prof. Piotr Kolasa. Do p\u00f3\u0142maratonu zg\u0142oszona zosta\u0142a rekordowa ilo\u015b\u0107 7,5 tys. zawodnik\u00f3w a do towarzysz\u0105cego biegu na 5 km kolejne 800 os\u00f3b. Start obu bieg\u00f3w odby\u0142 si\u0119 na ulicy Lema w Krakowie a meta w Tauron Arenie. Zawodnicy mogli skorzysta\u0107 z pe\u0142nej obs\u0142ugi i zaplecze najnowocze\u015bniejszej hali widowiskowo-sportowej w Polsce. Powysi\u0142kowy masa\u017c, prysznic, ciep\u0142y posi\u0142ek to tylko niekt\u00f3re z atrakcji jakie dla zawodnik\u00f3w zafundowali organizatorzy. Zawodnikom i kibicom w tym dniu uda\u0142o si\u0119 pobi\u0107 Rekord Guinnessa na \u201eNajwi\u0119ksz\u0105 Misk\u0119 Makaronu\u201d, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie zjedli 7900 kg makaronu spaghetti.\u00a0\n"
    },
    "263": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_12.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce no\u017cnej\n",
        "date": "2015-11-06",
        "content": "\n2 listopada reprezentacja pi\u0142karska naszej szko\u0142y zainaugurowa\u0142a tegoroczne zmagania w Powiatowej Licealiadzie M\u0142odzie\u017cy. Zawody odby\u0142y si\u0119 w hali sportowej ZSTU w Trzebini a na starcie pojawi\u0142a si\u0119 rekordowa ilo\u015b\u0107 o\u015bmiu dru\u017cyn. Pierwszy raz po wielu latach w zawodach halowej pi\u0142ki no\u017cnej udzia\u0142 wzi\u0119\u0142a dru\u017cyna KSW z Libi\u0105\u017ca.\n"
    },
    "264": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plskat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSwoje poznajcie, cudze chwalcie - Fina\u0142\n\t\t",
        "date": "2015-11-07",
        "content": "\nGrupa nieformalna \u201eTURYSTYCZNA TR\u00d3JKA\u201d,\nprzy wsparciu Stowarzyszenia UTW w Chrzanowie,\nwsp\u00f3lnie z SP1 z OI i I LO w Chrzanowie\n\u00a0\nZapraszaj\u0105 na Fina\u0142 projektu\n\u201eSwoje poznajcie, cudze chwalcie\u201d\n\u00a0\n13 listopada 2015 roku o godzinie 16.00 w Szkole Podstawowej nr 1 w Chrzanowie\n"
    },
    "265": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wst.jpg",
        "title": "\n\t\t\tProf. J\u00f3zef Olszowski\n\t\t",
        "date": "2015-11-10",
        "content": "\nZ przykro\u015bci\u0105 zawiadamiamy o \u015bmierci Naszego profesora - Pana J\u00f3zefa Olszowskiego. Uroczysto\u015bci pogrzebowe odbed\u0105 si\u0119 13 listopada 2015 roku o godzinie 14.00 w Ko\u015bciele \u015aw. Miko\u0142aja w Chrzanowie a nast\u0119pnie na cmentarzu parafialnym.\n"
    },
    "266": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20151106_093446.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPOLICJA O DOPALACZACH\n\t\t",
        "date": "2015-11-12",
        "content": "\nW pi\u0105tek 6 listopada br. odby\u0142y si\u0119 spotkania uczni\u00f3w naszej szko\u0142y z Pani\u0105 Iwon\u0105 Szelichiewicz\u00a0 z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie. Uczniowie dowiedzieli si\u0119 o szkodliwo\u015bci kontaktu z dopalaczami i poznali rozwi\u0105zania \u00a0prawne zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem narkomanii.\n"
    },
    "267": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIE RODZIC\u00d3W Z PSYCHOLOGIEM\n\t\t",
        "date": "2015-11-12",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 18 listopada br. w godz. 17.30-18.30\u00a0 zapraszamy zainteresowanych\u00a0 Rodzic\u00f3w na indywidualne konsultacje z psychologiem. Spotkanie z\u00a0 Pani\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 Gody\u0144 \u2013 \u00a0z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie odb\u0119dzie si\u0119 w sali 4.\n"
    },
    "268": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/11_listopada_2014.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci 11 Listopada\n\t\t",
        "date": "2015-11-12",
        "content": "\nW Dniu Niepodleg\u0142o\u015bci uczniowie Naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 w spektaklu s\u0142owno-muzycznym w sali teatralnej MOKSiR. Ucziowie zaprezentowali pie\u015bni patriotyczne oraz recytowali wiersze. Uroczysto\u015b\u0107 u\u015bwietni\u0142 wyst\u0119p ch\u00f3ru I LO oraz wyst\u0119p zespo\u0142u EDER.\nZapraszamy do\u00a0galerii.\n"
    },
    "269": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12244345_1058305814232088_5456233069975923519_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGala Sportowej Akademii Veolia\n\t\t",
        "date": "2015-11-13",
        "content": "\n9\u00a0listopada odby\u0142a si\u0119 uroczysta gala\u00a0Sportowej Akademii Veolia. Kacper Chojowski z klasy 1c zosta\u0142\u00a0wyr\u00f3\u017cniony stypendium za osi\u0105gni\u0119cia sportowe i wyniki w nauce.\n\u00a0\nWielkie gratulacje.\n"
    },
    "270": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/magdalenakomin.jpg",
        "title": "\n\t\t\tStypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2015-11-18",
        "content": "\nMagdalena Ko\u017amin z klasy 2d uzyska\u0142a Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w na rok szkolny 2015\/2016 za wysokie wyniki w nauce oraz nagrod\u0119 Starosty Powiatu Chrzanowskiego w kategorii naukowej.\nSerdecznie Gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "271": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_14.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2015-11-18",
        "content": "\nUczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w weekendowych w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w dniach 27-29 listopada 2015 roku oraz 4-6 grudnia 2015 prosimy o zapoznanie si\u0119 z ramowym programem warsztat\u00f3w.\n\u00a0\n\u00a0\nlink do pliku\n"
    },
    "272": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_1237-1024x683.jpg",
        "title": "\nProjekt polsko - niemiecki\n",
        "date": "2015-11-19",
        "content": "\nDnia 9 listopada 2015 w auli Sparkasse w Brilon\u00a0 odby\u0142o si\u0119 oficjalne podsumowanie projektu polsko-niemieckiego na temat zr\u00f3wnowa\u017conej turystyki.\u00a0 Nasi uczniowie razem z partnerami z Niemiec uczestniczyli w ramach wymiany m\u0142odzie\u017cy w niezwyk\u0142ym przedsi\u0119wzi\u0119ciu , kt\u00f3rego efektem by\u0142a wystawa fotografii z Bieszczad oraz regionu g\u00f3rskiego Winterberg.\u00a0\n"
    },
    "273": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plywanie.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA I LO W P\u0141YWANIU\n\t\t",
        "date": "2015-11-20",
        "content": "\nUKS \u201eSTASZIC\u201d ZAPRASZA\n26 LISTOPADA 2015 NA MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\n\u00a0\nDYSTANS 50 M :\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL DOWOLNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL KLASYCZNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL GRZBIETOWY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL MOTYLKOWY \u2013 OPEN\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0 ZAPISY DO 25 LISTOPADA W KANTORKU WF.\n"
    },
    "274": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag0561.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce koszykowej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2015-11-20",
        "content": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce koszykowej ch\u0142opc\u00f3w odby\u0142a si\u0119 18.11.2015 w Trzebini.\u00a0\nNa zawody stawi\u0142o si\u0119 8 zespo\u0142\u00f3w ze wszystkich szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych naszego powiatu.Dru\u017cyna I LO w sk\u0142adzie: Jakub Biel 3b, Adrian G\u0119balski, Wojciech Gawor 2b, Piotr G\u0142owacki 3a, Krzysztof Bolek, Micha\u0142 S\u0142owik 1a, Mateusz Kozub, Szymon Cwener 1c\u00a0znalaz\u0142a si\u0119 w grupie z ZS Libi\u0105\u017c, PCE Chrzan\u00f3w i PS LO Trzebinia. Nasi koszykarze spisali si\u0119 znakomicie zajmuj\u0105c drugie miejsce w grupie po zaci\u0119tym meczu z ZS Libi\u0105\u017c, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142 si\u0119 dogrywk\u0105. Nast\u0119pnie wygrali\u015bmy z dru\u017cyn\u0105 z\u00a0ZST-U Trzebinia zajmuj\u0105c ostatecznie trzecie miejsce w turnieju. Wszyscy nasi zawodnicy spisali si\u0119 znakomicie ale na wyr\u00f3\u017cnienie zas\u0142uguj\u0105 Jakub Biel i Adrian G\u0119balski, kt\u00f3rzy zdobyli najwi\u0119cej punkt\u00f3w. Nasz\u0105 dru\u017cyn\u0119 prowadzili prof. Agnieszka Olszowska i prof. Pawe\u0142 Kasperczyk.\n"
    },
    "275": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_pkwog_2015.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIV Powiatowy Konkurs wiedzy o g\u00f3rach\n\t\t",
        "date": "2015-11-23",
        "content": "\n19 listopada 2015 roku odby\u0142 si\u0119 kolejny Konkurs wiedzy o g\u00f3rach, w tym roku pod has\u0142em \"Beskid \u015al\u0105ski\". Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142y Kulawik Sara i \u0141yko Inga z klasy Id, a szkolne Ko\u0142o Krajoznawcze PTT przy I LO - Kulczyk Nikola i Sroka Wiktoria z klasy Ic. Dzi\u0119kujemy dziwecz\u0119tom za reprezentowanie szko\u0142y.\n"
    },
    "276": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/11988281_925095794243146_8889569546762753450_n.jpg",
        "title": "\nZAPRASZAMY NA FESTIWAL NAUKOWY !\n",
        "date": "2015-11-24",
        "content": "\n\u00a05 luty 2016 rok\n\u00a0\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. St. Staszica w Chrzanowie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych\u00a0w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich ch\u0119tnych, bez wzgl\u0119du na wiek, na III Festiwal Naukowy \u201eNOC\u00a0 w LICEUM\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 5 lutego 2016 roku w godzinach 16.00 \u2013 21.55 w budynku I LO przy ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\n\n\u00a0 W tym dniu w szkole b\u0119d\u0105 zorganizowane wyk\u0142ady i warsztaty o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce.\n\u00a0 Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach jest bezp\u0142atny.\n\u00a0 Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarezerwowania zaj\u0119\u0107 dla grup zorganizowanych pod nr tel. 32\u00a0623 27 48\n\u00a0 Na zaj\u0119cia sportowe nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 obuwie zamienne i str\u00f3j sportowy.\n\u00a0Bardzo prosimy o punktualne przybycie na poszczeg\u00f3lne wyk\u0142ady, gdy\u017c po ich rozpocz\u0119ciu, nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia.\u00a0\n\n"
    },
    "277": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf3947.jpg",
        "title": "\nMISTRZOSTWA I LO W P\u0141YWANIU \n",
        "date": "2015-11-26",
        "content": "\n26 listopada 2015 w chrzanowskiej p\u0142ywalni \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d odby\u0142y si\u0119 Mistrzostwa I LO \u00a0w p\u0142ywaniu.\nW zawodach wystartowa\u0142o 12 p\u0142ywak\u00f3w i \u00a07 p\u0142ywaczek reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne klasy naszej szko\u0142y.\n"
    },
    "278": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/266d.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTurniej Tenisa Sto\u0142owego\n\t\t",
        "date": "2015-11-29",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w tradycyjnym turnieju tenisa sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 4 grudnia na sali gimnastycznej.\n\u00a0\nZapisy do czwartku 3 grudnia do godz 12:10 przyjmuj\u0105 nauczyciele WF. Po tym czasie w Internecie uka\u017ce si\u0119 drabinka turniejowa z podanymi godzinami spotka\u0144. Uczniowie zwolnieni s\u0105 z lekcji tylko na czas swoich meczy.\n\u00a0\nRozk\u0142ad meczy -\u00a0dziewcz\u0119ta\n\u00a0\nRozk\u0142ad meczy -\u00a0ch\u0142opcy\n"
    },
    "279": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_chmura_s_21.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2015-12-01",
        "content": "\nUczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w weekendowych w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w dniach 4-6 grudnia 2015 roku prosimy o zapoznanie si\u0119 z informacj\u0105 dotycz\u0105ca wyjazdu na warsztaty.\n"
    },
    "280": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/001.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBenefis prof. J\u00f3zefa Seczy\u0144skiego\n\t\t",
        "date": "2015-12-02",
        "content": "\n\u00a0Benefis prof. J\u00f3zefa Seczy\u0144skiego,\nodb\u0119dzie si\u0119 3 grudnia 2015 roku o godz. 18.00 w Sali 44\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\n"
    },
    "281": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12303965_929074167178642_6133928334505639996_o.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w pi\u0142ce koszykowej dziewczat\n",
        "date": "2015-12-03",
        "content": "\nMistrzynie s\u0105 tylko jedne \u2013 koszykarki kolejny raz obroni\u0142y tytu\u0142!!!\n\u00a0\nW dniu 03.12.2015 roku na obiektach sportowych naszego liceum odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w koszyk\u00f3wce dziewcz\u0105t. W zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 6 zespo\u0142\u00f3w z powiatu chrzanowskiego.\n\u00a0\nRywalizowano w dw\u00f3ch grupach po trzy zespo\u0142y, gdzie mecze rozgrywane by\u0142y systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d.\u00a0 Nasze dziewczyny spotka\u0142y si\u0119 w fazie grupowej z dru\u017cynami ZS w Libi\u0105\u017cu oraz ZSE w Trzebini wygrywaj\u0105c kolejno 48-0 \/!\/ i 30-6.\u00a0\n"
    },
    "282": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12315313_915389228509776_131810270_o.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs Kol\u0119d w j\u0119zyku angielskim \n",
        "date": "2015-12-03",
        "content": "\nW dniu 2 grudnia 2015 odby\u0142 si\u0119 Powiatowy Konkurs Kol\u0119d w j\u0119zyku angielskim organizowany przez II LO. Do Dworku Zieleniewskich w Trzebini t\u0142umnie zjechali przedstawiciele powiatowych gimnazj\u00f3w oraz szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych. Po wys\u0142uchaniu wszystkich wyst\u0119p\u00f3w profesjonalne jury wy\u0142oni\u0142o zwyci\u0119zc\u00f3w i wyr\u00f3\u017cnionych.\nW\u015br\u00f3d nich uczniowie naszej szko\u0142y:Nikodem \u0141abuz z kl. Id - III miejsceAleksandra Kopczyk z kl. Id - wyr\u00f3\u017cnienie\nUczni\u00f3w przygotowa\u0142y, panie profesor Ma\u0142gorzata M\u0119dela i Ewa Bal.Gratulujemy!\n"
    },
    "283": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/turniejtenisa.jpg",
        "title": "\nMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego\n",
        "date": "2015-12-10",
        "content": "\nTradycyjnie z okazji Miko\u0142ajek odby\u0142 si\u0119 turniej tenisa sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y. Zawody odby\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek 4 grudnia w sali gimnastycznej. W mistrzostwach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 10 dziewcz\u0105t i 16 ch\u0142opc\u00f3w, kt\u00f3rzy rywalizowali systemem pucharowym do dw\u00f3ch przegranych. Turniej sta\u0142 na wysokim poziomie, nie zawiedli faworyci, kt\u00f3rzy walczyli o najwy\u017csze lokaty.\n"
    },
    "284": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/badanie-satysfakcji-pacjentw-w-krakowskim-szpitalu-specjalistycznym-im-150x150.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na konkurs\n\t\t",
        "date": "2015-12-13",
        "content": "\nKrakowski Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II\u00a0serdecznie zaprasza uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych do udzia\u0142u w\u00a0KONKURSIE,\u00a0w ramach realizowanego Programu Wieloletniego na lata 2011-2020\u00a0\u201eNarodowy Program Rozwoju Medycyny Transplantacyjnej\u201d w zakresie zadania dotycz\u0105cego promocji transplantologii w wojew\u00f3dztwach o najni\u017cszym wska\u017aniku pobierania narz\u0105d\u00f3w w Polsce (dolno\u015bl\u0105skim, podkarpackim, lubelskim, \u015bwi\u0119tokrzyskim i ma\u0142opolskim),\u00a0koordynowanego i wsp\u00f3\u0142finansowanego przez Ministerstwo Zdrowia.\n\u00a0\nW za\u0142\u0105czeniu szczeg\u00f3\u0142owe informacje.\n"
    },
    "285": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane2_94_45.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUstny egzamin DSD II\n\t\t",
        "date": "2015-12-14",
        "content": "\nGratulacje!\nW pi\u0105tek 11 grudnia 2015 odby\u0142 sie w naszej szkole \u00a0ustny egzamin DSD II, do kt\u00f3rego przyst\u0105pi\u0142o 10 uczni\u00f3w klas trzecich. Wszyscy kandydaci zdali \u00a0uzyskuj\u0105c bardzo dobry wynik.\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "286": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_97_21_21.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLekcja w szpitalu\n\t\t",
        "date": "2015-12-15",
        "content": "\n27 listopada 205 roku grupa rozszerzona z biologii pod opiek\u0105 Pani Bo\u017ceny Bierca odby\u0142a nietypow\u0105, bo w Zak\u0142adzie Diagnostyki Laboratoryjnej w Szpitalu Powiatowym w Chrzanowie, lekcj\u0119.\nUczniowie najpierw dowiedzieli si\u0119 jak wa\u017cne jest odpowiednie przygotowanie pacjenta do bada\u0144, jak pobiera si\u0119 materia\u0142, obserwowali wyhodowane na po\u017cywkach bakterie i grzyby, a tak\u017ce zobaczyli nowoczesne urz\u0105dzenia dokonuj\u0105ce komputerowej analizy.\nCzy wiecie, \u017ce chrzanowski szpital posiada urz\u0105dzenie, kt\u00f3re wykonuje analiz\u0119 niewielkiej ilo\u015bci krwi (co jest szczeg\u00f3lnie wa\u017cne w przypadku noworodk\u00f3w) w ci\u0105gu 15 minut, a materia\u0142 do bada\u0144 jest przesy\u0142any do laboratorium b\u0142yskawicznie tzw. poczt\u0105 pneumatyczn\u0105 ? Pomaga to lekarzowi bardzo szybko podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 dalszego leczenia.\nSzczeg\u00f3lne podzi\u0119kowania nale\u017c\u0105 si\u0119 Pani mgr Joannie Fijo\u0142ek - Kierownik ZDL, kt\u00f3ra po\u015bwieci\u0142a nam sw\u00f3j czas i z wielk\u0105 cierpliwo\u015bci\u0105 oprowadza\u0142a po zak\u0142adzie.\nInformacja na stronie Szpitala Powiatowego\n"
    },
    "287": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/64620899951652482725217342398916532111.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWeso\u0142ych \u015awi\u0105t\n\t\t",
        "date": "2015-12-15",
        "content": "\nAby \u015awi\u0119ta by\u0142y wyj\u0105tkowymi dniami w roku, by choinka w ka\u017cdych oczach zal\u015bni\u0142a blaskiem,By kolacja wigilijna wnios\u0142a w serca spok\u00f3j, a rado\u015b\u0107 pojawia\u0142a si\u0119 z ka\u017cdym nowym brzaskiem.By prezenty ucieszy\u0142y ka\u017cde smutne oczy, by spokojna przerwa ukoi\u0142a z\u0142o\u015b\u0107.By Sylwester zapewni\u0142 szampa\u0144sk\u0105 zabaw\u0119, a kol\u0119dowych \u015bpiew\u00f3w nie by\u0142o do\u015b\u0107!\nW nadchodz\u0105cym Nowym 2016 Roku \u017cyczymy wszelkiej pomy\u015blno\u015bci i tego, co najlepsze dla Was i Waszych najbli\u017cszych.\nDyrekcja I LO\n22 grudnia 2015 roku tj. we wtorek o godz. 12.00 zapraszamy wszystkich na sal\u0119 gimnastyczn\u0105 na wsp\u00f3lne kol\u0119dowanie.\n"
    },
    "288": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag0758.jpg",
        "title": "\nKonkurs \u201eDeutschland \u2013 unser Nachbar\u201d\n",
        "date": "2015-12-17",
        "content": "\nW dniu 17 grudnia 2015r. odby\u0142 si\u0119 w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie konkurs dla gimnazjalist\u00f3w powiatu chrzanowskiego \u201dDeutschland \u2013 unser Nachbar.\u201d Konkurs polega\u0142 na przedstawieniu prezentacji o znanej postaci z Niemiec oraz wywiadu z inn\u0105 osob\u0105 obszaru niemieckoj\u0119zycznego. Uczestnicy zaprezentowali wysoki poziom kompetencji j\u0119zykowych oraz kreatywno\u015bci.\u00a0\n"
    },
    "289": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sza1.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa Szko\u0142y \u201eSzachy OPEN\u201d\n",
        "date": "2015-12-18",
        "content": "\nW dniu 17.12.2014 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d edycja 2015.\u00a0 Od kilku lat poziom sportowy zawod\u00f3w jest bardzo wysoki, graj\u0105cy w nim zawodnicy mogli pochwali\u0107 si\u0119 wysokimi rankingami, tytu\u0142ami oraz medalami Mistrzostw Polski, Europy i \u015awiata w\u0142\u0105cznie. W tym roku zawodnicy prezentowali zr\u00f3\u017cnicowane umiej\u0119tno\u015bci sportowe, czasami braki w umiej\u0119tno\u015bciach pr\u00f3bowano nadrobi\u0107 ambicj\u0105 \u2013 co cho\u0107 chwalebne, jednak w szachach w pojedynku z do\u015bwiadczonym rywalem niewiele pomaga J Cieszy du\u017ce zainteresowanie dyscyplin\u0105 i szerokie grono m\u0142odych, perspektywicznych zawodnik\u00f3w, martwi natomiast \u201eposucha\u201d panuj\u0105ca u naszych dziewcz\u0105t. Dwie Julie dzielnie stawia\u0142y czo\u0142a m\u0119\u017cczyznom, ale \u201enec Hercules contra plures\u2026\u201d Mo\u017ce kolejna edycja turnieju objawi szachowe talenty tak\u017ce w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t.\n"
    },
    "290": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/maska-karnawalowa-zlota-z-piorami_0_b.jpg",
        "title": "\n\t\t\tII BAL PRZEBIERA\u0143C\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2015-12-20",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy uczni\u00f3w naszej szko\u0142y\nna\nII Bal Karnawa\u0142owy w dniu 8.01.16.\nWej\u015bcie od 17:00. Rozpocz\u0119cie imprezy 17:30.\nTylko uczniowie naszej szko\u0142y. Wst\u0119p wolny.\nPrzebranie jest obowi\u0105zkowe (mile widziane maski).\nPodczas balu\u00a0 zostan\u0105 wybrane 2 najciekawsze przebrania .\nNagrodami\u00a0 dla uczestnika i uczestniczki b\u0119d\u0105 bony upominkowe.\nWarto\u015b\u0107 ka\u017cdego bonu 50 z\u0142.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Samorz\u0105d.\n\u00a0\nLiczymy r\u00f3znie\u017c liczb\u0119 os\u00f3b z klasy do konkursu na najaktywniejsz\u0105 klas\u0119, a za ka\u017cdego zaproszonego profesora dajemy 2 punkty dodatkowe.\n"
    },
    "291": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ojczyzna9.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCiasteczka, hej ciasteczka...\n\t\t",
        "date": "2015-12-20",
        "content": "\nKochani!\nPrzypominamy, \u017ce ciasteczka ma\u015blane lub inne - dostarczamy jutro o godz. 7.20 ; 8.15; 9.05\u00a0 lub 10.05 do sali 33 (pani Ma\u0142gorzata Ciupek- G\u0142adys) lub do sali 39 (pani Olga Piotrowska).\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dzi\u0119kujemy! Kol\u0119dnicy wyrusz\u0105 po szkole ju\u017c od samego rana.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Samorz\u0105d.\u00a0\u00a0\u00a0\n"
    },
    "292": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/213aeff7fa51c01ccee05031c9b73648.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u017byczenia\n\t\t",
        "date": "2015-12-20",
        "content": "\nDrodzy pedagodzy, kole\u017canki i koledzy!\nZ okazji \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia i nadchodz\u0105cego nowego roku \u017cyczymy\u00a0 Wam wyj\u0105tkowej atmosfery i rado\u015bci p\u0142yn\u0105cej z magiczno\u015bci wigilijnej nocy, ciep\u0142a mi\u0142o\u015bci najbli\u017cszych, \u017cyczliwo\u015bci oraz wszelkich dobrodziejstw.\nNo i oczywi\u015bcie wspania\u0142ej sylwestrowej zabawy!\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zarz\u0105d Samorz\u0105du wraz z\u00a0 opiekunami.\u00a0\n"
    },
    "293": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_43.jpg",
        "title": "\nKampania \u201eCo\u015b was \u0142\u0105czy? Zr\u00f3b test na HIV\u201d\n",
        "date": "2015-12-21",
        "content": "\nW grudniu uczniowie klas pierwszych zapoznali si\u0119 z podstawowymi informacjami dotycz\u0105cymi AIDS i HIV. 1 grudnia 2015 r. tradycyjnie obchodzony by\u0142 \u015awiatowy Dzie\u0144 AIDS. Tematyka obchod\u00f3w pozostaje niezmienna od 2011 roku: \u201eD\u0105\u017cymy do zera. Zero nowych zaka\u017ce\u0144. Zero dyskryminacji. Zero zgon\u00f3w z powodu AIDS\u201d. Tegoroczna kampania zach\u0119ca do poznania swojego statusu serologicznego oraz upowszechnia informacje na temat HIV\/AIDS i sposob\u00f3w zmniejszania ryzyka zaka\u017cenia.\n"
    },
    "294": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/11111.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka do W\u0142och 18-24 marca 2016 - s\u0105 jeszcze wolne miejsca!\n\t\t",
        "date": "2016-01-09",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce zosta\u0142o jeszcze kilka miejsc na szkoln\u0105 wycieczk\u0119 do W\u0142och. Wyjazd odb\u0119dzie si\u0119 w dniach od 18 do 24 marca 2016 roku. Zwiedzimy Wenecj\u0119, Asy\u017c, Rzym i Florencj\u0119. Gwarantujemy wiele ciekawych atrakcji i wiedz\u0119, kt\u00f3ra zaprocentuje na lekcjach i egzaminach. Koszt wycieczki to 967 z\u0142otych. Zapisy u profesora Roberta Daszyka.\u00a0\n\u00a0\u00a0\nProgram wycieczki\n"
    },
    "295": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pl_oalogo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Artystyczna\n\t\t",
        "date": "2016-01-09",
        "content": "\nW dniu 8 grudnia nasza szko\u0142a uczestniczy\u0142a w eliminacjach 40 Olimpiady Artystycznej. Do konkursu w sekcji historia sztuki przyst\u0105pi\u0142o 11 uczni\u00f3w.\u00a0\n\u00a0\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce dwoje z nich, \u00a0Aleksandra Bogusz i Wojciech Wojas zakwalifikowa\u0142o si\u0119 do etapu okr\u0119gowego.\n\u00a0\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "296": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sapereauso.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDYSTKA  SAPERE AUSO\n\t\t",
        "date": "2016-01-12",
        "content": "\nUczennica klasy IIb Aleksandra Gucik otrzyma\u0142a stypendium Sapere Auso w kategorii artystycznej. Ola trenuje taniec wsp\u00f3\u0142czesny od 9 lat. Jest laureatk\u0105 wielu konkurs\u00f3w tanecznych m.in. zdoby\u0142a III miejsce na Mistrzostwach Polski.\n\u00a0\nSerdecznie gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "297": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc03430.jpg",
        "title": "\nBAL PRZEBIERA\u0143C\u00d3W\n",
        "date": "2016-01-12",
        "content": "\nW pierwszy pi\u0105tek karnawa\u0142u 8 stycznia w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 Bal Przebiera\u0144c\u00f3w. Nasi uczniowie g\u0142\u00f3wnie z pierwszych i drugich klas przez blisko trzy godziny bawili si\u0119 wsp\u00f3lnie w rytm dyskotekowej muzyki.\n\u00a0\nBal rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 tradycyjnym Polonezem gdzie w pierwszych parach ta\u0144czy\u0142y Panie Dyrektorki. Ka\u017cdy z obecnych posiada\u0142 specjalnie przygotowany na t\u0105 okazj\u0119 str\u00f3j. Wiele kreacji by\u0142o bardzo wymy\u015blnych i robionych z du\u017cym po\u015bwi\u0119ceniem oraz zaanga\u017cowaniem.\u00a0\n"
    },
    "298": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10934225_857181007665523_1553067461_n_57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYBORY KR\u00d3LA I KR\u00d3LOWEJ BALU STUDNI\u00d3WKOWEGO\n\t\t",
        "date": "2016-01-12",
        "content": "\n\n\u00a0\n\n\nKto w tym roku zdob\u0119dzie koron\u0119 Kr\u00f3lowej i Kr\u00f3la Balu Studni\u00f3wkowego w\u015br\u00f3d tegorocznych maturzyst\u00f3w?\nPrzygl\u0105dajcie si\u0119 im uwa\u017cnie a podczas balu bacznym okiem wypatrujcie swojego kandydata. G\u0142osowanie to jedna z atrakcji tegorocznej stuni\u00f3wki. Czekamy na Tw\u00f3j g\u0142os.\n\u00a0\nGALERIA KANDYDAT\u00d3W\n\n"
    },
    "299": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf4109.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w p\u0142ywaniu\n",
        "date": "2016-01-12",
        "content": "\nP\u0142ywacy I LO w Chrzanowie po raz kolejny potwierdzili, \u017ce s\u0105 najlepsi w powiecie chrzanowskim. Na odbywaj\u0105cej si\u0119 8.01.2016 r Powiatowej Licealiadzie w p\u0142ywaniu nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali:  \u00a0Dzierwa Jerzy (1a LO), Kulak Bartosz (1a LO), Bolek Krzysztof (1A LO), D\u0119so\u0142 Martyna (1c LO), Wojtaszewski Oskar (1c LO),\u00a0Bartkowska Kinga (1d LO), Kulawik Sara (1d LO), Palka Aleksandra (1d LO), Pancerz Piotr (1e LO), Wojas Wojciech (3B LO), Folga Filip (3C LO), Bu\u0142a Adrianna (3D LO),Kosi\u0144ska Agnieszka (3D LO), Karima Amam (2B LO).  \nGALERIA Z ZAWOD\u00d3W\n"
    },
    "300": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/3583_953085651444160_5592698986255456900_n.jpg",
        "title": "\nXIV TURNIEJ PI\u0141KI SIATKOWEJ GIMNAZJALIST\u00d3W O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE\n",
        "date": "2016-01-18",
        "content": "\nW dniu 14.01.2016.\u00a0 w ramach \u201eDnia Otwartego Szko\u0142y\u201d w naszych obiektach sportowych go\u015bcili\u015bmy reprezentacje gimnazjalist\u00f3w rywalizuj\u0105cych o zaszczytne trofeum \u201ePuchar Dyrektora I LO\u201d w pi\u0142ce siatkowej.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Do rywalizacji przyst\u0105pi\u0142o sze\u015b\u0107 gimnazj\u00f3w z terenu Powiatu Chrzanowskiego, dwa z nich zg\u0142osi\u0142y do rozgrywek a\u017c dwie dru\u017cyny co dowodzi, \u017ce turniej od lat cieszy si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem. Mecze rozgrywano systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d w dw\u00f3ch grupach. Zaj\u0119ta w grupie pozycja decydowa\u0142a, o kt\u00f3re miejsce w ca\u0142ym turnieju b\u0119dzie walczy\u0107 dru\u017cyna w ostatnim decyduj\u0105cym meczu. W boju o si\u00f3dme miejsce spotka\u0142y si\u0119 dwie dru\u017cyny z Gimnazjum Nr 3 z Trzebini, gdzie lepsz\u0105 okaza\u0142a si\u0119 dru\u017cyna A. Podobnie przebiega\u0142o spotkanie fina\u0142owe, gdzie po obu stronach siatki stan\u0119li reprezentanci Gimnazjum Nr 2 z Libi\u0105\u017ca.\n\u00a0\nPo zaci\u0119tej walce I miejsce zaj\u0119\u0142a dru\u017cyna A w sk\u0142adzie: G\u0142\u0105b Gabriela, \u015areniawska Wiktoria, Syrokosz Dalia, Dekarz Dawid, Wojta\u015b Konrad, Chandzlik Jakub, G\u0142ogowska Jagoda, Lipka Micha\u0142.\u00a0 GRATULUJEMY!!!!!\n\u00a0\nGaleria\u00a0\n"
    },
    "301": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/biblioteka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSFOTOGRAFUJ DUCHA KSI\u0104\u017bKI - konkurs\n\t\t",
        "date": "2016-01-27",
        "content": "\n\u201eSFOTOGRAFUJ DUCHA KSI\u0104\u017bKI\u201d\nKreatywny konkurs fotograficzny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142\ngimnazjalnych i ponadgimnazjalnych.\n\u00a0\nUruchom swoj\u0105 wyobra\u017ani\u0119 i zr\u00f3b oryginalne i pomys\u0142owe zdj\u0119cie zwi\u0105zane z ulubion\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 aktualn\u0105 b\u0105d\u017a z dzieci\u0144stwa.\n\u00a0\nWykorzystaj rekwizyty, przedmioty, plenery, znajomych lub rodzin\u0119, aby odda\u0107 atmosfer\u0119, nastr\u00f3j, charakter bohater\u00f3w tej ksi\u0105\u017cki.\n\u00a0\n\u00a0Regulamin konkursu.\n"
    },
    "302": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag0965_burst002_cover.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNasi zwyci\u0119zcy w konkursie \"Deutschfreund\"\n\t\t",
        "date": "2016-02-01",
        "content": "\nDnia 15 stycznia 2016 r. odby\u0142o sie w naszej szkole wr\u0119czenie nagr\u00f3d w og\u00f3lnopolskim konkursie \"Deutschfreund\". Najlepszymi z j\u0119zyka niemieckiego okazali si\u0119 Micha\u0142 Cholewa, kt\u00f3ry zaj\u0105\u0142 I miejsce w Ma\u0142opolsce i VI miejsce w kraju oraz Magdalena Ko\u017amin, kt\u00f3ra zaj\u0119\u0142a II miejsce w Ma\u0142opolsce i IX w kraju. Wyr\u00f3\u017cnione zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d drugoklasist\u00f3w Julia Walatek oraz 2 uczennice klasy I Wiktoria Piotrowska i Anna K\u0142eczek. Wszystkim serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "303": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_44_30.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs - logotyp M\u0142odzie\u017cowej Rady Powiatu Chrzan\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2016-02-01",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w konkursie og\u0142oszonym przez\u00a0M\u0142odzie\u017cow\u0105 Rad\u0119 Powiatu Chrzan\u00f3w.\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji w Uchwale\u00a0oraz Regulaminie Konkursu.\n"
    },
    "304": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mix.jpg",
        "title": "\nWycieczka szkolna \u201eBa\u0142ka\u0144ska P\u0119tla\u201d 20-29 V 2016. ZAPRASZAMY. WOLNE MIEJSCA.\n",
        "date": "2016-02-01",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich uczni\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wycieczce po krajach by\u0142ej Jugos\u0142awii. Dla Maturzyst\u00f3w b\u0119d\u0105 to pierwsze dni najd\u0142u\u017cszych wakacji a dla m\u0142odszych koleg\u00f3w i kole\u017canek chwila relaksu przed klasyfikacj\u0105 ko\u0144coworoczn\u0105.\nW planie wycieczki zwiedzanie krainy bardzo bogatej historycznie gdzie mieszaj\u0105 si\u0119 wp\u0142ywy wielu kultur i religii. Zwiedzimy min: Bo\u015bni\u0119 i Hercegowin\u0119, Chorwacj\u0119, Albani\u0119, Macedoni\u0119 i Serbi\u0119. Poznamy najwi\u0119ksze zabytki oraz miejsca atrakcyjne turystycznie i krajobrazowo. Za\u017cyjemy k\u0105pieli s\u0142onecznych i morskich w ciep\u0142ym ju\u017c o tej porze roku Adriatyku.\n\u00a0\n"
    },
    "305": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/gimpel_nagowek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNoc w Liceum - relacja na \u017cywo\n\t\t",
        "date": "2016-02-05",
        "content": "\nRedakcja \"Gimpla\" zapisuje si\u0119 w historii i robi to wraz z swoimi czytelnikami na w\u0142asnej stronie internetowej, prowadz\u0105c pierwsz\u0105 relacj\u0119 LIVE z \"Nocy w Liceum\"!\n\u00a0\n\u00a0\nZach\u0119camy wszystkich do zapoznawania si\u0119 z opisami wydarze\u0144 i podziwiania zdj\u0119\u0107, by mo\u017ce odwiedzi\u0107 nas za rok.\n\u00a0\n\u00a0\nGwarantujemy \u015bwietn\u0105 zabaw\u0119!\n\u00a0\nRelacja na \u017cywo.\n"
    },
    "306": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Otwarty dla Gimnazjalist\u00f3w 12 lutego 2016\n\t\t",
        "date": "2016-02-05",
        "content": "\nDrodzy Gimnazjali\u015bci !\n\u00a0\nDyrekcja, Nauczyciele i Uczniowie I LO w Chrzanowie zapraszaj\u0105 na DZIE\u0143 OTWARTY 12 lutego 2016 roku w godzinach od 9.00 do 14.00.\nSp\u0119dzicie czas w mi\u0142ej atmosferze. Czekaj\u0105 na Was liczne atrakcje: zwiedzicie szko\u0142\u0119, we\u017amiecie udzia\u0142 w wielu konkursach, b\u0119dziecie mogli dowiedzie\u0107 si\u0119 od starszych koleg\u00f3w, jak w rzeczywisto\u015bci wygl\u0105da nauka w \u201eStaszicu\u201d.\n\u00a0\nZAPRASZAMY\n\u00a0Do Zobaczenia\n"
    },
    "307": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ddd.jpg",
        "title": "\nAkademia Fizyki na FAIS UJ\n",
        "date": "2016-02-10",
        "content": "\nW dniach\u00a018-19 i 22-23 lutego 2016 r.\u00a0Wydzia\u0142 Fizyki, Astronomii i Informatyki Stosowanej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie\u00a0po raz kolejny organizuje\u00a0Akademi\u0119 Fizyki\u00a0- sesj\u0119 wyk\u0142ad\u00f3w dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie zainteresowanych fizyk\u0105.\nW dniach\u00a022-23 lutego odb\u0119dzie si\u0119 sesja dla uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w, a w dniach\u00a018-19 lutego - dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych.\n\u00a0\nHarmonogram sesji dla licealist\u00f3w\nPlakat\n"
    },
    "308": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo__uniwersytet_slaski_w_katowicach.jpg",
        "title": "\nIII Spotkania z nauk\u0105 i \u017cyciem studenckim\n",
        "date": "2016-02-11",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo,\n\u00a0\nzapraszamy Uczni\u00f3w i Nauczycieli Pa\u0144stwa Szko\u0142y do udzia\u0142u w\u00a0III Spotkaniu z nauk\u0105 i \u017cyciem studenckim, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek\u00a021 marca 2016\u00a0na Wydziale Pedagogiki i Psychologii Uniwersytetu \u015al\u0105skiego (Katowice, Gra\u017cy\u0144skiego 53).\u00a0Wydarzenie Honorowym Patronatem obj\u0105\u0142 JM Rektor U\u015a prof. zw. dr hab. Wies\u0142aw Bany\u015b.\n\u00a0\nHarmonogram spotka\u0144\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "309": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_25.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces uczennic naszego Liceum!\n\t\t",
        "date": "2016-02-12",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Aleksandra Kwa\u015bniak z II f i Klaudia Gola z III d zosta\u0142y laureatkami X Og\u00f3lnopolskiego Przegl\u0105du Tw\u00f3rczo\u015bci Poetyckiej im. Jacka Kaczmarskiego \"Rytmy niesko\u0144czono\u015bci\"! Dziewcz\u0119ta wys\u0142a\u0142y na konkurs po trzy swoje utwory, kt\u00f3re nie by\u0142y nigdzie nagradzanie ani publikowane i zyska\u0142y uznanie Jury. Pod koniec kwietnia Ola i Klaudia pojad\u0105 do Warszawy, by wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w uroczystym finale przegl\u0105du.\n"
    },
    "310": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag0714.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPOWIATOWA LICEALIADA W PI\u0141CE SIATKOWEJ CH\u0141OPC\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2016-02-17",
        "content": "\nDru\u017cyna I LO zaj\u0119\u0142a 5 miejsce podczas zawod\u00f3w powiatowych w pi\u0142ce siatkowej rozgrywanych w Libi\u0105\u017cu 12.02.2016 r.Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali : Dawid Majcherek, Mateusz Kocot \/3a\/, Jakub Biel \/3b\/ Jakub Kita, Jakub Bochenek \/2a\/,\u00a0Bartosz Kulak \/1a\/, Adrian Wo\u017aniak, \u0141ukasz Baran \/1b\/, Dawid Duda \/1c\/.\n"
    },
    "311": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zawodynarciarskosnowboardowenews.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZawody narciarsko - snowboardowe 2016\n\t\t",
        "date": "2016-02-18",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Zawodach narciarsko \u2013 snowboardowych o Puchar Dyrektora I LO, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 4 marca na zaprzyja\u017anionym stoku SKI Lubomierz.\n\u00a0\nWszelkie informacje znajdziecie na plakacie.\u00a0Dla zach\u0119ty zobaczcie jak cudownie by\u0142o w zesz\u0142ym sezonie ;) https:\/\/youtu.be\/43yxRKQRneM\n\u00a0\nW g\u00f3rach zima w pe\u0142ni, zapisy tylko do 1 marca a ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona. Czekamy na zg\u0142oszenia.\n\u00a0\n"
    },
    "312": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_69.jpg",
        "title": "\n1% podatku dla I LO w Chrzanowie\n",
        "date": "2016-02-19",
        "content": "\nZach\u0119camy Pa\u0144stwa do wzi\u0119cia udzia\u0142u w akcji \u201e1% dla mojej szko\u0142y\u201d.\n\u00a0\nWystarczy wyrazi\u0107 zgod\u0119 na przekazanie 1% podatku na rzecz Stowarzyszenia Pomocy Szkole \u201eMa\u0142opolska\u201d. Stowarzyszenie ma pod swoj\u0105 opiek\u0105 wiele szk\u00f3\u0142, a zebrane pieni\u0105dze przekazuje szkole, dla kt\u00f3rej by\u0142y one ofiarowane.\n\u00a0\nJe\u017celi Pa\u0144stwo zechcecie przekaza\u0107 1% podatku dla I LO w Chrzanowie, wystarczy na rocznym zeznaniu podatkowym wpisa\u0107:\n\u00a0\nKRS 0000052078 \u00a0I LO Chrzan\u00f3w\n"
    },
    "313": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_11.jpg",
        "title": "\n\t\t\t  WARSZTATY  FILMOWE\n\t\t",
        "date": "2016-02-22",
        "content": "\nPilne spotkanie ch\u0119tnych do uczestniczenia w profesjonalnych warsztatach filmowych. Zapraszam jutro, 21.02.16, NA PRZERWIE O GODZINIE 12.05- sala39.\nOlga Piotrowska\n"
    },
    "314": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_60.jpg",
        "title": "\nXV Powiatowy Konkurs Matematyczny  \u201e Warto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d \n",
        "date": "2016-02-24",
        "content": "\nKonkurs zostanie zorganizowany 22 kwietnia 2016 roku, w sali 44 o godzinie 9.15.\n\u00a0\n\u00a0\nOrganizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki. Pierwsza edycja konkursu odby\u0142a si\u0119 w 2002 roku. \n\u00a0\nDo udzia\u0142u w konkursie zapraszamy uczni\u00f3w z ca\u0142ego powiatu chrzanowskiego. Celem konkursu jest zach\u0119cenie uczni\u00f3w do samodzielnego studiowania poj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza obowi\u0105zuj\u0105cy materia\u0142 nauczania matematyki, a bardzo przydatnych w \u017cyciu codziennym. \n\u00a0\nTermin zg\u0142oszenia uczestnik\u00f3w up\u0142ywa 4 kwietnia 2016 roku o godzinie 24.00. Prosimy nauczycieli matematyki o wys\u0142anie listy os\u00f3b ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na adres : iwonamalocha@wp.pl.\n"
    },
    "315": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160224_111201.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMamy kolejny sukces w zmaganiach olimpijskich!\n\t\t",
        "date": "2016-02-24",
        "content": "\nJoanna Jarosz i Marta G\u0142ownia przygotowywane przez prof. Jolant\u0119 Skowro\u0144sk\u0105 przesz\u0142y przez eliminacje pisemne w etapie okr\u0119gowym XLVI Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego.\n\u00a0\nSpo\u015br\u00f3d 61 olimpijczyk\u00f3w do cz\u0119\u015bci ustnej dopuszczono 28 os\u00f3b w tym nasze uczennice. Rozmowy kwalifikuj\u0105ce do zawod\u00f3w centralnych odb\u0119d\u0105 si\u0119 5 marca w Krakowie w I LO im. B. Nowodworskiego.\n\u00a0\nPrzypomnijmy, \u017ce olimpiada, w kt\u00f3rej dziewcz\u0119ta bior\u0105 udzia\u0142 jest jedn\u0105 z 18 olimpiad przedmiotowych, kt\u00f3rych laureaci i finali\u015bci s\u0105 zwolnieni z egzaminu dojrza\u0142o\u015bci z danego przedmiotu. Jest wi\u0119c o co walczy\u0107!\n\u00a0\nTrzymamy kciuki\u00a0 i \u017cyczymy Dziewcz\u0119tom powodzenia!\n"
    },
    "316": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_28.jpg",
        "title": "\nV akcja  Zosta\u0144 dawc\u0105 szpiku   -  nie b\u00f3jmy si\u0119 podzieli\u0107 \u017cyciem!\n",
        "date": "2016-03-01",
        "content": "\nDeklaruj\u0105c si\u0119, jako potencjalny dawca szpiku dajesz szans\u0119 na uratowanie \u017cycia konkretnej osoby: kolegi, s\u0105siada, a mo\u017ce kogo\u015b bliskiego.\n\u00a0\nPami\u0119taj:\n- \u00a0Zarejestrowanym dawc\u0105 szpiku mo\u017ce zosta\u0107 zdrowy cz\u0142owiek w wieku 18 \u2013 40 lat.\n-\u00a0\u00a0Aby zosta\u0107 kandydatem na dawc\u0119 i zarejestrowa\u0107 si\u0119 w rejestrze dawc\u00f3w szpiku wystarczy odda\u0107 10 ml krwi.\n-\u00a0\u00a0Oddanie szpiku nie zagra\u017ca zdrowiu, szpik szybko si\u0119 regeneruje.\n-\u00a0 Dawstwo szpiku jest honorowe.\nUwaga! Nale\u017cy koniecznie mie\u0107 przy sobie dow\u00f3d osobisty\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n22 marzec 2016 \u2013 wtorek \n\u00a0\n8.00 - 11.00 godz., II LO w Chrzanowie,ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 19\n\u00a0\n12.00 - 16.00 godz., I LO w Chrzanowie, ul. Pi\u0142sudskiego 14\n\u00a0\n\n\n\n\n\u00a0\nAkcja przeprowadzona b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy\nFundacji Przeciwko Leukemii i\u00a0 NZOZ Medigen\n"
    },
    "317": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf4488.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w pi\u0142ce r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w - Libi\u0105\u017c 29.02.2016\n",
        "date": "2016-03-07",
        "content": "\nDru\u017cyna I LO w sk\u0142adzie : Mateusz Kozub, Szymon Cwener \/1c\/, Jakub Biel, Tomasz Olszowski \/3b\/, Dominik Sroka, Tomasz Bi\u0142ko, Maciej Nowak \/3e\/, \u00a0 \u00a0Krzysztof Bolek \/1a\/, \u0142ukasz Baran, Marek Spyra \/1b\/, Micha\u0142 Madej \/3a\/ zaj\u0119\u0142a III miejsce w\u015br\u00f3d 8 zespo\u0142\u00f3w reprezentuj\u0105cych wszystkie szko\u0142y naszego powiatu.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nPierwszy mecz nasi zawodnicy wygrali 4:1 z PSLO Trzebinia. W meczu wyr\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 Tomasz Olszowski, kt\u00f3ry zdoby\u0142 2 bramki.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nW meczu z PCE wygranym 13:5 najwi\u0119cej bramek zdoby\u0142 Dominik Sroka \/8\/ i Szymon Cwener \/3\/. Ostatni mecz w grupie przegrali\u015bmy z ZS LIbi\u0105\u017c.\n\u00a0\n\u00a0\nMecz o 3 miejsce zako\u0144czy\u0142 si\u0119 zwyci\u0119stwem nad II LO 11:5. W tym meczu czarnym koniem okaza\u0142 si\u0119 Jakub Biel zdobywaj\u0105c 4 bramki.\n\u00a0\n\u00a0\nDru\u017cyn\u0119 prowadzili p. Renata Solarska i p. Pawe\u0142 Kasperczyk\n\u00a0\n\u00a0\nGaleria\n\u00a0\n"
    },
    "318": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/agh_16.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada o Diamentowy Index AGH\n\t\t",
        "date": "2016-03-07",
        "content": "\nPi\u0119ciu uczni\u00f3w\u00a0naszej szko\u0142y wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w drugim etapie IX Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady \u201e O Diamentowy Indeks AGH \u201d.\n\u00a0\nZ matematyki, s\u0105 to : Igor Grzelec z klasy IIIa, opiekunem ucznia jest pani Iwona Ma\u0142ocha i Miko\u0142aj Skawi\u0144ski z klasy III e, opiekunem ucznia jest pani Ma\u0142gorzata Mika.\n\u00a0\nZ geografii : Micha\u0142 Cholewa z klasy II a, opiekunem ucznia jest pani Jolanta Staniszewska oraz Karolina Kuczy\u0144zka z klasy I a i Anna K\u0142eczek z klasy I d, opiekunem jest pani Barbara Wawrzyniak.\n\u00a0\nGratulujemy uczestnikom.\n"
    },
    "319": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_2469.jpg",
        "title": "\nPOWIATOWA LICEALIADA W PI\u0141CE SIATKOWEJ DZIEWCZ\u0104T\n",
        "date": "2016-03-07",
        "content": "\nZgodnie\u00a0\u00a0ju\u017c z tradycj\u0105 , nasza szko\u0142a przeprowadza Powiatow\u0105 Licealiad\u0119 w pi\u0142ce siatkowej dziewcz\u0105t . 18.lutego 2016 roku spotka\u0142o si\u0119 na hali sportowej \u201eStaszica\u201d sze\u015b\u0107 dru\u017cyn z powiatu chrzanowskiego . Po losowaniu w pierwszej grupie znalaz\u0142y si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zespo\u0142y:\n\u00a0\nII LO, ZS Libi\u0105\u017c, ZSTU Trzebinia. W drugiej grupie: I LO Chrzan\u00f3w, ZSECH Trzebinia, PSLO Trzebinia\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n"
    },
    "320": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160302_105922.jpg",
        "title": "\nODBLASKI  OBOWI\u0104ZKOWE DLA PIESZYCH\n",
        "date": "2016-03-07",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 2 marca br. uczniowie klas pierwszych odbyli spotkanie z Panem Marcinem Bartosikiem\u00a0 z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie na temat obowi\u0105zku noszenia odblask\u00f3w. Piesi po zmroku poza obszarem zabudowanym musz\u0105 posiada\u0107 odblaski umieszczone w spos\u00f3b widoczny dla kieruj\u0105cych. Po spotkaniu Pani Dyrektor wr\u0119czy\u0142a ka\u017cdemu uczniowi odblaskowe opaski\u00a0 w celu dbania o\u00a0 bezpiecze\u0144stwo na drodze.\n"
    },
    "321": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160304_111159.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAKTYWNE POSZUKIWANIE PRACY\n\t\t",
        "date": "2016-03-09",
        "content": "\nW lutym i marcu br. roku uczniowie klas trzecich uczestniczyli w spotkaniach z Paniami El\u017cbiet\u0105 Buli\u0144sk\u0105-Omasta i Beat\u0105 Doleg\u0142o z M\u0142odzie\u017cowego Centrum Kariery z zakresu przygotowania do wej\u015bcia na\u00a0 rynek pracy. Trzecioklasi\u015bci dowiedzieli si\u0119 m.in. jaki jest aktualny barometr zawod\u00f3w oraz o aktywnych metodach poszukiwania pracy. Istnieje r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z proponowanych ofert pracy sezonowej.\n"
    },
    "322": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2016-03-1103-21-421.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMarta ma szans\u0119 na  laury!\n\t\t",
        "date": "2016-03-15",
        "content": "\nMarta G\u0142ownia przygotowywana przez prof. Jolant\u0119 Skowro\u0144sk\u0105 przesz\u0142a zwyci\u0119sko cz\u0119\u015b\u0107 ustn\u0105 etapu okr\u0119gowego i uzyska\u0142a kwalifikacj\u0119 do zawod\u00f3w centralnych XLVI Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego. Marta jest ju\u017c dziewi\u0105t\u0105 uczennic\u0105 w historii naszej szko\u0142y, kt\u00f3ra pojedzie do stolicy, by walczy\u0107 o laury jednej z najstarszych olimpiad przedmiotowych w naszym kraju. Fina\u0142 odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 6-9 kwietnia.\n\u017byczymy Marcie powodzenia!!!\n"
    },
    "323": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mistrz_sieci_2_0.jpg",
        "title": "\nKonkurs informatyczny \"Mistrz sieci\"\n",
        "date": "2016-03-17",
        "content": "\nVII Edycja Og\u00f3lnopolskiego Konkursu na Stron\u0119 Internetow\u0105 \u201ee-gad\u017cety wsp\u00f3\u0142czesnej m\u0142odzie\u017cy \u201d\n\u00a0\nKiedy\u015b literatura science-fiction pozwala\u0142a w wyobra\u017ani pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 r\u00f3\u017cnymi niesamowitymi przedmiotami, dzi\u015b wiele z nich sta\u0142o si\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105: smartfony,\u00a0smartwatch\u2019e\u00a0, power banki, pami\u0119ci USB i wiele innych. Gdy rozs\u0105dnie z nich korzystamy u\u0142atwiaj\u0105 komunikacj\u0119, organizacj\u0119 dnia, pomagaj\u0105 w wielu momentach dnia codziennego, bawi\u0105 i ucz\u0105. Coraz cz\u0119\u015bciej pos\u0142ugujemy si\u0119 e-gad\u017cetami, kt\u00f3re kilkana\u015bcie lat temu traktowane by\u0142y jako ma\u0142o realne pomys\u0142y koncepcyjne a dzi\u015b s\u0105 urz\u0105dzeniami codziennego u\u017cytku. Wykorzystujmy wi\u0119c owoce ludzkiej kreatywno\u015bci, aby poszerza\u0107 swoje w\u0142asne horyzonty.\n\u00a0\nZadaniem uczestnika konkursu jest stworzenie strony internetowej na temat \"E-gad\u017cety wsp\u00f3\u0142czesnej m\u0142odzie\u017cy\"\n\u00a0\n\u00a0Dodatkowo zapraszamy do konkursu na LOGO konkursu \"Mistrz sieci\" -\u00a0regulamin konkusru\n"
    },
    "324": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat-sdm-pion1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNakr\u0119\u0107 nas na \u015aDM! - przebudzenie mocy - Konkurs filmowy\n\t\t",
        "date": "2016-03-17",
        "content": "\nZapraszamy do nakr\u0119cenia\u00a0najbardziej oryginalnego, nowatorskiego filmu b\u0119d\u0105cego promocj\u0105 gminy Trzebinia z okazji zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy \u2013 Krak\u00f3w 2016.\n\u00a0\nRegulamin konkursu\n\u00a0\nKarta zg\u0142oszenia i zgoda\n"
    },
    "325": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mistrzynie.jpg",
        "title": "\nNasze koszykarki obroni\u0142y tytu\u0142 mistrzy\u0144 rejonu \u2013 awans do fina\u0142u wojew\u00f3dzkiego wywalczony w dramatycznych okoliczno\u015bciach!\n",
        "date": "2016-03-19",
        "content": "\nW dniu 18.03.2016 roku w hali sportowej MOKSiR w Olkuszu odby\u0142a si\u0119 Rejonowa Licealiada w Pi\u0142ce Koszykowej Dziewcz\u0105t. Nasze zawodniczki jecha\u0142y na te zawody jako obro\u0144czynie tytu\u0142u mistrzowskiego wywalczonego w zesz\u0142ym roku. Dru\u017cyna przyst\u0119powa\u0142a do rozgrywek pe\u0142na obaw o wynik ko\u0144cowy spowodowanych plag\u0105 kontuzji i chor\u00f3b, kt\u00f3re ca\u0142kowicie wyeliminowa\u0142y z gry \/Natalka Dobrowolska\/ lub mocno nadszarpn\u0119\u0142y zdrowie \/Natasza Sumera, Gabrysia Smarzy\u0144ska\/ podstawowych zawodniczek. By\u0142o jasne, \u017ce dru\u017cyna jest mocno os\u0142abiona fizycznie, zagadk\u0105 jak te k\u0142opoty wp\u0142yn\u0105 na \u201educha sportowego\u2019 zespo\u0142u.\nNa miejscu poznali\u015bmy rywalki \u2013 zesz\u0142oroczne wicemistrzynie z \u201eKonarskiego\u2019 O\u015bwi\u0119cim, zawodniczki z Andrychowa oraz gospodynie z Olkusza. Ju\u017c przy prezentacji zespo\u0142\u00f3w wida\u0107 by\u0142o, \u017ce nasza dru\u017cyna to najni\u017cszy zesp\u00f3\u0142 turnieju, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 rywalek patrzy na nasze dziewcz\u0119ta \u201ez g\u00f3ry\u201d J By\u0142o pewne, \u017ce warunkami fizycznymi to my tych zawod\u00f3w nie wygramy, a przys\u0142owiowa ju\u017c \u201emasa\u201d Natki zrobi\u0142a si\u0119 strasznie nik\u0142a na tle przeciwniczek\u2026\n"
    },
    "326": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160321_130407.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\"Jak mo\u017cna zosta\u0107 dawc\u0105 szpiku kostnego\"\n\t\t",
        "date": "2016-03-21",
        "content": "\nW pi\u0105tek 11 marca br w naszej szkole odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat \"Jak mo\u017cna zosta\u0107 dawc\u0105 szpiku kostnego\". Przeprowadzi\u0142a j\u0105 Pani Dyrektor, a uczestniczyli uczniowie klas trzecich. Zapraszamy 22 marca wszystkie osoby,kt\u00f3re chc\u0105 zosta\u0107 dawcami do naszej szko\u0142y i II LO w Chrzanowie.\n"
    },
    "327": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p3221560.jpg",
        "title": "\n\t\t\tVI Powiatowy Rajd na Orientacj\u0119 Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT Oddzia\u0142u w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2016-03-23",
        "content": "\n\n\u00a0Rajd zosta\u0142 zorganizowany 22 marca 2016 roku w rejonie \u017belatowej. Za\u0142o\u017ceniem organizator\u00f3w imprezy\u00a0by\u0142a promocja aktywnego i zdrowego trybu \u017cycia, a tak\u017ce poznanie technik orientacji w terenie z\u00a0kompasem i map\u0105. Patronat honorowy nad Rajdem obj\u0105\u0142 Pan Janusz Szcz\u0119\u015bniak \u2013 Starosta chrzanowski,\u00a0Nadle\u015bnictwo Chrzan\u00f3w oraz Pan J\u00f3zef Haduch - Prezes Zarz\u0105du G\u0142\u00f3wnego Polskiego Towarzystwa\u00a0Tatrza\u0144skiego. Organizatorami Rajdu by\u0142o Polskie Towarzystwo Tatrza\u0144skie Oddzia\u0142 w Chrzanowie wraz z\u00a0Klubem Sportowym Ko\u015bcielec Chrzan\u00f3w.\n\n\nNasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142y trzy dru\u017cyny z klasy 1c, 2c i 2f. W ramach rywalizacji szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych zaj\u0119lismy trzecie miejsce.\n\u00a0\nGratulacje dla uczestnik\u00f3w!\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania sie z pe\u0142ana relacj\u0105 na\u00a0stronie Ko\u0142a Krajoznawczego\n\n"
    },
    "328": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160322_131234.jpg",
        "title": "\nAKCJA POSZUKIWANIA DAWC\u00d3W SZPIKU KOSNEGO\n",
        "date": "2016-03-30",
        "content": "\nW naszej szkole po raz kolejny odby\u0142a si\u0119 akcja zwi\u0105zana z wpisem do bazy potencjalnych dawc\u00f3w szpiku kostnego. 22 marca br. w liceach chrzanowskich w sumie zarejestrowa\u0142o si\u0119 177 dawc\u00f3w. Odwiedzili nas w tym celu przedstawiciele Fundacji Przeciwko Leukemii i Firmy Medigen.\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy Pani Lucynie Karwa\u0144skiej i Pani Marii Laso\u0144 za pomoc w organizacji akcji.\n\u00a0\nPrzede wszystkim dzi\u0119kujemy potencjalnym dawcom, kt\u00f3rzy w tym dniu podj\u0119li decyzj\u0119 o uratowaniu ludzkiego \u017cycia.\n"
    },
    "329": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag0800.jpg",
        "title": "\nWojew\u00f3dzka Licealiada w p\u0142ywaniu\n",
        "date": "2016-04-01",
        "content": "\n23 marca 2016 w Tarnowie odby\u0142a si\u0119\u00a0Wojew\u00f3dzka Licealiada w p\u0142ywaniu. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali:\n\u00a0\nBaran Dominik (1a LO), Bolek Krzysztof (1a LO), Dzierwa Jerzy (1a LO), Ferlak Micha\u0142 (1a LO), Kulak Bartosz (1a LO), Potocki Aleksander (1a LO), Wojtaszewski Oskar (1c LO), Paczy\u0144ski Mateusz (1d LO), Pancerz Piotr (1e LO), Madej Micha\u0142 (3A LO), Folga Filip (3C LO), Bu\u0142a Adrianna (3D LO), Kosi\u0144ska Agnieszka (3D LO).\n\u00a0\nPierwszy raz w historii naszej szko\u0142y wystartowali\u015bmy w sztafecie ch\u0142opc\u00f3w i na 18 zespo\u0142\u00f3w zaj\u0119li\u015bmy wysokie 8 miejsce.\u00a0\n\u00a0\nWyniki wszystkich konkurencji dost\u0119pne s\u0105 na stronie\u00a0http:\/\/www.mszs.krakow.pl\/lic_wyniki.html\n\u00a0\nOpiekunem naszych p\u0142ywak\u00f3w by\u0142 p. Pawe\u0142 Kasperczyk\n"
    },
    "330": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_7071.jpg",
        "title": "\n\t\t\tW\u0142ochy 2016\n\t\t",
        "date": "2016-04-06",
        "content": "\nPrzed\u015bwi\u0105teczny, marcowy tydzie\u0144 uczniowie naszego liceum wraz z profesorami mieli okazj\u0119 sp\u0119dzi\u0107 w s\u0142onecznej Italii, gdzie czeka\u0142o na nich wiele niezapomnianych widok\u00f3w i wra\u017ce\u0144.\n\u00a0\nwi\u0119cej ...\n"
    },
    "331": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p3220175.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLitwa 2016\n\t\t",
        "date": "2016-04-06",
        "content": "\nW dniach od 21 do 23 marca grupa uczni\u00f3w z klas 1c i 2b pod opiek\u0105 pa\u0144 M. Filipczak, B. Urba\u0144czyk, B. Mrowcy i B. Wawrzyniak zwiedza\u0142a tereny Litwy. Ten s\u0105siaduj\u0105cy z Polsk\u0105 na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraj pod koniec marca zaskoczy\u0142 nas wyj\u0105tkowo ch\u0142odn\u0105 pogod\u0105. Temperatury oscyluj\u0105ce w okolicach zera stopni Celsjusza nie by\u0142y jednak przeszkod\u0105 w podziwianiu litewskich miast i ich wyj\u0105tkowych zabytk\u00f3w.\u00a0\n\u00a0\nwi\u0119cej ...\n"
    },
    "332": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12804723_1147573965277251_5392215866189910667_n.jpg",
        "title": "\nProjekt polsko-niemiecki \"Zr\u00f3wnowa\u017cona turystyka\"\n",
        "date": "2016-04-07",
        "content": "\nDnia 31 marca 2016r. w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 wernisa\u017c wystawy fotograficznej pt.\"Zr\u00f3wnowa\u017cona turystyka\". Wystawa jest efektem wsp\u00f3lnego projektu m\u0142odzie\u017cy z Polski i Niemiec, kt\u00f3ry realizowany by\u0142 w ramach polsko-niemieckiej wymiany m\u0142odzie\u017cy naszej szko\u0142y i Gymnasium Petrinum w Brilon. Wystaw\u0119 mozna ogl\u0105da\u0107 do ko\u0144ca kwietnia br. w MBP w Chrzanowie. Serdecznie zapraszamy!\n"
    },
    "333": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12936607_1001205353298856_6222212259816149978_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWSPANIA\u0141Y SUKCES JULIANA SM\u00d3\u0141KI\n\t\t",
        "date": "2016-04-07",
        "content": "\nJulian Sm\u00f3\u0142ka (ucze\u0144 klasy 2 a) w finale XXIX Olimpiady Wiedzy Ekonomicznej zosta\u0142 jej l a u r e a t e m zajmuj\u0105c 3 miejsce w Polsce.  Serdecznie gratulujemy. wi\u0119cej: http:\/\/owe.pte.pl\/\u2026\/infor\u2026\/zawody-iii-stopnia-centralne.html\n\n\u00a0\nJulian bra\u0142 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w Olimpiadzie Przedsi\u0119biorczo\u015bci. Wynik uzyskany przez Juliana pozwoli\u0142 mu znale\u017a\u0107 si\u0119 na 14. miejscu w okr\u0119gu krakowskim i w czwartej dziesi\u0105tce w Polsce.\n\u00a0\nNiestety, formu\u0142a Olimpiady nie pozwoli\u0142a na zakwalifikowanie si\u0119 do fina\u0142u.  wi\u0119cej: http:\/\/www.olimpiada.edu.pl\/\u2026\/OP11_wyniki_eliminacje_okrego\u2026\n\u00a0\nfot. Bart\u0142omiej Sawka \/ Cinefoto.pl na zlecenie Polskiego Towarzystwa Ekonomicznego\n\n"
    },
    "334": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p4021593.jpg",
        "title": "\n\t\t\tEkologiczna akcja sadzenia drzew przez m\u0142odzie\u017c Szkolnych K\u00f3\u0142 Polskiego Towarzystwa Tatrza\u0144skiego Oddzia\u0142u w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2016-04-08",
        "content": "\nW przepi\u0119kny wiosenny dzie\u0144, 2 kwietnia 2016 roku Polskie Towarzystwo Tatrza\u0144skie Oddzia\u0142 w Chrzanowie wraz z Nadle\u015bnictwem Chrzan\u00f3w zorganizowa\u0142o po raz czwarty akcj\u0119 sadzenia drzew. Uczestnikami akcji byli cz\u0142onkowie Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT Oddzia\u0142u\u00a0w Chrzanowie. Z Naszej szko\u0142y bra\u0142y udzia\u0142 uczennice klas 1a, 1c i 1e.\n\u00a0\nDziekujemy wszystkim uczestnikom i zapraszamy za rok.\n\u00a0\nPe\u0142n\u0105 relacj\u0119 mo\u017cna zobaczy\u0107 na\u00a0stronie Ko\u0142a Krajoznawcego.\n"
    },
    "335": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/piotrek2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMARATO\u0143SKI DEBIU PIOTRA KOLASY\n\t\t",
        "date": "2016-04-08",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce w zesz\u0142\u0105 niedziel\u0119 Piotr Kolasa nasz nauczyciel wychowania fizycznego uko\u0144czy\u0142 sw\u00f3j pierwszy biegowy maraton.\n\u00a0\nPokonanie w Pary\u017cu kr\u00f3lewskiego dystansu licz\u0105cego 42,195 m zaj\u0119\u0142o mu 3 godziny 26 minut i 3 sekundy co w stawce 57000 zg\u0142oszonych zawodnik\u00f3w da\u0142o 4094 miejsce.\n\u00a0\nJak m\u00f3wi prof. Kolasa \u201eOd d\u0142u\u017cszego czasu nosi\u0142em si\u0119 z zamiarem przebiegni\u0119cia maratonu. Do tej pory uko\u0144czy\u0142em wiele kr\u00f3tszych bieg\u00f3w w tym p\u00f3\u0142maratony oraz maratony na rolkach ale przed maratonem biegowym zawsze czu\u0142em respekt. Pomimo wielu obaw przed startem, uda\u0142o si\u0119 bezpiecznie pokona\u0107 tras\u0119 z czego jestem bardzo zadowolony\u201d.\n\u00a0\nGratulujemy wspania\u0142ego wyniku i zach\u0119camy wszystkich uczni\u00f3w do aktywno\u015bci fizycznej. Ju\u017c niebawem profilaktyczna akcja na kt\u00f3r\u0105 zaprasza Was klasa 1C.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y wkr\u00f3tce...\n"
    },
    "336": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160408_091708.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIX Powiatowy Konkurs J\u0119zyka Angielskiego \u201e Literatura w Przek\u0142adzie\u201d\n\t\t",
        "date": "2016-04-08",
        "content": "\nW dniu 6 kwietnia 2016 uczennica naszej szko\u0142y Agnieszka Kosi\u0144ska z kl. 3d zdoby\u0142a I miejsce w IX Powiatowym Konkursie J\u0119zyka Angielskiego \u201e Literatura w Przek\u0142adzie\u201d, zorganizowanym przez II LO w Chrzanowie. Agnieszka zmierzy\u0142a si\u0119 z t\u0142umaczeniem fragment\u00f3w literatury angielskiej i polskiej. Zwyci\u0119\u017cczyni gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w literackich zar\u00f3wno w j\u0119zyku polskim jak i angielskim!\u00a0\n"
    },
    "337": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/obraz1.jpg",
        "title": "\nChemia z prawdziwego zdarzenia\n",
        "date": "2016-04-11",
        "content": "\n\u00a0W tym roku uczniowie naszej szko\u0142y mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w kontynuacji zesz\u0142orocznego cyklu zaj\u0119\u0107 odbywaj\u0105cych si\u0119 w laboratorium Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie. Zainteresowani podczas czterech spotka\u0144 wykonywali zadania z fina\u0142\u00f3w olimpiad pod czujnym okiem pracownik\u00f3w naukowych UJ i nauczycielki z naszej szko\u0142y \u2013 pani Marzanny M\u0105sior.\n\u00a0\n"
    },
    "338": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_41.jpg",
        "title": "\nSzkolny Konkurs Ekologiczny\n",
        "date": "2016-04-11",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w I LO do udzia\u0142u w szkolym konkursie ekologicznym.\nKa\u017cdy ucze\u0144 naszej szko\u0142y mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142.\u00a0\n\u00a0\nZg\u0142oszenia dwuosobowych zespo\u0142\u00f3w prosimy kierowa\u0107 do p. Urba\u0144czyk lub p. Wawrzyniak do 15.04.2016r.\n\u00a0\nI etap (test) - 19.04.2016r.\nII etap - 28.04.2016r.\n\u00a0\nSerdecznie wszystkich zapraszamy\n"
    },
    "339": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/d.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces informatyczny Damiana\n\t\t",
        "date": "2016-04-11",
        "content": "\n\nDamian Warzecha\u00a0z klasy 3a, zosta\u0142 finalist\u0105 II Og\u00f3lnopolskiego Konkursu \u00a0IT , organizowanego z okazji Warszawskich Dni Informatyki. Konkurs skierowany jest do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, ma na celu promowanie informatyki, programowania oraz odnajdowanie os\u00f3b z predyspozycjami i talentami w dziedzinie informatyki.\n\u00a0\nW konkursie uczestniczy\u0142o ponad 1557 uczni\u00f3w. Damian znalaz\u0142a si\u0119 w gronie 40 finalist\u00f3w z ca\u0142ej Polski docenionych przez konkursowe Jury.\u00a0Gratulujemy sukcesu.\n\u00a0\n\n"
    },
    "340": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/12472601_1005650312854360_8159814776835337963_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMarta laureatk\u0105 olimpiady przedmiotowej!\n\t\t",
        "date": "2016-04-12",
        "content": "\nMarta G\u0142ownia z klasy 2d wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w zawodach fina\u0142owych XLVI Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w Konstancinie i Warszawie w dniach od 7 do 9 kwietnia. We czwartek, wraz z 215 innymi uczestnikami przyby\u0142ymi z ca\u0142ej Polski. Marta przyst\u0105pi\u0142a do cz\u0119\u015bci pisemnej, z kt\u00f3rej uzyska\u0142a na tyle wysok\u0105 not\u0119 punktow\u0105, by komisja dopu\u015bci\u0142a j\u0105 cz\u0119\u015bci ustnej. Rozmowy odbywa\u0142y si\u0119 w Warszawie w Pa\u0142acu Staszica - siedzibie\u00a0Polskiej Akademii Nauk. Tak\u017ce ten etap nasza uczennica przesz\u0142a pomy\u015blnie i znalaz\u0142a si\u0119 w elitarnym gronie 35 os\u00f3b z najlepszymi wynikami w Polsce. \n\u00a0\nTeraz Marta mo\u017ce zbiera\u0107 owoce swej ci\u0119\u017ckiej pracy, tytu\u0142 laureatki daje jej wiele przywilej\u00f3w, na przyk\u0142ad: nie musi zdawa\u0107 matury z j\u0119zyka polskiego, b\u0119dzie mia\u0142a na \u015bwiadectwie wpis 100% na poziomie rozszerzonym. Uczelnie w ca\u0142ym kraju oferuj\u0105 laureatom olimpiad przedmiotowych najwy\u017csze miejsca na listach rankingowych w czasie rekrutacji oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 otrzymania stypendium ju\u017c na pierwszym roku.\nGratulujemy!!!\n"
    },
    "341": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160413_095656.jpg",
        "title": "\nJAK ZOSTA\u0106 PRACOWNIKIEM POLICJI\n",
        "date": "2016-04-20",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 13 kwietnia br. uczniowie klas Ia, Id, Ie, IIb, IIf odwiedzili Komend\u0119 Powiatowej Policji w Chrzanowie. Pani Ma\u0142gorzata \u0141ukaszewska i Pani Iwona Szelichiewicz\u00a0 z Zespo\u0142u ds. Nieletnich przedstawi\u0142y zasady rekrutacji do pracy w Policji i zapozna\u0142y ze specyfik\u0105 pracy w tym zawodzie. Uczniowie zwiedzili plac\u00f3wk\u0119, wys\u0142uchali prelekcji profilaktycznej i ogl\u0105dn\u0119li film \u00a0\u201e\u017bycie to nie gra\u201d m\u00f3wi\u0105cy o konsekwencjach kontaktu z alkoholem i narkotykami.\n"
    },
    "342": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_37.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting do \"Ch\u0142op\u00f3w\"\n\t\t",
        "date": "2016-04-20",
        "content": "\n28 kwietnia 2016 o godz. 12.00 w sali 33 odb\u0119dzie si\u0119 casting do \"Ch\u0142op\u00f3w\" w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego.\n Zapraszamy uczni\u00f3w I LO i s\u0142uchaczy UTW w Chrzanowie\n"
    },
    "343": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/julka3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRECYTATORSKI SUKCES JULII\n\t\t",
        "date": "2016-04-20",
        "content": "\nJulia Bucka zosta\u0142a laureatk\u0105 przes\u0142ucha\u0144 regionalnych 61. Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Recytatorskiego, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 13 kwietnia w Staromiejskim Centrum Kultury M\u0142odzie\u017cy w Krakowie. Jury doceni\u0142o talent i umiej\u0119tno\u015bci naszej uczennicy, przyznaj\u0105c jej nominacj\u0119 do etapu wojew\u00f3dzkiego. Kolejny raz Julia zaprezentuje si\u0119 w krakowskiej PWST, gdzie w dniach 28 i 29 kwietnia b\u0119dzie walczy\u0107 o fina\u0142. Nagrod\u0105 dla laureat\u00f3w przegl\u0105d\u00f3w fina\u0142owych jest m.in. indeks do PWST. Opiek\u0119 nad Juli\u0105 sprawuje prof. Jolanta Skowro\u0144ska.\n\u017byczymy powodzenia!!!\n"
    },
    "344": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160411_120030.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPRACA SEZONOWA NA WAKACJE\n\t\t",
        "date": "2016-04-20",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 11 kwietnia br. odwiedzi\u0142y nas Pani El\u017cbieta Buli\u0144ska-Omasta i Pani Agnieszka Nycz z M\u0142odzie\u017cowego Centrum Kariery w Chrzanowie. Uczniowie mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 proponowanymi ofertami pracy na wakacje. Osoby zainteresowane mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c kontaktowa\u0107 si\u0119 bezpo\u015brednio z MCK; ul. Rynek 4 w Chrzanowie.\n"
    },
    "345": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mche.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna i informatyka.\n\t\t",
        "date": "2016-04-20",
        "content": "\nW ramach projektu \"Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\" nasi uczniowie zostali zaproszeni na cykl wyk\u0142ad\u00f3w z dziedziny bezpiecze\u0144stwa cyberprzestrzeni i system\u00f3w komputerowych. Wyk\u0142ady prowadzone s\u0105 przez specjalist\u00f3w z wiod\u0105cych firm i o\u015brodk\u00f3w badawczych zajmuj\u0105cych si\u0119 t\u0105 dziedzin\u0105. Nie musimy wyje\u017cd\u017ca\u0107 na kosztowne konferencje. Dzi\u0119ki specjalistycznemu sprz\u0119towi mo\u017cemy w nich uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105c w szkole. Uczniowie zainteresowani informatyk\u0105 mogli uczestniczy\u0107 ju\u017c w wyk\u0142adach: Esset -\"Przyk\u0142ady socjotechnik wyst\u0119puj\u0105cych w z\u0142o\u015bliwym oprogramowaniu\", Cisco - \"Malware\" oraz Katedra Telekomunikacji AGH - \"Metody szyfrowania danych - od staro\u017cytnych Spartan do kryptografii kwantowej\".\n\u00a0\n\u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\u201d to innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy oraz przybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych uczniom w Ma\u0142opolsce. W ramach projektu naszej szkole zosta\u0142 dostarczony specjalistyczny sprz\u0119t wideokonferencyjny, kt\u00f3ry po\u0142\u0105czy\u0142 nas w najwa\u017cniejszymi uczeniami Krakowa. Je\u015bli chcesz wymieni\u0107 pogl\u0105dy z Pracownikiem Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego czy Akademii G\u00f3rniczo Hutniczej, wystarczy odwiedzi\u0107 bibliotek\u0119 szkoln\u0105 i usi\u0105\u015b\u0107 przed zestawem wideokonferencyjnym.\n"
    },
    "346": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/kosznscz.jpg",
        "title": "\nKoszykarki walczy\u0142y w finale wojew\u00f3dzkim \u2013 ukoronowanie sezonu 2015\/2016!\n",
        "date": "2016-04-25",
        "content": "\nW dniu 19.04.2016 w hali MOSIR w Nowym S\u0105czu odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 Wojew\u00f3dzkiej Licealiady M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce koszykowej dziewcz\u0105t. Nasze dziewcz\u0119ta powt\u00f3rzy\u0142y zesz\u0142oroczny sukces i jako mistrzynie rejonu wywalczy\u0142y awans do elitarnej grupy sze\u015bciu najlepszych zespo\u0142\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Udzia\u0142 w imprezie tej rangi to wielki splendor ale i wyzwanie \u2013 tutaj opr\u00f3cz naszej dru\u017cyny nie ma amator\u00f3w, wszystkie zespo\u0142y na co dzie\u0144 wyst\u0119puj\u0105 w rozgrywkach ligowych i zdobywaj\u0105 najwy\u017csze laury na szczeblu og\u00f3lnopolskim. Przyk\u0142adowo zawodniczki dru\u017cyny z Nowego S\u0105cza, zesz\u0142oroczne mistrzynie wojew\u00f3dztwa trenuj\u0105\u20265 razy w tygodniu! To w ka\u017cdym kto mia\u0142 do czynienia ze sportem musi budzi\u0107 respekt.\n\u00a0\nNasze dziewczyny nie musia\u0142y wi\u0119c w tych zawodach nikomu nic udowadnia\u0107. One zrobi\u0142y ju\u017c \u201eswoje\u201d \u2013 ponownie wdar\u0142y si\u0119 do grona najlepszych. Teraz trzeba by\u0142o tym najlepszym jako\u015b si\u0119 przeciwstawi\u0107\u2026\n"
    },
    "347": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cam00729.jpg",
        "title": "\nWarsztaty chemiczne na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim!\n",
        "date": "2016-04-27",
        "content": "\nRozpocz\u0119li\u015bmy ju\u017c drugi cykl o\u015bmiu spotka\u0144 chemicznych dla m\u0142odzie\u017cy I LO z klas drugich. Grupa 16 m\u0142odych chemik\u00f3w uczestniczy w zaj\u0119ciach laboratoryjnych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowych UJ w Zak\u0142adzie Chemii \u015arodowiska. Poznaj\u0105 tam tajniki laboratorium chemicznego, eksperymentuj\u0105 i udoskonalaj\u0105 swoje umiej\u0119tno\u015bci chemiczne. Zaj\u0119cia s\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane tematycznie, wymagaj\u0105 dobrego przygotowania i dok\u0142adnego wykonywania do\u015bwiadcze\u0144. Warto doda\u0107, \u017ce jedynie nasza szko\u0142a z powiatu zosta\u0142a zaproszona do takiej wsp\u00f3\u0142pracy.\n\u00a0\nWierzymy, \u017ce czas po\u015bwi\u0119cony na przygotowanie do zaj\u0119\u0107 i praktyk\u0119 w laboratorium przyniesie m\u0142odym chemikom same korzy\u015bci.\n\u00a0\n\u017byczymy ciekawych eksperyment\u00f3w !\n\u00a0\nDo zaj\u0119\u0107 przygotowuj\u0105 i opiek\u0119 pe\u0142ni\u0105 prof. Marzanna M\u0105sior i prof. Barbara Malik.\n"
    },
    "348": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cam00766.jpg",
        "title": "\nIX Powiatowy Turniej Szkolnych Klub\u00f3w Europejskich \u201eEuropa bez tajemnic\u201d\n",
        "date": "2016-04-27",
        "content": "\n22 kwietnia m\u0142odzie\u017c z naszego liceum bra\u0142a udzia\u0142 w IX Powiatowym Turnieju Szkolnych Klub\u00f3w Europejskich \u201eEuropa bez tajemnic\u201d. Konkurs organizowany by\u0142 przez II LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nUczniowie zmagali si\u0119 z trudnymi pytaniami zwi\u0105zanymi z histori\u0105 i rozwojem Unii Europejskiej.\nNasza dru\u017cyna w sk\u0142adzie: Dominika Pikur, Paulina Likus, Julian Sm\u00f3\u0142ka i Jakub Fyda poradzi\u0142a sobie \u015bwietnie.\nPo ci\u0119\u017ckich zmaganiach, w kt\u00f3rych uczniowie musieli wykaza\u0107 si\u0119 tak\u017ce umiej\u0119tno\u015bciami artystycznymi, zaj\u0119li\u015bmy ostatecznie drugie miejsce. Warto doda\u0107, \u017ce przegrali\u015bmy tylko jednym punktem!\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy organizatorom za ciep\u0142e przyj\u0119cie i smakowity pocz\u0119stunek.\n\u00a0\nZwyci\u0119zcom serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy kolejnych sukces\u00f3w.\nOpiekunowie SKE: prof. Anita D\u0119bska \u2013 Tynior, prof. Agnieszka W\u00f3jcik i prof. Barbara Malik.\n"
    },
    "349": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_22.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYBORY DO ZARZ\u0104DU SAMORZ\u0104DU PRZED NAMI\n\t\t",
        "date": "2016-04-28",
        "content": "\nWybrali\u015bcie spo\u015br\u00f3d Was tych, kt\u00f3rzy najbardziej zas\u0142uguj\u0105 na Wasze zaufanie, najgodniej b\u0119d\u0105 reperezentowa\u0107 Was na terenie szko\u0142y i poza ni\u0105. Zapraszamy kandydat\u00f3w do porwadzenia kampanii wyborczej. Mo\u017ce ona trawa\u0107 do 11 maja z wyj\u0105tkiem tego pi\u0105tku. W ten dzie\u0144 g\u0142osuj\u0105 klasy trzecie.Ich g\u0142osowanie zostanie przeprowadzone przez wychowawc\u00f3w klas po rozdaniu \u015bwiadectw. Podobnie jak g\u0142osowanie na Belfra Roku 2015.\n\u00a0Ewentualne uwagi lub charakterystyki kandydat\u00f3w do zamieszczenia na stronie prosz\u0119 kierowa\u0107 do Ma\u0142ogorzaty Komar\u00f3w z klasy 2a. G\u0142osujemy tylko na jednego kandydata. Prosz\u0119 przy jego nazwisku postawi\u0107 znak X. Inaczej oznaczone g\u0142osy nie b\u0119d\u0105 brane pod uwag\u0119.\nKandydaci:\n1.Micha\u0142 Ferlak 1a\n2.Bart\u0142omiej Mitka 1b\n3.Katarzyna Skwarek 1c\n4.Sara Kulawik 1d\n5.Arkadiusz Kope\u0107 1e\n6.Ma\u0142gorzata Komar\u00f3w 2a\n7.Julian Sm\u00f3\u0142ka 2a\n8.Konrad Dindorf 2b\n9.Aleksandra Brania 2d\n10.Zuzanna Synal 2e\n11.Paulina Likus 2f\nKarty do g\u0142osowanie na Belfra Roku uwzgl\u0119dniaj\u0105 poszczeg\u00f3lne kategorie. Regulaminy s\u0105 dost\u0119pne w zak\u0142adce Samorz\u0105du- Regulaminy.\n\u00a0\n"
    },
    "350": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_29.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku klas trzecich\n\t\t",
        "date": "2016-04-28",
        "content": "\nUroczysto\u015b\u0107 zako\u0144czenia roku dla klas trzecich odb\u0119dzie si\u0119 w szkole o godzinie 9.00 w dniu 29 kwietnia 2016 roku.\n\u00a0\nUczni\u00f3w klas pierwszych i drugich zapraszamy do szko\u0142y na godzin\u0119 11.00.\n\u00a0\n\u00a0\nPrzypominamy o zwrocie ksi\u0105\u017cek do biblioteki.\n"
    },
    "351": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p1130471.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczysta akademia z okazji 225 rocznicy uchwalenia Konstytucji 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2016-05-05",
        "content": "\nW dniu 29.04. 2016 r. na sali gimnastycznej mia\u0142a miejsce uroczysta akademia z okazji 225 rocznicy uchwalenia Konstytucji 3 Maja, kt\u00f3ra przygotowali uczniowie klas; 1b, 1d, 1e, 2a, 2b, 2c, 2d, 2f oraz 3f pod opiek\u0105 profesor Bogus\u0142awy Mrowcy, Marzeny Bro\u017cek i Agnieszki Olszowskiej.\u00a0\nW przedstawieniu poetycko-muzycznym przypomniano histori\u0119 powstania konstytucji, jej postanowienia i rol\u0119 w utrzymaniu to\u017csamo\u015bci narodowej w okresie rozbior\u00f3w. Znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w przybli\u017ceniu tych wydarze\u0144 publiczno\u015bci odegra\u0142y utwory wykonane przez muzyk\u00f3w oraz wokalist\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c wspania\u0142e interpretacje wierszy, kt\u00f3re zmusi\u0142y widowni\u0119 do refleksji i pozwoli\u0142y przenie\u015b\u0107 si\u0119 do wydarze\u0144 roku 1791. Szczeg\u00f3lnym zainteresowaniem cieszy\u0142 si\u0119 kr\u00f3tki recital Ma\u0107ka Nowaka, kt\u00f3ry nawi\u0105za\u0142 do idei mi\u0142o\u015bci do Ojczyzny.\n"
    },
    "352": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/julka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYR\u00d3\u017bNIENIE  DLA  JULII BUCKIEJ\n\t\t",
        "date": "2016-05-09",
        "content": "\nNa deskach teatru krakowskiej PWST 28 kwietnia odby\u0142y si\u0119 przes\u0142uchania 61. Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Recytatorskiego. Jury, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzili m.in. wyk\u0142adowcy Szko\u0142y Teatralnej, mia\u0142o trudne zadanie, bowiem wszyscy uczestnicy etapu wojew\u00f3dzkiego reprezentowali bardzo wysoki poziom umiej\u0119tno\u015bci. Julia przedstawi\u0142a fragment utworu \u201eShirley Valentine\u201d Willy\u2019ego Russela oraz wiersz Haliny Po\u015bwiatowskiej \u201e Jestem Juli\u0105\u201d i da\u0142a si\u0119 zapami\u0119ta\u0107 jurorom \u2013 znalaz\u0142a si\u0119 w\u015br\u00f3d wyr\u00f3\u017cnionych! To dobra wr\u00f3\u017cba, ufamy, \u017ce w przysz\u0142ym roku Julka dotrze do przes\u0142ucha\u0144 centralnych, w kt\u00f3rych oczaruje wszystkim swym talentem, czego jej \u017cyczymy a tegorocznego sukcesu serdecznie gratulujemy!!!\n\u00a0\nNa zdj\u0119ciu osoby wyr\u00f3\u017cnione w 61. Og\u00f3lnopolskim \u00a0Konkursie Recytatorskim-etap wojew\u00f3dzki\u00a0 (Julia w \u015brodku)\n"
    },
    "353": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/andrzej.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs  Historyczny \n",
        "date": "2016-05-13",
        "content": "\n7 kwietnia w II LO w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 Powiatowy Konkurs \u00a0Historyczny w II LO w Chrzanowie \"Kobiety w historii od staro\u017cytno\u015bci do ko\u0144ca XVIII wieku \". Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali: Monika Szczurek, Bart\u0142omiej Bieniek, Andrzej Fr\u0105czek i\u00a0 Deniz Uysal. Uczestnicy musieli najpierw zmierzy\u0107 si\u0119 z testem, a nast\u0119pnie fina\u0142owa sz\u00f3stka opisa\u0107 jedn\u0105 z kobiet i jedno ze zjawisk z tamtego okresu. M\u0142odzie\u017c reprezentowa\u0142a bardzo wysoki poziom. Pierwsze miejsce w tym konkursie zaj\u0105\u0142 Andrzej Fr\u0105czek, a czwarte Deniz Uysal. Zwyci\u0119zcom gratulujemy wiedzy i \u017cyczymy powodzenia za rok.\u00a0\n"
    },
    "354": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc00213.jpg",
        "title": "\nSUKCES MATEMATYCZNY UCZNIA KLASY II A  MATEUSZA K\u0141ECZKA\n",
        "date": "2016-05-13",
        "content": "\n13 kwietnia 2016 roku, ucze\u0144 naszej szko\u0142y Mateusz K\u0142eczek zaj\u0105\u0142 2 miejsce na Ma\u0142opolskim Konkursie Prac Matematycznych Szk\u00f3\u0142 Ponadginazjalnych organizowanym przez Krakowskie M\u0142odzie\u017cowe Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Nauk i Sztuk.\n\u00a0\nSiedmiu finalist\u00f3w zosta\u0142o zaproszonych na sesj\u0119 matematyczn\u0105 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w sali audytoryjnej im. prof. Wincentego Danka na Uniwesytecie Pedagogicznym w Krakowie. W jury konkursu zasiedli przedstawiciele trzech\u00a0 wy\u017cszych uczelni: Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, Uniwersytetu Pedagogicznego, Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.\n\u00a0\nPodczas fina\u0142u konkursu - Sesji Matematycznej, Mateusz\u00a0 przedstawi\u0142 kr\u00f3tk\u0105 prezentacj\u0119 streszczaj\u0105c\u0105 jego prac\u0119 pod tytu\u0142em Geometria Hiperboliczna.\n\u00a0\nOpiekunem ucznia jest Iwona Ma\u0142ocha.\n\u00a0\nGRATULUJEMY !!!\n"
    },
    "355": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/uj_92.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFestiwalu Nauki w Krakowie pt. CZAS I PRZESTRZE\u0143\n\t\t",
        "date": "2016-05-18",
        "content": "\nUniwersytet Jagiello\u0144ski zaprasza Was do uczestniczenia w 16. ju\u017c Festiwalu Nauki w Krakowie pt. CZAS I PRZESTRZE\u0143, kt\u00f3ry b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 w dniach 19-21 maja 2016 roku. Szczeg\u00f3\u0142y na www.festiwalnauki.krakow.pl\n"
    },
    "356": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/piki.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFina\u0142u IV edycji konkursu informatycznego \u201ePIKI\u201d\n\t\t",
        "date": "2016-05-18",
        "content": "\n\u00a0Dnia 14 kwietnia 2016 roku odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 IV Powiatowego Internetowego Konkursu Informatycznego. Celem rywalizacji \u00a0jest upowszechnianie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych wiedzy z zakresu informatyki oraz propagowanie poj\u0119\u0107 i zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z szeroko poj\u0119t\u0105 informatyk\u0105. Do fina\u0142u zakwalifikowa\u0142o si\u0119 dziesi\u0119ciu najlepszych \u00a0uczestnik\u00f3w.\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce w \u00a0\u201ewspania\u0142ej dziesi\u0105tce\u201d \u00a0siedmiu finalist\u00f3w to uczniowie naszego liceum. Damian Warzecha, Bartosz Sandacz, Jakub S\u0142owik, Jakub Prusakiewicz, Konrad Dindorf, Jakub Kita i Jakub Bochenek wykazali si\u0119 du\u017c\u0105 wiedz\u0105 i umiej\u0119tno\u015bciami.\u00a0 Najlepiej spisa\u0142 si\u0119 Konrad zajmuj\u0105c II miejsce w konkursie. Gratulujemy\u00a0\n"
    },
    "357": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFestyn Zdrowia - 4 czerwca 2016\n\t\t",
        "date": "2016-05-20",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy dzieci, m\u0142odzie\u017c oraz osoby strasze na Festyn Zdrowia.\n\u00a0\nW dniu 4 czarwca o godzinie 9.00 na boisku szkolnym I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie odb\u0119d\u0105 si\u0119 wydarzenia festynowe.\n\u00a0\nW programie:\n- Wyk\u0142ad pani dietetyk\n- Zdrowy pocz\u0119stunek\n- Gry i zabway dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i rodzin\n\u00a0\nSerdecznie zapraszamy!\n"
    },
    "358": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_98.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOd  poniedzia\u0142ku segregujemy \u015bmieci\n\t\t",
        "date": "2016-05-20",
        "content": "\nZwracamy si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do wszystkich uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w I LO o w\u0142\u0105czenie si\u0119 do akcji segregowania \u015bmieci. Na korytarzach rozmieszczone b\u0119d\u0105 pojemniki w trzech kolorach oraz kosz na odpady zmieszane.\u00a0\n\u00a0\nJak segregowa\u0107 \u015bmieci - ZOBACZ!\n"
    },
    "359": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztyu.jpg",
        "title": "\n\u015aWI\u0118TO SPORTU SZKOLNEGO - 2 CZERWCA (czwartek)\n",
        "date": "2016-05-23",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich uczni\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w rozgrywkach sportowych odbywaj\u0105cych si\u0119 w ramach corocznego \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego.\n\u00a0\n\n2 czerwca (czwartek) obiekty sportowe I LO w Chrzanowie\n\n\u00a0\n\nZapisy dru\u017cyn klasowych do wtorku 31 maja przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n\n\u00a0\n\nWymaga lista imienna klasy z przydzia\u0142em do danej dyscypliny sportowej\n\n\u00a0\n\nZawody odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle w dw\u00f3ch dyscyplinach (pi\u0142ka no\u017cna + pi\u0142ka siatkowa, pi\u0142ka no\u017cna + koszyk\u00f3wka) dlatego istnieje prawdopodobie\u0144stwo rozgrywania meczy przez jedn\u0105 klas\u0119\u00a0o tej samej porze. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci prze\u0142o\u017cenia spotkania \u2013 harmonogram minutowy, dlatego prosimy o punktualno\u015b\u0107 i zach\u0119camy do zaanga\u017cowania wszystkich uczni\u00f3w z klasy.\n\n"
    },
    "360": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscn4405.jpg",
        "title": "\nPlenerowa lekcja historii\n",
        "date": "2016-06-01",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 25 maja 2016 roku, w rocznic\u0119 \u015bmierci rotmistrza Witolda Pileckiego, odby\u0142a si\u0119 w naszej szkole plenerowa lekcja historii z udzia\u0142em u\u0142an\u00f3w z Towarzystwa Krzewienia Tradycji Kawalerii Polskiej im. rotmistrza Witolda Pileckiego.\n\u00a0\nNajwi\u0119ksz\u0105 atrakcj\u0105 by\u0142 prawdziwy ko\u0144 oraz ko\u0144-pozorant wykonany z drewna, na kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142o po\u0107wiczy\u0107 w\u0142adanie lanc\u0105 i szabl\u0105.\n\u00a0\nU\u0142ani zapoznali uczni\u00f3w z tradycjami kawaleryjskimi, a panie z ko\u0142a gospody\u0144 z Przeciszowa za\u015bpiewa\u0142y pie\u015bni legionowe.\n\u00a0\nMo\u017cna by\u0142o r\u00f3wnie\u017c wys\u0142ucha\u0107 wyk\u0142adu pana s\u0119dziego Mieczys\u0142awa Potejki oraz dr. Ryszarda Sobieraja o rotmistrzu Witoldzie Pileckim.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "361": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160525_104757.jpg",
        "title": "\nPROFILAKTYKA RAKA PIERSI\n",
        "date": "2016-06-01",
        "content": "\nMagdalena Bigaj i Anna K\u0142eczek\u00a0 z klasy Id zaj\u0119\u0142y I miejsce w IX Powiatowym Konkursie Profilaktyka Raka Piersi. Konkurs odby\u0142 si\u0119 25 maja br. w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie. Opiekun \u2013 P. Katarzyna Szczupak. Ania i Magda zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 w dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu profilaktyk\u0119 raka piersi. W ramach uczestnictwa w konkursie nagra\u0142y film zach\u0119caj\u0105cy do bada\u0144 profilaktycznych oraz wype\u0142nia\u0142y test wiedzy.\n\u00a0\n\u00a0Gratulujemy!\n\u00a0\n"
    },
    "362": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0368.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNasi uczniowie na Puszcza Run 2016\n\t\t",
        "date": "2016-06-09",
        "content": "\n365 biegaczy uko\u0144czy\u0142o odbywaj\u0105cy si\u0119 w niedziel\u0119 5 czerwca w Puszczy Dulowskiej 10 kilometrowy bieg Puszcza Run. W\u015br\u00f3d nich by\u0142o 6 uczni\u00f3w naszej, szko\u0142y co stanowi\u0142o najliczniejsz\u0105 reprezentacj\u0119 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych. Dzi\u0119ki temu nasza szko\u0142a wygra\u0142a sprz\u0119t sportowy o warto\u015bci 500 z\u0142 ufundowany przez sponsora firm\u0119 SAPA. Gratulujemy i Dzi\u0119kujemy Naszej Reprezentacji!Zawodnicy wybiegli na tras\u0119 w samo po\u0142udnie. Dogodna lokalizacji biegu wp\u0142ywa\u0142a na zacienienie wi\u0119kszo\u015bci cz\u0119\u015bci trasy, jednak warunki nie nale\u017ca\u0142y do najlepszych. Wysoka temperatura, duszno i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia burzy... Wielk\u0105 ulg\u0105 dla biegaczy by\u0142a ustawiona na p\u00f3\u0142metku przez Stra\u017cak\u00f3w kurtyna wodna. Niekt\u00f3rzy zatrzymywali si\u0119 przy niej nawet d\u0142u\u017csz\u0105 chwil\u0119.\nZawody z czasem 32:39 wygra\u0142 Ukrainiec Savchu Ruslan. Nasi uczniowie jak na debiut w tej imprezie spisali si\u0119 bardzo dobrze. Na du\u017ce uznanie zas\u0142uguje wynik \u0141ukasza Duraka 1c 48,23 i Kacpra Chojowskiego 1c 49,23. Pokonanie tej trasy poni\u017cej 50 minut w do\u015b\u0107 trudnych warunkach jest bardzo dobrym rezultatem! Dalsze miejsca zaj\u0119li Natalia Starczynowska 1b 1,00:42, Kamil Dymek 1b 1,00:52, Marta Galos 1,04:54, Gabriela Hodur 1b 1,13:41.\nZawodnicy za uko\u0144czenie biegu otrzymali pami\u0105tkowe medale oraz okoliczno\u015bciowe koszulki. Po wysi\u0142ku mogli si\u0119 posili\u0107 groch\u00f3wka ufundowan\u0105 przez organizator\u00f3w.\nJeszcze raz wielkie gratulacje dla startuj\u0105cych i przy tej okazji zach\u0119camy pozosta\u0142ych naszych uczni\u00f3w do uprawiania tej najprostszej aktywno\u015bci ruchowej ;)\n"
    },
    "363": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscn4756.jpg",
        "title": "\nM\u0142odzi zdolni w Staszicu\n",
        "date": "2016-06-10",
        "content": "\nW dniu 3 czerwca 2016 roku w domu kultury \"Sok\u00f3\u0142\" w Trzebini odby\u0142 si\u0119 wyj\u0105tkowy koncert promuj\u0105cy talenty muzyczne, wokalne i taneczne uczni\u00f3w naszej szko\u0142y. Tematem przewodnim koncertu by\u0142 Jazz. Widzowie mieli okazje wys\u0142ucha\u0107 kilku standard\u00f3w jazzowych wykonanych przez wokalist\u00f3w w akompaniamencie fortepianu, gitary i saksofonu. Publiczno\u015b\u0107 zachwyci\u0142 r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119p taneczny naszej uczennicy, prezentuj\u0105cej wyj\u0105tkowo wysoki poziom techniczny i artystyczny. Nasi wybitni uczniowie, kt\u00f3rzy zaprezentowali swoje talenty na konkursie to przedstawiciele klas drugich.\u00a0\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z pe\u0142n\u0105 relacj\u0105 z tego wydarzenia. ----->\u00a0WI\u0118CEJ...\n"
    },
    "364": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsddiplom7.jpg",
        "title": "\nUroczyste wr\u0119czenie tegorocznych dyplom\u00f3w j\u0119zykowych DSD II\n",
        "date": "2016-06-10",
        "content": "\n30 maja 2016 w II LO w Krakowie w obecno\u015bci ma\u0142\u017conki Prezydenta RP i honorowej patronki programu DSD w Polsce \u2013 pani Agaty Kornhauser-Dudy \u2013 odby\u0142o si\u0119 uroczyste wr\u0119czenie tegorocznych dyplom\u00f3w j\u0119zykowych DSD II uczniom wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Podczas\u00a0 uroczysto\u015bci certyfikat otrzyma\u0142o 120 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z po\u0142udnia Polski: z krakowskich lice\u00f3w \u2013 I LO im. Bart\u0142omieja Nowodworskiego, II LO im. Kr\u00f3la Jana III Sobieskiego, III LO im. Jana Kochanowskiego, V LO im. Augusta Witkowskiego, VI LO im. Adama Mickiewicza, VIII LO im. Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego oraz I LO im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie i I LO im. Jana Matejki w Wieliczce.Uczennica naszej szko\u0142y Aleksandra Bogusz uzyska\u0142a drugi wynik w Ma\u0142opolsce i znalaz\u0142a sie w grupie 10 najlepszych . Gratulujemy!\n"
    },
    "365": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160603_103016.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKREATYWNE MY\u015aLENIE\n\t\t",
        "date": "2016-06-10",
        "content": "\nW pi\u0105tek 3 czerwca br. uczniowie klasy IIc i Ic\u00a0uczestniczyli w zaj\u0119ciach warsztatowych z Paniami Ligi\u0105 \u0141akomy i Justyn\u0105 Malinowsk\u0105 z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie. Tematem zaj\u0119\u0107 by\u0142a integracja grupy i kreatywne my\u015blenie. Uczniowie \u0107wiczyli umiej\u0119tno\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy w grupie oraz poznali techniki rozwijaj\u0105ce tw\u00f3rcze my\u015blenie.\n"
    },
    "366": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160602_121512.jpg",
        "title": "\nCYBERPRZEMOC PROFILAKTYKA\n",
        "date": "2016-06-10",
        "content": "\nW czwartek 2 czerwca br. uczniowie klas Ib, Ic uczestniczyli w spotkaniu z psychologami Paniami Izabel\u0105 Wilg\u0105-Malot\u0105 i Oliwi\u0105 Poros\u0142o z Zespo\u0142u Terapii i Profilaktyki Rodzin w Chrzanowie. Tematem spotkania by\u0142a Profilaktyka agresji, przemocy, cyberprzemocy.\n"
    },
    "367": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wierusz_niedzielny-poranek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRuszaj\u0105 pr\u00f3by do \u201eCh\u0142op\u00f3w\u201d\n\t\t",
        "date": "2016-06-10",
        "content": "\n15 czerwca 2016 roku o godz. 14.00 w Sali 33 odb\u0119dzie si\u0119 pierwsze spotkanie grupy teatralnej wyst\u0119puj\u0105cej w sztuce \u201eCh\u0142opi\u201d. Otrzymali\u015bmy ju\u017c od re\u017cysera Marcina Kobierskiego gotowy scenariusz. Zapraszamy wszystkie osoby, kt\u00f3re zosta\u0142y zakwalifikowane.\n\u00a0\nNa premier\u0119 zaprosimy Was jesieni\u0105.\n"
    },
    "368": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/13319781_1043778495708208_8224866980980627922_n.jpg",
        "title": "\nJak nie czytam, jak czytam!\n",
        "date": "2016-06-11",
        "content": "\nNASZ REKORD W CZYTANIU !!\n10 czerwca o godz. 10:00 czyta\u0142y w naszej szkole w tym samym momencie 273 osoby!\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy za obecno\u015b\u0107!\n"
    },
    "369": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_16.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKOMUNIKAT\n\t\t",
        "date": "2016-06-13",
        "content": "\nW zwi\u0105zku z rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 od wtorku 14 czerwca 2016 r. remontem kanalizacji, uczniowie proszeni s\u0105 o zabranie z szatni wszystkich pozostawionych tam rzeczy. Szatnie b\u0119d\u0105 nieczynne.\n"
    },
    "370": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tG\u0142osuj na film 1 LO - do wygrania nowoczesne laboratorium!\n\t\t",
        "date": "2016-06-14",
        "content": "\nGrupa rozszerzona z biologii bierze udzia\u0142 w konkursie \"30 laboratori\u00f3w na 30-lecie Adamedu\". Nakr\u0119cili\u015bmy 3-minutowy film pt. \"Jak kom\u00f3rka przetwarza energi\u0119 z po\u017cywienia?\". Je\u017celi chcesz zobaczy\u0107 efekty naszej pracy, wejd\u017a na stron\u0119:\n\u00a0\nhttps:\/\/www.facebook.com\/ADAMEDSmartUP\/app\/249092698772230\/\n\u00a0\n1. Wejd\u017a w zak\u0142adk\u0119 \"ZG\u0141OSZENIA\" 2. Przejd\u017a na stron\u0119 19 3. Znajd\u017a filmik pt. \"Jak kom\u00f3rka przetwarza energi\u0119 z po\u017cywienia?\" 4. Kliknij \"G\u0142osuj!\"\n\u00a0\nCodziennie, a\u017c do 30. czerwca, mo\u017cesz odda\u0107 jeden g\u0142os na film z 1 LO! Poinformuj o inicjatywie jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 znajomych i razem pom\u00f3\u017ccie nam zakwalifikowa\u0107 si\u0119 do grupy najpopularniejszych 100 klip\u00f3w. Nast\u0119pnie trwa\u0107 b\u0119d\u0105 obrady Jury konkursu. Wybierze ono 30 zg\u0142osze\u0144 konkursowych, kt\u00f3re zostan\u0105 nagrodzone nagrodami g\u0142\u00f3wnymi \u2013 wyposa\u017ceniem szkolnych laboratori\u00f3w, ka\u017cde o warto\u015bci 10 000 z\u0142!\n\u00a0\nLiczymy na Twoje g\u0142osy!\n"
    },
    "371": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/laureatkikonkursu.jpg",
        "title": "\n,,Sfotografuj ducha ksi\u0105\u017cki\" - rozstrzygni\u0119cie konkursu\n",
        "date": "2016-06-15",
        "content": "\nMiejska Biblioteka Publiczna w Chrzanowie, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie oraz Towarzystwo Nauczycieli Bibliotekarzy Szk\u00f3\u0142 Polskich \/ oddzia\u0142 w Chrzanowie \/ zorganizowali konkurs ,,Sfotografuj ducha ksi\u0105\u017cki\", kt\u00f3rego uczestnicy mieli wykona\u0107 pomys\u0142owe zdj\u0119cie zwi\u0105zane z ulubion\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0105. Uczniowie mieli odda\u0107 atmosfer\u0119 i nastr\u00f3j wybranej lektury oraz charakter jej bohater\u00f3w. W\u015br\u00f3d laureat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 osoby z naszej szko\u0142y: Angelika Rak i Paulina Likus z 2f, uczennice prof. J. Skowro\u0144skiej. Dziewcz\u0119ta wybra\u0142y ksi\u0105\u017ck\u0119 autorstwa Barbary Rosiek ,,Pami\u0119tnik narkomanki\". Swoje zdj\u0119cie zatytu\u0142owa\u0142y ,,Zapl\u0105tana w \u015bwiecie \u015bmiertelnej przyjemno\u015bci\".\u00a0Jak same m\u00f3wi\u0105 - chcia\u0142y zaproponowa\u0107 pomys\u0142 inny i oryginalny, dlatego ich zdj\u0119cie jest tak drastyczne i poruszaj\u0105ce. W konkursie uczestniczy\u0142a i zosta\u0142a nagrodzona - Katarzyna Kowalska z klasy 1c, uczennica prof. \u00a0O. Piotrowskiej.\n W czasie uroczystego fina\u0142u konkursu, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 10 czerwca w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie uczennice odebra\u0142y dyplomy, gratulacje i nagrody finansowe.\u00a0\n My tak\u017ce serdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "372": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160613_110012.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDORADZTWO ZAWODOWE\n\t\t",
        "date": "2016-06-17",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 13 czerwca uczniowie klasy Ib uczestniczyli w Chrzanowskich Targach Edukacji i Pracy\u00a0 w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie.\u00a0 Wys\u0142uchali wyk\u0142ad\u00f3w dotycz\u0105cych m.in. prawa pracy, odpowiedniego dopasowania kwalifikacji, zainteresowa\u0144 do rynku pracy, sta\u017cu, praktyk i pracy m\u0142odzie\u017cy za granic\u0105. Skorzystali tak\u017ce z mo\u017cliwo\u015bci elektronicznego pomiaru zainteresowa\u0144.\n\u00a0\n"
    },
    "373": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/24353_1_1425063401_11.jpg",
        "title": "\nBud\u017cet obywatelski - zapraszamy do g\u0142osowania\n",
        "date": "2016-06-21",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce w\u015br\u00f3d zada\u0144 ocenionych pozytywnie s\u0105 dwie propozycje dotycz\u0105ce turystyki rowerowej i pieszej:\u00a0\n\u00a0\n1. Zasi\u0119g powiatowy - z powiatu chrzanowskiego:Na dw\u00f3ch k\u00f3\u0142kach lub z kijkami - na wycieczk\u0119 ruszaj z nami!\n\u00a0\n2. Zasi\u0119g subregionalny - z subregionu Ma\u0142opolska Zachodnia:Daj si\u0119 porwa\u0107 na rower - zwiedzamy Ma\u0142opolsk\u0119 Zachodni\u0105(subregion obejmuje powiaty: chrzanowski, olkuski, o\u015bwi\u0119cimski, wadowicki).\n\u00a0\nDo g\u0142osowania uprawnieni s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy powiatu\/subregionu, kt\u00f3rego dotyczy zadanie, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 16 lat. Mo\u017cna odda\u0107 jeden g\u0142os na zadanie powiatowe i jeden na zadanie subregionalne - w przypadku oddania wi\u0119kszej ilo\u015bci g\u0142os\u00f3w wszystkie g\u0142osy b\u0119d\u0105 niewa\u017cne. Opr\u00f3cz g\u0142osowania elektronicznego mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 osobi\u015bcie (tylko w Krakowie, O\u015bwi\u0119cimiu, Tarnowie i Nowym S\u0105czu) oraz korespondencyjnie.\n\u00a0\n"
    },
    "374": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_28.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKoniec roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2016-06-21",
        "content": "\nZako\u0144czenie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 24 czerwca 2016 roku o godz. 9.00\n\u00a0\n\u00a0\nRozdanie \u015bwiadectw maturalnych odb\u0119dzie si\u0119 5 lipca 2016 roku o godz. 9.00\n"
    },
    "375": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160616_101947.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSZKOLNY KONKURS INFORMATYCZNY \u201eM\u0141ODZIE\u017b A UZALE\u017bNIENIA\u201d\n\t\t",
        "date": "2016-06-21",
        "content": "\nW czwartek 16 czerwca br zosta\u0142y wr\u0119czone dyplomy i nagrody laureatom szkolnego konkursu informatycznego \u201eM\u0142odzie\u017c a uzale\u017cnienia\u201d.\n\u00a0\nI miejsce zaj\u0119\u0142a Anna K\u0142eczek (Id), drugie Hanna Bednarowicz (Id), a trzecie\u00a0 Franciszek Parzyk (Id).\n\u00a0\nGratulujemy zwyci\u0119zcom!\n"
    },
    "376": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sapavoucher.jpg",
        "title": "\n\u201eCi\u0105gle w biegu\u201d\n",
        "date": "2016-06-21",
        "content": "\nDzi\u0119ki zwyci\u0119stwu naszej szko\u0142y w konkursie na najliczniejsz\u0105 reprezentacj\u0119 w biegu Puszcza Run, 10 czerwca w gabinecie Pani Dyrektor mia\u0142o miejsce uroczyste przekazanie vouchera o warto\u015bci 500 z\u0142 ufundowanego przez firm\u0119 SAPA. W obecno\u015bci Pani Dyrektor i naszych biegaczy wr\u0119czenia czeku dokona\u0142 Dyrektor chrzanowskiego oddzia\u0142u firmy SAPA Pan Jacek Zimol\u0105g oraz organizatorzy biegu Tomasz Kobierecki i Mariusz Brz\u00f3zka. Za otrzymane \u015brodki nasza szko\u0142a wzbogaci si\u0119 o dodatkowy sprz\u0119t sportowy.\n"
    },
    "377": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/baner3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolski Bud\u017cet Obywatelski\n\t\t",
        "date": "2016-06-22",
        "content": "\nRozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski na zadania zg\u0142oszone do Bud\u017cetu Obywatelskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Ma\u0142opolanie, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 16 rok \u017cycia mog\u0105 \u2013 do dnia 6 lipca \u2013 wybra\u0107 spo\u015br\u00f3d 152 zada\u0144 najlepsze ich zdaniem pomys\u0142y. Zwyci\u0119skie projekty zrealizuje Wojew\u00f3dztwo Ma\u0142opolskie.\nMa\u0142opolski Bud\u017cet Obywatelski to przedsi\u0119wzi\u0119cie pionierskie, jeszcze \u017caden samorz\u0105d nie realizowa\u0142 bud\u017cetu obywatelskiego na tak szerok\u0105 skal\u0119. Standardy partycypacji spo\u0142ecznej wymagaj\u0105, aby w proces g\u0142osowania zaanga\u017cowana by\u0142a jak najliczniejsza grupa mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Szczeg\u00f3lnie wa\u017cne jest poinformowanie o terminie g\u0142osowania instytucji, \u015brodowisk lokalnych a zw\u0142aszcza mieszka\u0144c\u00f3w.\n\u00a0\nMieszka\u0144cy Ma\u0142opolski mog\u0105 odda\u0107 sw\u00f3j g\u0142os za po\u015brednictwem strony internetowej www.bo.malopolska.pl.\u00a0W za\u0142\u0105czeniu lista wszystkich zada\u0144, na kt\u00f3re Ma\u0142opolanie mog\u0105 zag\u0142osowa\u0107.\n\u00a0\nW przypadku szczeg\u00f3\u0142owych pyta\u0144 do Pa\u0144stwa dyspozycji pozostaj\u0105 pracownicy Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego odpowiedzialni za wdra\u017canie bud\u017cetu obywatelskiego \u2013 kontakt telefoniczny: (12) 61 60 531, (12) 61 60 904, e-mailowy: bo@umwm.pl. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat projektu mo\u017cna tak\u017ce znale\u017a\u0107 na ww. stronie internetowej. Raz jeszcze zach\u0119cam Pa\u0144stwa do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w promocj\u0119 narz\u0119dzia partycypacji spo\u0142ecznej, jakim jest wojew\u00f3dzki bud\u017cet obywatelski. Razem mo\u017cemy przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwoju naszego regionu i wsp\u00f3lnie budowa\u0107 Ma\u0142opolsk\u0119.\n"
    },
    "378": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/13467410_1019292291452802_2009076907_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXIX Wojew\u00f3dzki Konkurs Recytatorski \"Poezja i Proza w J\u0119zyku Szekspira\"\n\t\t",
        "date": "2016-06-22",
        "content": "\nW dniu 9 czerwca 2016 ucze\u0144 naszej szko\u0142y, Grzegorz Niedzielski z klasy II a, przygotowany przez p. prof. Ma\u0142gorzat\u0119 M\u0119del\u0119 zdoby\u0142 II miejsce w XIX Wojew\u00f3dzkim Konkursie Recytatorskim \"Poezja i Proza w J\u0119zyku Szekspira\", zorganizowanym przez Towarzystwo Kultury Teatralnej Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, Zabrze 2016. Grzegorz brawurowo wykona\u0142 po angielsku fragment prozy \"Pies Baskervill\u00f3w\" Arthura Conana Doyla oraz jeden z sonat\u00f3w Szekspira. Mimo ogromnej konkurencji zosta\u0142 zauwa\u017cony przez profesjonalne jury i stan\u0105\u0142 na podium. Gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\u00a0\n"
    },
    "379": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/50229n-1441729134t.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCzwartkowe spotkania z histori\u0105 u Zieleniewskich\n\t\t",
        "date": "2016-06-22",
        "content": "\nTrzebi\u0144skie Centrum Kultury zaprasza na \"Czwartkowe spotkania z histori\u0105 u Zieleniewskich\".\n\u00a0\n30 czerwca godzina 17.00 Dw\u00f3r Zieleniewskich\n\u00a0\nw ramach spotka\u0144 ko\u0142a historycznego odb\u0119dzie si\u0119 kolejne ju\u017c spotkanie, na kt\u00f3rym Ma\u0142gorzata Ropka wyg\u0142osi wyk\u0142ad\n\u00a0\npt. \"Prezentacja sylwetek braci Romockiech i ich zwi\u0105zek z Siersz\u0105\".\n\u00a0\nPragniemy przypomnie\u0107 i\u017c nadal trwa akcja zbierania zdj\u0119\u0107 Trzebini i mieszka\u0144c\u00f3w do 1945 r. Z uzyskanego materia\u0142u powstanie wystawa oraz publikacja \"Trzebinia i jej mieszka\u0144cy w dawnym albumie dziadk\u00f3w.\"\n\u00a0\nSerdecznie zapraszamy, wst\u0119p wolny.\n"
    },
    "380": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_66.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWakacje!\n\t\t",
        "date": "2016-06-25",
        "content": "\nW A K A C J E ! ! !\nS\u0142onecznych i bezpiecznych wakacji :))Do zobaczenia we wrze\u015bniu.\n"
    },
    "381": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNowy Samorz\u0105d Uczniowski\n\t\t",
        "date": "2016-06-27",
        "content": "\nWitajcie!\nSpieszymy jeszcze przed wakacjami donie\u015b\u0107 Wam, \u017ce wybrali\u015bcie nowy Zarz\u0105d Samorz\u0105du Szkolnej Rady Uczniowskiej.\nW nadchodz\u0105cym roku szkolnym 2016\/2017 b\u0119d\u0105 Was reprezentowa\u0107:\n\u00a0\nPrzewodnicz\u0105cy:\u00a0Konrad Dindorf klasa 3b\nW funkcji vice-przewodnicz\u0105cej:\u00a0Paulina Likus klasa 3f\n\u00a0\nCz\u0142onkowie:\nMicha\u0142 Ferlak klasa 2a\nMa\u0142gorzata Komar\u00f3w klasa 3a\nBart\u0142omiej Mitka klasa 2b\nJulian Sm\u00f3\u0142ka klasa 3a\nZuzanna Synal klasa 3e\n\u00a0\nZapraszamy - poznajcie nas.\n\u00a0\nDo\u0142\u0105czamy nasze zdj\u0119cia i kr\u00f3tkie informacje o nas. \u017byczymy Wam wspania\u0142ych wakacji. Zapraszamy na zebrania we wrze\u015bniu.\n"
    },
    "382": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/6a501db6788f8bc3147fbec59d7a4924_m.jpg",
        "title": "\nKonkurs \"Oddal to\"\n",
        "date": "2016-08-20",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w konkursieG\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego i Polskiego Towarzystwa Higienicznego pt. \u201eOddal to\u201d.\n\u00a0\nKonkurs \u201eOddal to\u201d po\u015bwi\u0119cony jest zainteresowaniu opinii publicznej, szczeg\u00f3lnie m\u0142odzie\u017cy, zdrowym stylem \u017cycia i b\u0119dzie przeprowadzony z wykorzystaniem specjalnie przygotowanej w tym celu aplikacji \u201eOddal to\u201d.\n\u00a0\nKonkurs zosta\u0142 og\u0142oszony w dw\u00f3ch kategoriach: - dla og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem m\u0142odzie\u017cy oraz dla gimnazj\u00f3w oraz szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych.\n\u00a0\nRegulamin konkursu\n"
    },
    "383": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/fot-.jpg",
        "title": "\nI LO w Chrzanowie i UKS \u201eStaszic\u201d zapraszaj\u0105 na ob\u00f3z sportowo-rekreacyjny. Nowy termin, nowa cena!!!\n",
        "date": "2016-08-23",
        "content": "\nI LO w Chrzanowie i UKS \u201eStaszic\u201d zapraszaj\u0105 na ob\u00f3z sportowo-rekreacyjny.\nNowy termin, nowa cena!!!\n\u00a0\nSUDETY\n\u00a0\ntermin (5 DNI)\u00a0 26.09-30.09.2016\nBIELAWA\nkontakt w sprawach wyjazdu tel. 501756320\n\u00a0\npakiet sportowy i rekreacyjno-turystyczny\n\n\u00a0\u00a0\u00a0 zaj\u0119cia na obiektach sportowych\n\u00a0\u00a0\u00a0 2 x 1,5 godz. aguaparku w turnusie\n\u00a0\u00a0\u00a0 wyj\u015bcia na pla\u017c\u0119 Zbiornika Sudeckiego (obs\u0142uga WOPR) - 10 - 15 min.\n\u00a0\u00a0\u00a0 wyj\u015bcie do Parku Linowego + \u0142\u00f3dki - kajaki - rowery wodne\n\u00a0\u00a0\u00a0 wycieczka autokarowa do Kopalni Z\u0142ota (pami\u0105tkowe dyplomy + w\u0142asnor\u0119cznie bite monety)\n\u00a0\u00a0\u00a0 je\u015bli b\u0119dzie mo\u017cliwe to wej\u015bcie na Pa\u0142ac Pieszycki - Polski WERSAL\n\u00a0\u00a0\u00a0 ogniska \/ grille\n\u00a0\u00a0\u00a0 zabawy , dyskoteki , zawody sportowe\n\u00a0\u00a0\u00a0 trasy biegowe, rowerowe\n\n\u00a0\n"
    },
    "384": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIA W ROKU SZKOLNYM 2016\/17\n\t\t",
        "date": "2016-08-24",
        "content": "\nUczniowie kt\u00f3rzy w roku szkolnym 2015\/16 osi\u0105gn\u0119li sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe w konkursach, olimpiadach, turniejach itp. \u00a0lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2016\/17.\n\u00a0\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\n\u00a0\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym od 1 wrze\u015bnia 2016 ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "385": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/witajszkolo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2016\/2017 \n\t\t",
        "date": "2016-08-25",
        "content": "\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2016\/2017 dla uczni\u00f3w I lLO odb\u0119dzie si\u0119 dnia 1 wrze\u015bnia 2016 r. na sali gimnastycznej wg nast\u0119puj\u0105cego harmonogramu:\n\u00a0\ngodzina 9. 00 - uczniowie klas pierwszych,\n\u00a0\ngodzina 10. 00 - uczniowie klas drugich i trzecich,\n\u00a0\ngodzina 11. 00 - Msza \u015bw. w intencji ojczyzny oraz Kombatant\u00f3w w ko\u015bciele p. w. \u015bw. Miko\u0142aja\n"
    },
    "386": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_79.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKomunikat dla uczni\u00f3w klas pierwszych\n\t\t",
        "date": "2016-08-25",
        "content": "\nListy uczni\u00f3w poszczeg\u00f3lnych klas pierwszych s\u0105 ju\u017c na tablicy og\u0142osze\u0144 w budynku I LO.\n"
    },
    "387": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zaproszenie.jpg",
        "title": "\nNarodowe Czytanie 2016 w Chrzanowie\n",
        "date": "2016-08-29",
        "content": "\nNa Chrzanowskim Rynku odb\u0119dzie si\u0119 wielki literacki happening. Tym razem czytana b\u0119dzie historyczna powie\u015b\u0107 Henryka Sienkiewicza \u201eQuo vadis\u201d. Koordynatorem przedsi\u0119wziecia w Chrzanowie jest Miejska Biblioteka Publiczna. Forma happeningu utrzymana zostanie w konwencji wielkiej uczty u Nerona. Akcja rozpocznie si\u0119 w bibliotece o g. 10.00,\u00a0 nast\u0119pnie korow\u00f3d literackich postaci przejdzie ulicami miasta na Rynek, gdzie \u00a0w\u015br\u00f3d antycznej scenerii, fontann, pos\u0105g\u00f3w, kwiat\u00f3w, suto zastawionych sto\u0142\u00f3w, znudzony Rzymem w\u0142adca podejmie swoich go\u015bci\u00a0literackim przepychem i rozmachem, zapraszaj\u0105c ich do g\u0142o\u015bnego czytania. Towarzyszy\u0107 mu b\u0119dzie \u017cona Poppea, Ligia i Winicjusz, Petroniusz oraz inne postaci, kt\u00f3rzy biesiadowa\u0107 b\u0119d\u0105 z czytelnikami biblioteki, przedstawicielami w\u0142adz miasta, zaprzyja\u017anionymi osobami z instytucji, szk\u00f3\u0142 i organizacji, chrzanowskimi\u00a0 licealistami oraz mieszka\u0144cami\u00a0 miasta.\u00a0\n"
    },
    "388": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_84.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKiermasz ksi\u0105\u017cek u\u017cywanych\n\t\t",
        "date": "2016-09-01",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich uczni\u00f3w i absolwent\u00f3w na Kiermasz ksi\u0105\u017cki u\u017cywanej.\n\u00a0\nKiermasz odb\u0119dzie si\u0119 8 wrze\u015bnia w godzinach 8.00 - 13.00 w bibliotece szkolnej.\n\u00a0\nPotrzebujesz ks\u0105\u017cki do szko\u0142y. Masz ksi\u0105\u017cki z poprzednich lat.\u00a0\nZapraszamy!\n"
    },
    "389": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc076032.jpg",
        "title": "\nNasi uczniowie: Marta G\u0142ownia i Julian Sm\u00f3\u0142ka stypendystami starosty chrzanowskiego\n",
        "date": "2016-09-04",
        "content": "\nTo czo\u0142owi uczniowie szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych powiatu chrzanowskiego. Maj\u0105 takie sukcesy, a s\u0105 dopiero w drugiej klasie. To ogromna zas\u0142uga pedagog\u00f3w \u2013 m\u00f3wi starosta Janusz Szcz\u0119\u015bniak.\n\u00a0\nFot. Ze stypendystami starosta Janusz Szcz\u0119\u015bniak i przewodnicz\u0105cy Rady Powiatu Chrzanowskiego Stanis\u0142aw Dusza\n"
    },
    "390": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/14183807_676921309140992_6301296757696278464_n.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2016-09-05",
        "content": "\nZe smutkiem informujemy, \u017ce 3 wrze\u015bnia 2016 r. zmar\u0142 Julian Zdunek - wieloletni nauczyciel j\u0119zyka rosyjskiego, kierownik internatu w naszej szkole, dyrektor Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego - obecnie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych.\n\u00a0\nUroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne rozpoczn\u0105 si\u0119 dn. 7.wrze\u015bnia (\u015broda) o godz. 14 w Ko\u015bciele Matki Bo\u017cej Bolesnej w Jawiszowicach.\n\u00a0\n"
    },
    "391": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_77.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZebranie z rodzicami\n\t\t",
        "date": "2016-09-05",
        "content": "\nZebrania z rodzicami uczni\u00f3w klas pierwszych, drugich i trzecich odbed\u0105 si\u0119 7 wrze\u015bnia 2016 roku wed\u0142ug nastepuj\u0105cego harmonogramu:\n\u00a0\n\u00a0klasy I godz. 17.00 zebranie og\u00f3lne na Sali gimnastycznej,\u00a0ok. 17.30 z wychowawcami\n\u00a0\nklasy II i III godz. 17.45 zebranie og\u00f3lne na Sali gimnastycznej,\u00a0ok.18.00 z wychowawcami\n\u00a0\nSpotkanie studni\u00f3wkowe\u00a0godz. 19.00 sala 8\n"
    },
    "392": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20-znamienicigocie-panidyrektrbo-enabierca.jpg",
        "title": "\nLiceali\u015bci i Narodowe Czytanie 2016\n",
        "date": "2016-09-05",
        "content": "\nOd lat uczestniczymy w akcji przygotowywanej przez Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Chrzanowie w ramach projektu zainicjowanego przez kancelari\u0119 Prezydenta RP. Kolejny raz czytali\u015bmy narodowo. W tym roku \u015bwietnie bawili\u015bmy si\u0119, przenosz\u0105c w czasy Nerona i powie\u015bci uwielbianej\u00a0 przez czytelnik\u00f3w, \u00a0czyli \u00a0\u201eQuo vadis\u201d Henryka Sienkiewicza.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Imprez\u0119 poprowadzi\u0142y wspania\u0142e panie z dzia\u0142u promocji Biblioteki: Ewelina Deluga i Olga Nowicka. W rol\u0119 Nerona\u00a0 wcieli\u0142 si\u0119 Zbigniew Klatka, a jako Poppea towarzyszy\u0142a mu Olga Piotrowska. Uczt\u0119 u\u015bwietni\u0142a m\u0142odzie\u017c z I LO oraz II LO.\u00a0Wiele znanych w naszym mie\u015bcie os\u00f3b i przedstawicieli w\u0142adz lokalnych czyta\u0142o wybrane fragmenty utworu. By\u0142a w\u015br\u00f3d nich tak\u017ce pani dyrektor Bo\u017cena Bierca.\u00a0\n"
    },
    "393": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pika.jpg",
        "title": "\n\t\t\tV  MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y  W MIKSTACH SIATKARSKICH \n\t\t",
        "date": "2016-09-06",
        "content": "\nV\u00a0 MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y\nW MIKSTACH SIATKARSKICH\nW roku szkolnym 2016\/2017\n\u00a0\u00a0\nTermin rozgrywek:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wtorek\u00a0\u00a0 godz. 1500\u00a0\u00a0 \nDru\u017cyny:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 dw\u00f3jki mieszane\nBoisko:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 9 x 4,5m\n\u00a0\nSystem gry:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ka\u017cdy z ka\u017cdym do dw\u00f3ch\u00a0 wygranych set\u00f3w, wed\u0142ug sporz\u0105dzonego harmonogramu rozgrywek. Nie zg\u0142oszenie si\u0119 dru\u017cyny w wyznaczonym terminie oznacza wygran\u0105 dla dru\u017cyny obecnej \/2:0\/.\n\u00a0\nW jednym terminie r\u00f3wnocze\u015bnie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 dwa mecze na r\u00f3wnoleg\u0142ych boiskach.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia dru\u017cyn przyjmuje organizator: R. Solarska\n"
    },
    "394": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/puszcza2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tChech\u0142o Run - Pobiegnijmy Razem\n\t\t",
        "date": "2016-09-19",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Biegu Chech\u0142o Run, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 wok\u00f3\u0142 zalewu Chech\u0142o. Podobnie jak podczas Biegu Puszcza Run organizatorzy ufunduj\u0105 sprz\u0119t sportowy dla najliczniejszej szkolnej reprezentacji. Je\u017celi czujecie si\u0119 na si\u0142ach pokona\u0107 10 kilometrow\u0105 tras\u0119 zach\u0119camy do wzi\u0119cia udzia\u0142u.\n\u00a0\nWype\u0142nijcie formularz rejestracyjny ze strony http:\/\/chechlorun.pl\/ i poinformujcie o starcie swojego nauczyciela wychowania fizycznego. Byli\u015bmy najlepsi na Puszcza Run niech i tym razem b\u0119dzie tak samo ;)\n"
    },
    "395": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160923_103935.jpg",
        "title": "\n\"Odblaski\" - spotkanie z przedstawicielami Policji\n",
        "date": "2016-09-26",
        "content": "\nW pi\u0105tek 23 wrze\u015bnia br. uczniowie klas pierwszych odbyli spotkanie z Pani\u0105 Iwon\u0105 Szelichiewicz i Panem Piotrem Mistarzem\u00a0 z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie na temat obowi\u0105zku noszenia odblask\u00f3w. Piesi po zmroku poza obszarem zabudowanym musz\u0105 posiada\u0107 odblaski umieszczone w spos\u00f3b widoczny dla kieruj\u0105cych. Po spotkaniu Pani Dyrektor wr\u0119czy\u0142a ka\u017cdemu uczniowi odblaskowe opaski\u00a0 w celu dbania o\u00a0 bezpiecze\u0144stwo na drodze.\n"
    },
    "396": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chechorun.jpg",
        "title": "\nPonownie najliczniejsi!\n",
        "date": "2016-09-27",
        "content": "\n\u00a0\nReprezentacja naszej szko\u0142y w sk\u0142adzie: J\u0119drzejczyk Kamila 1d, Kasperczyk Agata \u00a03d, Durak \u0141ukasz 2c, Chojowski Kacper 2c, Duda Dawid 2c, \u00a0Adamaszek Adrian 2c, Gut \u0141ukasz 2d, Topa Tomasz 1a i Piotr Kolasa wygra\u0142a konkurs na najliczniejsz\u0105 szkoln\u0105 \u00a0reprezentacj\u0119 w biegu Chech\u0142o Run. Tym samym nasi \u00a0uczniowie powt\u00f3rzyli sukces z czerwcowego biegu Puszcza Run i wygrali dla szko\u0142y kolejne 500 z\u0142 na zakup sprz\u0119tu \u00a0sportowego. Wszystkim zawodnikom gratulujemy i zach\u0119camy do \u00a0dalszych start\u00f3w. \u00a0\u00a0\n"
    },
    "397": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chopi.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPremiera - Ch\u0142opi\n\t\t",
        "date": "2016-09-28",
        "content": "\n6 pa\u017adziernika 2016 roku o godz. 17.00 zapraszamy do sali teatralnej MOKSiR na spektakl \"Ch\u0142opi\" w wykonaniu uczni\u00f3w naszej szko\u0142y i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie, scenariusz i re\u017cyseria Marcin Kobierski.\u00a0\n\u00a0\nUczniowie naszej szko\u0142y b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zobaczy\u0107 spektakl w godzinach dopo\u0142udniowych.\n\u00a0\nUczestnicy spektaklu mog\u0105 odebra\u0107 od Pani Dyrektor pami\u0105tkowy plakat.\u00a0\n"
    },
    "398": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_0677.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 g\u0142o\u015bnego czytania\n\t\t",
        "date": "2016-10-01",
        "content": "\n30 wrze\u015bnia uczniowie klas trzecich wzi\u0119li udzia\u0142 w corocznym Dniu g\u0142o\u015bnego czytania. Spotkanie odby\u0142o si\u0119 w Szkole Podstawowej nr 1 w Chrzanowie. Nasi uczniowie zaprezentowali swoim m\u0142odszym kolegom i kole\u017cankom fragmenty ksi\u0105\u017cek \"Ma\u0142y Ksi\u0105\u017ce\" \"Wrota czasu\" i \"Wakacje Miko\u0142ajka\".\n\u00a0\nSerdecznie dzi\u0119kujemy za zaanga\u017cowanie.\n"
    },
    "399": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160929_121217.jpg",
        "title": "\nLosy Sybirak\u00f3w\n",
        "date": "2016-10-01",
        "content": "\n29 wrze\u015bnia 2016 roku uczniowie naszej szko\u0142y wys\u0142uchali wspomnie\u0144 pani Anny Patejko i jej syna Jana oraz pana Piotra Jackiewicza. Go\u015bcie opowiadali o zes\u0142aniu na Syberi\u0119, bardzo trudnych warunkach podr\u00f3\u017cy i \u017cycia.\n"
    },
    "400": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_37.jpg",
        "title": "\n\t\t\tVI MI\u0118DZYPOKOLENIOWY TURNIEJ PI\u0141KI KOSZYKOWEJ O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE.\n\t\t",
        "date": "2016-10-03",
        "content": "\n8.10.2016 \/sobota\/ o godz. 9.00\u00a0odb\u0119dzie si\u0119VI edycja turnieju pi\u0142ki koszykowej dla absolwent\u00f3w\u00a0naszego liceum.\u00a0\n\u00a0\nDru\u017cyna mo\u017ce liczy\u0107 maksymalnie 8 zawodnik\u00f3w \/5+3\/i musi sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z absolwent\u00f3w I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nSystem rozgrywek zostanie podany w dniu zawod\u00f3w.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia przyjmuje p. Pawe\u0142 Kasperczyk\n"
    },
    "401": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_93.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs multimedialny \"Zagro\u017cenia wsp\u00f3\u0142czesnej m\u0142odzie\u017cy\" dla klas pierwszych\n\t\t",
        "date": "2016-10-10",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie uczni\u00f3w klas pierwszych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie \"Zagro\u017cenia wsp\u00f3\u0142czesnej m\u0142odzie\u017cy\".\n\u00a0\nZadaniem uczestnik\u00f3w konkursu jest wykonanie prezentacji multimedialnej, kt\u00f3ra powinna zawiera\u0107 informacje o przyczynach, objawach fizycznych i psychologicznych, przebiegu, skutkach oraz sposobach walki z uzale\u017cnieniem\/chorob\u0105, a tak\u017ce informacj\u0119 o r\u00f3\u017cnych formach pomocy uzale\u017cnionym\/choprym i ich rodzinom.\n\u00a0\nREGULAMIN KONKURSU\n"
    },
    "402": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_2733.jpg",
        "title": "\nPierwszoklasi\u015bci z\u0142o\u017cyli \u015blubowanie\n",
        "date": "2016-10-18",
        "content": "\nW czasie akademii z okazji Dnia Edukacji Narodowej odby\u0142o si\u0119 uroczyste przyj\u0119cie Pierwszoklasist\u00f3w do grona uczni\u00f3w Naszego Liceum.\n- Do\u0142o\u017cymy wszelkich stara\u0144, by dobrze wype\u0142nia\u0107 swoje obowi\u0105zki \u2013 obieca\u0142a tu\u017c po \u015blubowaniu przedstawicielka klas pierwszych, Sandra Wojty\u0142a.\nPo cz\u0119\u015bci oficjalnej akademii wszyscy zgromadzeni w MOKSiR mieli okazj\u0119 pozna\u0107 nowych uczni\u00f3w, ogl\u0105daj\u0105c przygotowane przez nich wyst\u0119py. Widzowie mogli podziwia\u0107 niezwyk\u0142e umiej\u0119tno\u015bci recytatorskie Julii Wr\u00f3blewskiej (Ia) i pi\u0119kny \u015bpiew Julii \u0141atki, rozbrzmiewaj\u0105cy przy akompaniamencie gitary, na kt\u00f3rej znakomicie gra\u0142 Filip Hajdy\u0142a (Ie). Kreatywno\u015bci\u0105 i doskona\u0142ymi umiej\u0119tno\u015bciami organizacyjnymi wykazali si\u0119 uczniowie: Ic, Id, If. W ich wykonaniu us\u0142yszeli\u015bmy popularne piosenki w nowej ods\u0142onie. W pami\u0119ci, szczeg\u00f3lnie wychowawcy klasy, pozostanie na pewno wiersz samodzielnie u\u0142o\u017cony i wyg\u0142oszony przez reprezentant\u00f3w Ib.\n"
    },
    "403": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRuszaj\u0105 pierwsze zaj\u0119cia w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej\"\n\t\t",
        "date": "2016-10-20",
        "content": "\nW pi\u0105tek 21 pa\u017adziernika 2016 roku o godz. 7.30 w sali 44 odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci.\n\u00a0\nZakwalifikowanych do projektu uczni\u00f3w z obszaru przedsi\u0119biorczo\u015bci prosimy o punktualne przybycie.\u00a0\n"
    },
    "404": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/121_marek_cala.jpg",
        "title": "\nprof. dr hab. in\u017c. Marek Ca\u0142a - Prezydentem \u015awiatowego Kongresu G\u00f3rniczego\n",
        "date": "2016-10-21",
        "content": "\nPodczas obrad \u015awiatowego Kongresu G\u00f3rniczego odbywaj\u0105cych si\u0119 w dniach 18-21 pa\u017adziernika br. w Rio de Janeiro (Brazylia) Nasz Absolwent, Dziekan Wydzia\u0142u G\u00f3rnictwa i Geologii AGH prof. Marek Ca\u0142a zosta\u0142 Prezydentem tej organizacji.\n\u00a0\nInicjatorem \u015awiatowego Kongresu G\u00f3rniczego (The World Mining Congress - WMC) i jego pierwszym prezydentem w latach 1958-1972 by\u0142 prof. Boles\u0142aw Krupi\u0144ski. \u015awiatowy Kongres G\u00f3rniczy jest organizacj\u0105 afiliowan\u0105 przez ONZ, dzia\u0142aj\u0105ca w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y poprzez sekretariat maj\u0105cy swoj\u0105 siedzib\u0119 w G\u0142\u00f3wnym Instytucie G\u00f3rnictwa w Katowicach, a jego dotychczasowym prezydentem by\u0142 prof. J\u00f3zef Dubi\u0144ski.\n\u00a0\nKongres jest spotkaniem g\u00f3rniczej nauki i praktyki, organizowanym co trzy lata.\n"
    },
    "405": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_4.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZaj\u0119cia on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej\"\n\t\t",
        "date": "2016-10-25",
        "content": "\nUczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci prosimy o zapoznanie si\u0119 z harmonogramem zaj\u0119\u0107 w roku kalendarzowym 2016.\n\u00a0\nPrzypominamy, i\u017c najbli\u017csze zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w \u00a0pi\u0105tek - 28.10.2016 roku o godz. 7.30 w sali 44.\n\u00a0\nHarmonogram zaj\u0119\u0107 on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci\n"
    },
    "406": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_55.jpg",
        "title": "\n\t\t\tStypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2016-10-31",
        "content": "\nUczennica klasy 3d Magdalena Ko\u017amin otrzyma\u0142a Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w.\n\u00a0\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "407": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plaktat_lektura_tortura_konkurs.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCzy lektura to tortura - KONKURS\n\t\t",
        "date": "2016-11-03",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. S. Staszica w Chrzanowie, \nMiejska Biblioteka Publiczna w Chrzanowie\u00a0 \nTowarzystwo Nauczycieli Bibliotekarzy Szk\u00f3\u0142 Polskich Oddzia\u0142 Chrzan\u00f3w\n\u00a0\nog\u0142aszaj\u0105 konkurs dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych pod has\u0142em\n\u00a0\n\u00a0\n\u201e CZY LEKTURA TO TORTURA?\u201d\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania z\u00a0regulaminem.\n"
    },
    "408": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/14957983_1675384022753892_415335749_o.jpg",
        "title": "\nSukces Franciszka Parzyka\n",
        "date": "2016-11-05",
        "content": "\nW dniu 28.10.2016 r. podczas III Og\u00f3lnoposkiej Konferencji \u201eJak osi\u0105gn\u0105\u0107 sukces? Kariery w Europie na przestrzeni stuleci\u201d ucze\u0144 naszego liceum Franciszek Parzyk wyg\u0142osi\u0142 na auli Uniwersytetu Papieskiego Jana Paw\u0142a II sw\u00f3j zwyci\u0119ski referat \u201eKariera a odpowiedzialno\u015b\u0107 spo\u0142eczna\u201d.\n"
    },
    "409": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p1020704.jpg",
        "title": "\nWyniki szkolnego quizu literackiego \"Zbieraj Litwosy\"\n",
        "date": "2016-11-07",
        "content": "\nRok 2016 to ustanowiony przez Senat RP Rok Henryka Sienkiewicza - nie bez przyczyny, bo jest to rok trzech rocznic zwi\u0105zanych z Sienkiewiczem: 170 rocznica urodzin, 100 rocznica \u015bmierci i 50 rocznica utworzenia Muzeum Henryka Sienkiewicza w Woli Okrzejskiej.\u00a0\n Biblioteka I LO wymy\u015bli\u0142a w zwi\u0105zku z tym quiz literacki o Henryku Sienkiewiczu \"Zbieraj Litwosy\". W okresie od 18 pa\u017adziernika do 4 listopada zadano 13 pyta\u0144 - cytat\u00f3w literackich.\u00a0\n Na wszystkie poprawnie odpowiedzia\u0142a Weronika Jachta z klasy 1 B, na drugim miejscu znalaz\u0142 si\u0119 Arkadiusz Ptasi\u0144ski z klasy 1 F |(7 poprawnych odpowiedzi), na trzecim ex aequo Joanna Jarosz z klasy 3 D i Anna K\u0142eczek z klasy 2 D (4 poprawne odpowiedzi czyli 4 Litwosy).\u00a0\n \u00a0Danuta Jakubowska\u00a0\n"
    },
    "410": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szachy-dopasowanie-50096518.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W SZACHACH\n\t\t",
        "date": "2016-11-08",
        "content": "\n\"SZACHY OPEN\" 2016\/2017 odb\u0119d\u0105 si\u0119 22 listopada 2016 r. (wtorek).\n\u00a0\nZapisy w pokoju nauczycielskim wychowania fizycznego do piatku 18 listopada 2016 roku.\n\u00a0\nZAPRASZAMY!\n\u00a0\n"
    },
    "411": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/rekordpolski.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2016-11-17",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy na Chrzanowski Jarmark Bo\u017conarodzeniowy, kt\u00f3ry rozpoczyna si\u0119 6 grudnia 2016 r. na Chrzanowskim Rynku. W Imieniny \u015bw. Miko\u0142aja \u2013 Patrona Miasta Chrzanowa o godz. 12.00 Ustanawiamy Rekord Polski w Najwi\u0119kszej liczbie os\u00f3b z figurkami Miko\u0142aja. Figurki miko\u0142ajowe mog\u0105 by\u0107 wykonane z dowolnego surowca.\n\u00a0\nPonadto w tym dniu na Chrzanowskim Rynku przygotowano dla dzieci wiele atrakcji. B\u0119dzie mo\u017cna uczestniczy\u0107 w warsztatach pieczenia chlebk\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych w Piekarni \u015bw. Miko\u0142aja, us\u0142ysze\u0107 ciekawe historie miko\u0142ajowe, uczestniczy\u0107 w zabawach, quizach, a po po\u0142udniu zobaczy\u0107 Wielk\u0105 Parad\u0119 Miko\u0142ajow\u0105, otrzyma\u0107 \u015awi\u0105teczny Chlebek i zachwyca\u0107 si\u0119 tysi\u0105cami \u015bwiate\u0142ek roz\u015bwietlaj\u0105cych Choink\u0119.\n\u00a0\nW za\u0142\u0105czeniu przesy\u0142am szczeg\u00f3\u0142owy plakat Chrzanowskiego Jarmarku Bo\u017conarodzeniowego.\n"
    },
    "412": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_10.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA I LO W P\u0141YWANIU\n\t\t",
        "date": "2016-11-17",
        "content": "\nUKS \u201eSTASZIC\u201d ZAPRASZA\n29 LISTOPADA 2016 NA MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\nDYSTANS 50 M :\u2022 STYL DOWOLNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\u2022 STYL KLASYCZNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\u2022 STYL GRZBIETOWY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\u2022 STYL MOTYLKOWY \u2013 OPEN\n ZAPISY DO 25 LISTOPADA W KANTORKU WF.\nDLA ZWYCI\u0118ZC\u00d3W PRZEWIDZIANE S\u0104 NAGRODY RZECZOWE. DODATKOWYCH INFORMACJI UDZIELA prof. PAWE\u0141 KASPERCZYK .\n\u00a0\n"
    },
    "413": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/15174485_892480927549985_88586469_n.jpg",
        "title": "\nIV Powiatowa Olimpiada Pszczelarska\n",
        "date": "2016-11-21",
        "content": "\n18 listopada 2016 roku zako\u0144czy\u0142a si\u0119 kolejna edycja Powiatowej Olimpiady Pszczelarskiej. Uczennice Naszej szko\u0142y Dominika Pikur, Paulina Likus i Ewa Bebak pod opiek\u0105 prof. Beaty Urba\u0144czyk zdoby\u0142y 3 miejsce.\n\u00a0\nGratulejemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n\u00a0\n"
    },
    "414": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/_dsc1435.jpg",
        "title": "\nPowiatowy konkurs wiedzy o g\u00f3rach \"Beskid Ma\u0142y\"\n",
        "date": "2016-11-21",
        "content": "\nV Powiatowy Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach pod has\u0142em \"Beskid Ma\u0142y\" zosta\u0142 w dniu 17 listopada zorganizowany przez Polskie Towarzystwo Tatrza\u0144skie Oddzia\u0142 w Chrzanowie wsp\u00f3lnie z Powiatowym Centrum Edukacyjnym w Chrzanowie.\u00a0\n\u00a0\nZ Naszej szko\u0142y udzia\u0142 wzi\u0119\u0142y dwie dru\u017cyny. Barbara Jarosz i Pawe\u0142 Ciura reprezentowali I LO w Chrzanowie, a Karolina Krupa i Sandra Wojty\u0142a SKK PTT przy I LO w Chrzanowie.\u00a0\n\u00a0\nZ PCE przywie\u017ali\u015bmy 3 miejsca w kategorii indywidualnej - Barbara\u00a0Jarosz 1d oraz w kategorii dru\u017cynowej - Barbara Jarosz i Pawe\u0142 Ciura z klasy 1d.\n\u00a0\nGratulujemy!\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "415": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/siatkarki.jpg",
        "title": "\nSiatkarki podw\u00f3jnie zwyci\u0119skie na turnieju w Trzebini!\n",
        "date": "2016-11-21",
        "content": "\nW dniu 10.11.2016 na hali sportowej przy ZSE-CH w Trzebini odby\u0142 si\u0119 turniej w pi\u0142ce siatkowej dziewcz\u0105t\u00a0 \u201eO Puchar z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci\u201d.\u00a0 Katedra WF naszego liceum podesz\u0142a do tematu bardzo powa\u017cnie zg\u0142aszaj\u0105c do turnieju dwie dru\u017cyny.\u00a0 Chc\u0105c da\u0107 szans\u0119 reprezentowania szko\u0142y wszystkim naszym siatkarkom opiekunowie i trenerzy byli pewni, \u017ce pod wzgl\u0119dem sportowym jak i wolicjonalnym nasze dziewczyny na pewno nas nie zawiod\u0105.\u00a0 By\u0142a to te\u017c doskona\u0142a okazja do sprawdzenia aktualnej formy naszych sportsmenek przed czekaj\u0105cymi je zawodami w ramach Licealiady.\u00a0\n"
    },
    "416": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20161122_094835.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa  szko\u0142y w szachach \u201eSZACHY OPEN\u201d rozegrane!\n",
        "date": "2016-11-23",
        "content": "\nW dniu 22.11.2016 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d edycja 2016\/2017. W turnieju wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 21 zawodnik\u00f3w i zawodniczek. Rywalizowano systemem szwajcarskim rozgrywaj\u0105c 7 rund po 10 minut dla zawodnika. Kojarzenia par graczy dokonywano za pomoc\u0105 profesjonalnego programu komputerowego CHESS ARBITER, kt\u00f3ry nie ma tajemnic przed Krystianem Strasiem.\n"
    },
    "417": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf7150.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w pi\u0142ce r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2016-11-23",
        "content": "\n16 listopada 2016 w Libi\u0105\u017cu odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali uczniowie:\n\u00a0\n\u00a0Gucik Jakub (1a LO), Solarski Pawe\u0142 (1a LO), Liszka Maciej (1b LO), Paleczny Wiktor (1c LO), Bojda Dawid (1d LO), \u00a0Baran \u0141ukasz (2b LO), Ga\u0142ecki Piotr (2b LO), Spyra Marek (2bLO), Cwener Szymon (2c LO), Kozub Mateusz (2c LO), Bochenek Jakub (3a LO), Kita Jakub (3a LO), Fr\u0105czek Andrzej (3b LO).\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "418": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_70.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRuszaj\u0105 pierwsze zaj\u0119cia on-line z biologii w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej\"\n\t\t",
        "date": "2016-11-24",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 30 listopada 2016 roku o godz. 7.30 w sali 44 odb\u0119d\u0105 si\u0119 pierwsze zaj\u0119cia on-line z biologii.\n\u00a0\n\u00a0\nZakwalifikowanych \u00a0do projektu uczni\u00f3w z obszaru biologii prosimy o punktualne przybycie.\n"
    },
    "419": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/tenisfotka.jpg",
        "title": "\nTenisi\u015bci sto\u0142owi walczyli w powiatowej Licealiadzie!\n",
        "date": "2016-11-24",
        "content": "\nW dniu 07.11.2016 hala sportowa przy ZST-U w Trzebini go\u015bci\u0142a najlepsze tenisistki i tenisist\u00f3w sto\u0142owych naszego powiatu. Po rozegraniu szkolnych eliminacji przygotowanych przez prof. Piotra Kolas\u0119 nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142y dwie m\u0142ode, perspektywiczne dru\u017cyny w sk\u0142adzie: Agnieszka Ga\u0142a\u015b 1a, Anna M\u0119dela 1b, Magda Matyja 3c oraz Leon Sm\u00f3\u0142ka 1a, Micha\u0142 Krupa 2a i Bartosz Kaszuba 2a.\n"
    },
    "420": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/owur.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Wiedzy o Rodzinie\n\t\t",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\nBrawo Natalia i Nikola!\n\u00a0\nUczennice klasy 1e Natalia Chlupka i Nikola Szczurek zakwalifikowa\u0142y si\u0119 do II etapu (wojew\u00f3dzkiego)\u00a0Olimpiady Wiedzy o Rodzinie.\n\u00a0\nOpiekunem uczennic jest pani prof. Barbara Wawrzyniak.\n\u00a0\nGratulacje!\n"
    },
    "421": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1_22.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBrawo Basiu!\n\t\t",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinormowa\u0107, \u017ce Barbara Jarosz, uczennica klasy Id, zakwalifikowa\u0142a si\u0119 do etapu wojew\u00f3dzkiego Olimpiady Wiedzy o Mediach. \nOpiekunem Basi jest pani prof. Ma\u0142gorzata Filipczak. \n\u00a0\nGratulujemy i \u017cyczymy powodzenia!\n"
    },
    "422": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images1.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\nDrodzy Nauczyciele i Uczniowie,\n\u00a0\njak co roku, zbli\u017caj\u0105c si\u0119 do \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia, proponujemy wsp\u00f3lne kol\u0119dowanie m\u0142odzie\u017cy i nauczycieli powiatu chrzanowskiego w\u00a0I\u00a0Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w\u00a0Chrzanowie.\n\u00a0\nZ tej okazji zapraszamy tak\u017ce przedstawicieli Waszej Szko\u0142y aby wzi\u0119li udzia\u0142 w\u00a0XV\u00a0Powiatowym Konkursie Kol\u0119d i Pastora\u0142ek. \nJeste\u015bmy przekonani, \u017ce w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Waszej Szko\u0142y nie brakuje utalentowanej muzycznie m\u0142odzie\u017cy, za\u015b czas kol\u0119dowania zapewni wyj\u0105tkow\u0105 atmosfer\u0119 wsp\u00f3lnego spotkania i wsp\u00f3lnego \u015bpiewu w\u00a0oczekiwaniu na \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia.\n\u00a0\nProsimy o zapoznanie si\u0119 z za\u0142\u0105czonym Regulaminem Konkursu i\u00a0zg\u0142oszenie ch\u0119tnych (wy\u0142\u0105cznie drog\u0105 mailow\u0105).\n\u00a0\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 w naszej szkole w \u015brod\u0119 21 grudnia br. o\u00a0godz. 10.00. Czekamy na Wasz\u0105 odpowied\u017a\u00a0do 16 grudnia br.\n\u00a0\n"
    },
    "423": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20160721_102849.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIUM SAPERE AUSO\n\t\t",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\nUczennica klasy Ie Aneta Szmyd otrzyma\u0142a\u00a0 stypendium Sapere Auso w kategorii sportowej. Aneta trenuje unihokej i mo\u017ce poszczyci\u0107 si\u0119 licznymi sukcesami.\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "424": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_konkurs.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski konkurs \u201eZarz\u0105dzanie informacj\u0105\"\n\t\t",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\nOg\u00f3lnopolski konkurs\u00a0\u201eZarz\u0105dzanie informacj\u0105\",\u00a0przeznaczony\u00a0dla uczni\u00f3w ostatniej i przedostatniej klasy lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i technik\u00f3w, ma na celu zapoznanie przysz\u0142ych kandydat\u00f3w na studia wy\u017csze z problematyk\u0105 zarz\u0105dzania informacj\u0105 i dorobkiem dyscypliny znanej jako informatologia (nauka o informacji).\n\u00a0\n\u00a0\nKonkurs ma form\u0119 dwuetapow\u0105, a nagrodami dla laureat\u00f3w s\u0105 indeksy na studia stacjonarne pierwszego stopnia (licencjackie) na kierunku zarz\u0105dzanie informacj\u0105, prowadzone przez Instytut INiB Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Zg\u0142oszenia nale\u017cy nadsy\u0142a\u0107 do 23 grudnia 2016 roku. Konkurs zostanie przeprowadzony w dniach 9 i 12 stycznia 2017. Serdecznie zapraszamy:\u00a0http:\/\/www.inib.uj.edu.pl\/konkurs\n"
    },
    "425": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_34.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2016-11-30",
        "content": "\n\u00a0 Zawody odbedoa si\u0119\u00a06 grudnia (wtorek) godz. 8:25 sala gimnastyczna\n\u00a0\nZasady:\n- Zapisy do pi\u0105tku 2 grudnia przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n- Zawody odb\u0119d\u0105 si\u0119 w kategorii dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w\n- Obowi\u0105zuj\u0105 przepisy PZTS\n- System rozgrywek uzale\u017cniony b\u0119dzie od ilo\u015bci zg\u0142oszonych os\u00f3b\n- W poniedzia\u0142ek zostanie og\u0142oszony harmonogram rozgrywania mecz\u00f3w\n- Dla najlepszych dyplomy i nagrody rzeczowe\n\u00a0\nZawodnicy zwolnieni b\u0119d\u0105 z zaj\u0119\u0107 lekcyjnych tylko na czas trwania swoich spotka\u0144\n\u00a0\n\u017bYCZYMY SPORTOWEJ RYWALIZACJI\nNAUCZYCIELE WF\n"
    },
    "426": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc06760.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIUM SPORTOWEJ AKADEMII VEOLIA\n\t\t",
        "date": "2016-12-02",
        "content": "\nTomasz Topa z klasy Ia zosta\u0142 stypendyst\u0105 VIII edycji Sportowej Akademii Veolia. Tomek trenuje kajakarstwo klasyczne. Otrzymane stypendium przyznano za jego liczne sukcesy sportowe.\n\u00a0\nGratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "427": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_88.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2016-12-05",
        "content": "\nZawodnik\u00f3w startuj\u0105cych w Miko\u0142ajkowym turnieju tenisa sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y prosimy o zapoznanie si\u0119 z planem gier. Panie graj\u0105 lig\u0119 ka\u017cdy z ka\u017cdym, Panowie system pucharowy do dw\u00f3ch przegranych. Mecz do dw\u00f3ch wygranych set\u00f3w w punktach do 11.\n\u00a0\nProsimy o punktualno\u015b\u0107 i przypominamy, \u017ce zawodnicy zwolnieni s\u0105 z lekcji tylko na czas swoich gier. POWODZENIA!!!\nPlaner gier - PanowiePlaner gier 2 - Panie\n"
    },
    "428": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20161202_102501.jpg",
        "title": "\nSzachi\u015bci wysoko w powiatowej Licealiadzie!\n",
        "date": "2016-12-05",
        "content": "\nW dniu 02.12.2016 odby\u0142a si\u0119 w II LO w Chrzanowie powiatowa Licealiada w szachach. W tym roku po raz pierwszy rywalizowano w formule dru\u017cynowej \u2013 reprezentacja szko\u0142y sk\u0142ada si\u0119 z 4 zawodnik\u00f3w: 3 ch\u0142opc\u00f3w i obowi\u0105zkowo z 1 dziewczyny. Nasza dru\u017cyna wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie: Batrek Kulak 2A, Krzysiek Dubaniowski 2A, Igor Tynior 1B oraz Martyna Mizio\u0142ek 3E.\nZawody rozgrywano systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d, gdy\u017c do rywalizacji przyst\u0105pi\u0142y tylko 4 reprezentacje - za to same najsilniejsze. W ka\u017cdej z dru\u017cyn grali zawodnicy z szachow\u0105 \u201eprzesz\u0142o\u015bci\u0105 sportow\u0105\u201d b\u0105d\u017a aktualnie trenuj\u0105cy szachy. Po remisach 2-2 w meczach z Libi\u0105\u017cem i Trzebini\u0105 oraz zwyci\u0119stwie 2,5-1,5 nad gospodarzami z II LO w Chrzanowie gromadzimy 4 punkty meczowe \u2013 tyle samo co zesp\u00f3\u0142 z Libi\u0105\u017ca. Potrzebna jest dodatkowa tabela \u201ema\u0142ych punkt\u00f3w\u201d niestety niekorzystna dla nas. Libi\u0105\u017c ma 7 my 6,5 pkt... Zajmujemy 2 miejsce w turnieju trac\u0105c do zwyci\u0119zc\u00f3w 0,5 \u201ema\u0142ego punktu\u201d. Podsumowuj\u0105c \u2013 nasza dru\u017cyna zagra\u0142a bardzo dobre zawody, szczeg\u00f3lnie na wyr\u00f3\u017cnienie zas\u0142uguje postawa Martyny Mizio\u0142ek, kt\u00f3ra zdeklasowa\u0142a swoje rywalki wygrywaj\u0105c wszystkie swoje mecze. Czyni z niej to nieoficjaln\u0105 Mistrzyni\u0119 Powiatu w kategorii dziewcz\u0105t \u2013 brawo!\nGratulacje dla ca\u0142ej dru\u017cyny za zdobycie 2 miejsca w powiecie chrzanowskim.\nOpiekunem naszych szachist\u00f3w by\u0142 prof. Dominik Kowalczyk.\n"
    },
    "429": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_73.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWystawa prac plastycznych Kamili Stypi\u0144skiej\n\t\t",
        "date": "2016-12-06",
        "content": "\nI LO w Chrzanowie zaprasza uczni\u00f3w, nauczycieli i\u00a0rodzic\u00f3w\u00a0na otwarcie wystawy prac plastycznych Kamili Stypi\u0144skiej.Otwarcie wystawy odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 9 grudnia 2016 r.\u00a0o godz. 17:30 w\u00a0Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie.Serdecznie zapraszamy.\n"
    },
    "430": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_35.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONSULTACJE RODZIC\u00d3W Z PSYCHOLOGIEM\n\t\t",
        "date": "2016-12-08",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 19 grudnia 2016 r. w godz. 16.30-17.30 \u00a0zapraszamy zainteresowanych \u00a0Rodzic\u00f3w na indywidualne konsultacje z psychologiem. Spotkanie z \u00a0Pani\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 Gody\u0144 - \u00a0z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie odb\u0119dzie si\u0119 w pokoju pedagoga szkolnego. Zapraszamy.\n"
    },
    "431": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/0001.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNoc w Liceum 13 stycze\u0144 2017 rok\n\t\t",
        "date": "2016-12-11",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. St. Staszica w Chrzanowie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich ch\u0119tnych, bez wzgl\u0119du na wiek, na IV Festiwal Naukowy \u201eNOC w LICEUM\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 13 stycznia 2017 roku w godzinach 16.00 \u2013 21.55 w budynku I LO przy ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\n-W tym dniu w szkole b\u0119d\u0105 zorganizowane wyk\u0142ady i warsztaty o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce.\n-\u00a0Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach jest bezp\u0142atny.\n-Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarezerwowania zaj\u0119\u0107 dla grup zorganizowanych pod nr tel. 32 623 27 48\n-\u00a0Na zaj\u0119cia sportowe nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 obuwie zamienne i str\u00f3j sportowy.\n-\u00a0Bardzo prosimy o punktualne przybycie na poszczeg\u00f3lne wyk\u0142ady, gdy\u017c po ich rozpocz\u0119ciu, nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia.\n\u00a0\nHarmonogram\n\u00a0\nPlakat\n"
    },
    "432": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_100.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Biologia\n\t\t",
        "date": "2016-12-14",
        "content": "\nCzy wiecie co to jest tyflosolis?\nDzisiaj na zaj\u0119ciach on-line z biologii realizowanych w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej robili\u015bmy sekcj\u0119 d\u017cd\u017cownicy.\n\u00a0\nFOTORELACJA\n"
    },
    "433": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf7449.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMistrzostwa Szko\u0142y w P\u0142ywaniu\n\t\t",
        "date": "2016-12-14",
        "content": "\n29 listopada w chrzanowskiej p\u0142ywalni \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d odby\u0142y si\u0119 Mistrzostwa I LO w p\u0142ywaniu.\nW zawodach wystartowa\u0142o 9 p\u0142ywak\u00f3w i \u00a09 p\u0142ywaczek reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne klasy naszej szko\u0142y.\n\u00a0\nRalacja z zawod\u00f3w.\n"
    },
    "434": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imgp3160.jpg",
        "title": "\nMiko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego\n",
        "date": "2016-12-14",
        "content": "\nTradycyjnie 6 grudnia w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 Miko\u0142ajkowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y.\nFrekwencja na starcie by\u0142a ni\u017csza ni\u017c w latach poprzednich i do rozgrywek zg\u0142osi\u0142o si\u0119 5 dziewcz\u0105t i 11 ch\u0142opc\u00f3w. Dziewczyny rozpocz\u0119\u0142y rywalizacj\u0119 jako pierwsze i gra\u0142y ma\u0142\u0105 lig\u0119 tenisow\u0105. Mistrzem szko\u0142y z kompletem zwyci\u0119stw i bez straty seta zosta\u0142a Anna M\u0119dela z klasy 2b. Na drugim miejscu zawody zako\u0144czy\u0142a Magdalena Matyja 3c a na trzecim Patrycja Ochman 3b. Ch\u0142opcy grali systemem pucharowym do dw\u00f3ch przegranych. Zwyci\u0119\u017cy\u0142 w turnieju Bartosz Kaszuba 2a przed Bartoszem Krup\u0105 2a i Kacprem Chojowskim 2c.\nKa\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma\u0142 s\u0142odko\u015bci od \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja a zwyci\u0119zcy dumnie b\u0119d\u0105 mogli paradowa\u0107 w koszulkach z napisem: Mistrz Szko\u0142y.\n"
    },
    "435": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20161212_122603.jpg",
        "title": "\nCA\u0141E PODIUM DLA I LO\n",
        "date": "2016-12-15",
        "content": "\n12 grudnia 2016 roku w Powiatowym Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 II Powiatowy Turniej Ortograficzny o \"Pi\u00f3ro Starosty Chrzanowskiego\". Wzi\u0119\u0142o w nim udzia\u0142 18 uczni\u00f3w z 5 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu Powiatu Chrzanowskiego. Jury po sprawdzeniu dyktand postanowi\u0142o przyzna\u0107 nast\u0119puj\u0105ce miejsca.\n\u00a0\nI MIEJSCE oraz \u201ePi\u00f3ro Starosty Chrzanowskiego\u201d otrzyma\u0142a:AGNIESZKA SERMAK ucz. I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie\nII MIEJSCEOLGA BARA\u0143SKA ucz. I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie\nIII MIEJSCEAGATA MARZEC ucz. I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie\nWYR\u00d3\u017bNIENIEMarcin Pilarski ucz. I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie\nSerdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "436": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20161209_085837.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWE\u0179  UDZIA\u0141 W KONKURSIE NAUKOWYM E(X)PLORY\n\t\t",
        "date": "2016-12-15",
        "content": "\nM\u0142ody naukowiec to nie kujon w wielkich okularach. To osoba z pasj\u0105 i ciekawymi pomys\u0142ami. Taka, kt\u00f3ra nie boi si\u0119 stawia\u0107 pyta\u0144 i szuka\u0107 na nie odpowiedzi. Mo\u017ce to w\u0142a\u015bnie Ty jeste\u015b m\u0142odym naukowcem. Sprawd\u017a si\u0119 i we\u017a udzia\u0142 w konkursie naukowym.\nW pi\u0105tek 9 grudnia w naszej szkole odby\u0142o si\u0119 spotkanie dotycz\u0105ce zasad udzia\u0142u w konkursie. Formularz zg\u0142oszeniowy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 do 29 stycznia 2017 roku. Wejd\u017a na www.explory.pl\/rekrutacja. Wi\u0119cej informacji na temat konkursu udziela pedagog szkolny.\n"
    },
    "437": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20161216_103704.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURS PROFILAKTYKA RAKA PIERSI \n\t\t",
        "date": "2016-12-22",
        "content": "\nW pi\u0105tek 16 grudnia 2016 roku odby\u0142 si\u0119 w II \u00a0Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie Powiatowy Konkurs \"Profilaktyka Raka Piersi\". Nasze uczennice Anna K\u0142eczek i Sara Kulawik z klasy IId zaj\u0119\u0142y II miejsce.\n\u00a0\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "438": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_2680.jpg",
        "title": "\n\u201eFizyka w eksperymencie uczniowskim\u201d\n",
        "date": "2016-12-22",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y - Mateusz Hurbol i Mateusz K\u0142eczek pod opiek\u0105 mgr Barbary Malik zdobyli I miejsce w XIII edycji konkursu o puchar przechodni dyrektora PCE w Chrzanowie. Uczniowie samodzielnie przygotowali zestaw do\u015bwiadczalny pompy MHD i zaprezentowali jej dzia\u0142anie. Wysoki poziom przedstawionego eksperymentu zachwyci\u0142 jury!\n\u00a0\nGratulujemy wspania\u0142ego wyniku i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "439": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zywaszopka_koscielec_2016.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u017bywa szopka w Ko\u015bcielcu\n\t\t",
        "date": "2016-12-22",
        "content": "\nW CHRZANOWIE \u2013 KO\u015aCIELCU Parafia \u015bw. Jana Chrzciciela Galeria Stara Stodo\u0142a w ogrodach parafialnych. 24-26.XII.2016 \u015awi\u0119tej Rodzinie b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 zwierz\u0119ta: owce, kozy, osio\u0142, w\u00f3\u0142, ko\u0144, kucyki i alpaka. \nWsp\u00f3lne kol\u0119dowanie przy \u017bywej Szopce w Bo\u017ce Narodzenie (25.XII) po Mszy \u015awi\u0119tej o g.11.00 wraz z P. Januszem Sa\u0142ug\u0105. Z A P R A S Z A M Y\n"
    },
    "440": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_8.jpg",
        "title": "\n Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Biologia\n",
        "date": "2016-12-23",
        "content": "\nCzy ryba mo\u017ce oddycha\u0107 powietrzem atmosferycznym?\n\u00a0\nNa ostatnich zaj\u0119ciach przed \u015bwi\u0119tami na zaj\u0119ciach on-line z biologii realizowanych w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej robili\u015bmy sekcj\u0119 ryby.\n"
    },
    "441": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag3163.jpg",
        "title": "\nKonkurs \u201eDeutschland \u2013 unser Nachbar\u201d\n",
        "date": "2017-01-02",
        "content": "\nDnia 16 grudnia 2016r. w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. St. Staszica w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 konkurs pt. \u201eDeutschland \u2013 unser Nachbar\u201d dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych powiatu chrzanowskiego. W konkursie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 10 dru\u017cyn z 6 gimnazj\u00f3w z ca\u0142ego powiatu.\n\u00a0\n"
    },
    "442": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_9.jpg",
        "title": "\n\t\t\t1 % podatku \n\t\t",
        "date": "2017-01-04",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo\n\u00a0\n\u00a0\nZach\u0119camy Was do wsparcia I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie poprzez przekazanie na nasze stowarzyszenie 1% podatku. \n\u00a0\nhttp:\/\/staszic.org.pl\/\n\u00a0\nWystarczy wpisa\u0107 na formularzu PIT: \u201eKRS 0000500189\u201d\n"
    },
    "443": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logochmuranew.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRekrutacja na warsztaty weekendowe Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej\n\t\t",
        "date": "2017-01-04",
        "content": "\n\n\n\n\n\n\n\nW zawi\u0105zku z planowan\u0105 realizacj\u0105 kolejnej formy wsparcia w ramach projektu\u00a0pn. \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna \u2013 nowy model nauczania\u201d w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 2014-2020, w dniach\u00a020-22 stycznia 2017 roku\u00a0realizowane b\u0119d\u0105 warsztaty weekendowe dla uczni\u00f3w z 10 wybranych lice\u00f3w w Ma\u0142opolsce\u00a0w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych:\n\u00a0\n\u00d8\u00a0matematyka - Uniwersytet Jagiello\u0144ski \u00a0\n\u00d8\u00a0biologia - Uiwersytet Jagiello\u0144ski\n\u00d8\u00a0chemia - Politechnika Krakowska\n\u00d8\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 - Uniwersytet Ekonomiczny\n\u00d8\u00a0fizyka - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza\n\u00d8\u00a0informatyka - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza\n\u00a0\nW warsztatach weekendowych organizowanych w dniach\u00a020-22 stycznia 2017 roku\u00a0mo\u017ce wzi\u0105\u0107 og\u00f3\u0142em maksymalnie 150 uczni\u00f3w\u00a0 \/po 25 uczni\u00f3w na ka\u017cdy obszar\/. W zwi\u0105zku z czym z ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 mo\u017ce by\u0107 zrekrutowanych 2 uczni\u00f3w na obszar.\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\nUczni\u00f3w zainteresowanych prosimy o zg\u0142aszanie si\u0119 do pani Renaty Radko.\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\u00a0Regulamin rekrutacji na warsztaty weekendowe.\n\n\n\n\n\n\n"
    },
    "444": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20161222_0939062.jpg",
        "title": "\nKONKURS MULTIMEDIALNY WYNIKI\n",
        "date": "2017-01-04",
        "content": "\nW naszej szkole przeprowadzono konkurs multimedialny \u201eZagro\u017cenia wsp\u00f3\u0142czesnej m\u0142odzie\u017cy\u201d. Pokaz zwyci\u0119skich prezentacji odby\u0142 si\u0119 9 grudnia i uczestniczyli w nim uczniowie klas pierwszych.\n\u00a0\n23 grudnia br uczniowie otrzymali\u00a0 dyplomy i nagrody:\n\u00a0\nI miejsce Barbara Jarosz Id\nII miejsce Leon Sm\u00f3\u0142ka Ia\nIII miejsce Anna Kucia Ia\n\u00a0\nWyr\u00f3\u017cnienie: Julia Bisaga Id, Julia Mazur Ia, Aleksandra Sa\u0142uga Ie.\n\u00a0\nSerdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "445": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/3c.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Wiedzy o Biznesie i Innowacjach\n\t\t",
        "date": "2017-01-10",
        "content": "\nZapraszamy o udzia\u0142u w kolejnej ods\u0142onie olimpiady. Jej celem jest\u00a0promowanie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d m\u0142odych.\nWi\u0119cej informacji...\n"
    },
    "446": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXLI Olimpiada Artystyczna - sukces Naszych uczennic\n\t\t",
        "date": "2017-01-10",
        "content": "\nUczennice naszej szko\u0142y: Ada Wolarek z 3b oraz Marta G\u0142ownia z 3d przesz\u0142y pomy\u015blnie etap szkolny XLI Olimpiady Artystycznej z Historii Sztuki i zakwalifikowa\u0142y si\u0119 do etapu okr\u0119gowego, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 13-15 lutego w Instytucie Historii Sztuki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Dziewcz\u0119ta pracuj\u0105 pod kierunkiem prof. Jolanty Skowro\u0144skiej. Gratulujemy i \u017cyczymy powodzenia w dalszych zmaganiach!\n"
    },
    "447": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/tarcza-2017v300.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRanking lice\u00f3w 2017\n\t\t",
        "date": "2017-01-10",
        "content": "\nOg\u0142oszono wyniki rankingu szk\u00f3\u0142 Rzeczpospolitej i persprektyw. I LO w Chrzanowie uplasowa\u0142o sie na 18 pozycji w wojew\u00f3dztwie, tym samym poprawiwo wynik z zesz\u0142ego roku (19 miejsce).\nStrona rankingu\n"
    },
    "448": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_71.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u0142oszenia\n\t\t",
        "date": "2017-01-10",
        "content": "\nOlimpiada Ekologiczna odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 11 stycznia 2017 r. o godz. 11. 10, w sali nr 44.\n\u00a0\nOlimpiada Wiedzy o Prawach i Wolno\u015bciach Obywatelskich odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119, 11 stycznia 2017 r. o godz. 11.10, w sali nr 44.\n"
    },
    "449": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_37.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe 20-22.01.2017 w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2017-01-12",
        "content": "\nUczestnik\u00f3w zakwalifikowanych do udzia\u0142u w warsztatach prosimy o zapoznanie si\u0119 z ramowym programem warsztat\u00f3w.\n\u00a0\nlink do pliku- za\u0142\u0105cznik\n"
    },
    "450": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/marcin.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces informatyczny Marcina\n\t\t",
        "date": "2017-01-18",
        "content": "\nMarcin Pilarski, ucze\u0144 klasy 1a, zosta\u0142 finalist\u0105 Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Informatycznego \"Superkonkurs\". Zmagania odby\u0142y si\u0119 w 3 etapach i polega\u0142y na rozwi\u0105zywaniu zada\u0144 algorytmicznych. Fina\u0142 odby\u0142 si\u0119 7 stycznia w Warszawie i zapewni\u0142 Marcinowi wyr\u00f3\u017cnienie w konkursie.\n\u00a0\n\u00a0\nSuperkonkurs jest cz\u0119\u015bci\u0105 projektu \"Informatyka Specjalno\u015bci\u0105 M\u0142odych Polak\u00f3w\", kt\u00f3ry jest wspierany przez Ministerstwo Cyfryzacji. Projekt jest otwarty wi\u0119c zach\u0119camy przysz\u0142ych informatyk\u00f3w do odwiedzenia strony\u00a0www.ismpol.pl\u00a0i spr\u00f3bowania swoich si\u0142.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nMarcinowi gratulujemy!\n"
    },
    "451": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat-wybieram-wybory.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs Wiedzy o Prawie Wyborczym\n\t\t",
        "date": "2017-01-18",
        "content": "\nZaprasamy do udzia\u0142u w konkursie. Szczeg\u00f3\u0142y na stronie internetowej\u00a0pkw.gov.pl\n"
    },
    "452": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bal.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIII Karnawa\u0142owy Bal Przebiera\u0144c\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2017-01-18",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Balu Przebiera\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 27 stycznia w naszej szkole na sali gimnastycznej. Start imprezy 17:00. Wej\u015bcia za okazaniem legitymacji szkolnej mi\u0119dzy 16:30 \u2013 18:00.\n\u00a0\nBal wliczany jest do konkursu na najaktywniejsz\u0105 klas\u0119. Ka\u017cdy ucze\u0144 za przybycie w przebraniu zdobywa punkty dla swojej klasy. Dodatkowe punkty mo\u017cna zdoby\u0107 za zaproszenie nauczyciela, kt\u00f3ry potwierdzi obecno\u015b\u0107 z dan\u0105 klas\u0105 ;)\nTradycyjnie podczas Balu odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory Kr\u00f3la i Kr\u00f3lowej Balu!\n\u00a0\nZAPRASZAMY DO WSP\u00d3LNEJ ZABAWY!!!\n"
    },
    "453": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_56.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCzwarta Noc w Liceum - zako\u0144czona!\n\t\t",
        "date": "2017-01-19",
        "content": "\nKolejna Noc w Liceum zako\u0144czy\u0142a si\u0119. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 po raz kolejny odwiedzi\u0142a znaczna ilo\u015b\u0107 os\u00f3b w r\u00f3\u017cnych przedzia\u0142ach wiekowych. Byli najm\u0142odsi (6-7 lat), uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w, absolwenci i starsi sympatycy szko\u0142y.\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z relecje filmowe\u00a0Film 1 i Film 2.\n"
    },
    "454": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag3332.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDeutschfreund \u2013 nasi zwyci\u0119zcy!\n\t\t",
        "date": "2017-01-23",
        "content": "\n\u00a0\nW dniu 18 stycznia 2017r. nast\u0105pi\u0142o w naszej szkole wr\u0119czenie nagr\u00f3d za udzia\u0142 w og\u00f3lnopolskim konkursie z j\u0119zyka niemieckiego \u201eDeutschfreund\u201d. W konkursie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 19 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y. Najlepsza okaza\u0142a si\u0119 Magdalena Ko\u017amin z klasy 3d, kt\u00f3ra uzyska\u0142a 1 miejsce w wojew\u00f3dztwie oraz 6 miejsce w Polsce, zdobywaj\u0105c tym samym bon o warto\u015bci 200z\u0142 do ksi\u0119garni Gandalf. Drugie miejsce w szkole zaj\u0119li z tak\u0105 sam\u0105 ilo\u015bci\u0105 punkt\u00f3w Micha\u0142 Cholewa z klasy 3a oraz Mariusz Kuchta z klasy 2d, a trzecie Anna K\u0142eczek z klasy 2d.\nWszyscy uczestnicy otrzymali nagrody rzeczowe oraz dyplomy.\nSerdecznie gratulujemy.\n"
    },
    "455": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_3440.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce koszykowej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2017-01-24",
        "content": "\n18 stycznia w Trzebini odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce koszykowej ch\u0142opc\u00f3w. Stawi\u0142y si\u0119 wszystkie szko\u0142y ponadgimnazjalne naszego powiatu.\n\u00a0\nDru\u017cyna I LO w Chrzanowie w sk\u0142adzie :\u00a0\u00a0Rumin Patryk (1a LO)\u00a0,\u00a0S\u0142owik Micha\u0142 (2a LO)\u00a0,\u00a0Dymek Kamil (2b LO),\u00a0Chojowski Kacper (2c LO),\u00a0Cwener Szymon (2c LO) ,\u00a0Durak \u0141ukasz (2c LO)\u00a0,\u00a0Kozub Mateusz (2c LO),\u00a0Likus Arkadiusz (2c LO),\u00a0G\u0119balski Adrian (3b LO) , zacz\u0119\u0142a bardzo dobrze turniej od 2 zwyci\u0119stw. Niestety kontuzja wyeliminowa\u0142a z gry naszego najlepszego zawodnika Adriana G\u0119balskiego i nast\u0119pne dwa mecze przegrali\u015bmy plasuj\u0105c si\u0119 ostatecznie na 4 miejscu w\u015br\u00f3d 8 zespo\u0142\u00f3w.\n\u00a0\nOpiekunami dru\u017cyny byli p. Pawe\u0142 Kasperczyk i p. Renata Solarska.\n\u00a0\n"
    },
    "456": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170124_120024.jpg",
        "title": "\n\t\t\tStypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2017-01-24",
        "content": "\n24 stycznia 2017 roku odby\u0142a si\u0119 uroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia stypendi\u00f3w Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Z r\u0105k pani kurator Barbary Nowak stypendium odebra\u0142a Magdalena Ko\u017amin z klasy 3d. Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 w Kuratorium O\u015bwiaty w Krakowie.\n\u00a0\n"
    },
    "457": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wloski.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLekcja W\u0142oskiego w krakowskim W\u0142oskim Instytucie Kultury\n\t\t",
        "date": "2017-01-25",
        "content": "\nW\u0142oski to pi\u0119kny j\u0119zyk, kt\u00f3rego warto si\u0119 nauczy\u0107, a je\u015bli mo\u017cna to zrobi\u0107 w przyjemnym towarzystwie i prawdziwej w\u0142oskiej atmosferze, to czy mo\u017ce by\u0107 co\u015b pi\u0119kniejszego? Uczniowie grupy j\u0119zykowej naszej szko\u0142y 24 stycznia 2017 r. wzi\u0119li udzia\u0142 w lekcji zorganizowanej we W\u0142oskim Instytucie Kultury w Krakowie. Pretekstem do spotkania by\u0142o wsp\u00f3lne ogl\u0105danie filmu jednego z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w kina w\u0142oskiego Roberta Benigniego \u201eLa Vitae Bella\u201d \u2013 oczywi\u015bcie w j\u0119zyku oryginalnym. Atrakcji dope\u0142ni\u0142y warsztaty j\u0119zykowe z lektorami, gdzie poprzez r\u00f3\u017cne gry i zabawy uczniowie w aktywny spos\u00f3b poznali kultur\u0119 W\u0142och oraz dyskutowali z prowadz\u0105cymi o swoich zainteresowaniach i hobby. Entuzjazm poznawczy, zaanga\u017cowanie i rado\u015b\u0107 z nabytej wiedzy uwie\u0144czone by\u0142y wsp\u00f3lnym biesiadowaniem przy prawdziwej w\u0142oskiej pizzy. (Buon appetito!)\nZapraszamy zainteresowanych na kolejne spotkania we w\u0142oskim gronie wszystkich, kt\u00f3rym klimat i atmosfera \u015br\u00f3dziemnomorska jest r\u00f3wnie bliska jak nam.\n"
    },
    "458": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_3505.jpg",
        "title": "\nZe studni\u00f3wkowego parkietu \u2013 na koszykarskie boisko po zwyci\u0119stwo! Koszykarki ponownie tryumfuj\u0105! \n",
        "date": "2017-01-25",
        "content": "\nW dniu 24.01.2017 na obu naszych halach sportowych odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce koszykowej dziewcz\u0105t.\u00a0 By\u0142a to prawdziwa koszykarska batalia \u2013 w zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 a\u017c 7 zespo\u0142\u00f3w! Rywalizowano w 2 grupach graj\u0105c systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d. Wyniki fazy grupowej wyznacza\u0142y pary rywalizuj\u0105ce o miejsca 1-2, 3-4, 5-6\u00a0 oraz 7.\n\u00a0\nWi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych koszykarek to trzecioklasistki. Dzie\u0144 wcze\u015bniej bawi\u0142y si\u0119 na swoim \/FANTASTYCZNYM zreszt\u0105\/ balu studni\u00f3wkowym. Dobrych kilka godzin sp\u0119dzonych na tanecznym parkiecie, nieprzespana noc, emocje \u2013 to wszystko\u00a0 musia\u0142o mie\u0107 wp\u0142yw na zm\u0119czenie organizmu, a do zawod\u00f3w pozostawa\u0142o tylko kilkana\u015bcie godzin. Tak sobie my\u015bla\u0142 pisz\u0105cy te s\u0142owa zestresowany trener dru\u017cyny. Rzeczywisto\u015b\u0107 okaza\u0142a si\u0119 mniej stresuj\u0105ca \u2013 nasze zawodniczki zjawi\u0142y si\u0119 na przedmeczowej odprawie jak zwykle kwitn\u0105ce i roze\u015bmiane \u2013 ta ponarzeka\u0142a \u017ce ma \u201ezakwasy\u201d, tamta, \u017ce j\u0105 szpilki obtar\u0142y i generalnie to za ile gramy pierwszy mecz?\n\u00a0\nNo i posz\u0142o - mo\u017ce nie w rytmie poloneza, ale dynamicznie i z werw\u0105 jak to one.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "459": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170123_122118.jpg",
        "title": "\nTest wiedzy o szkodliwo\u015bci kontaktu z substancjami psychoaktywnymi\n",
        "date": "2017-01-26",
        "content": "\nW naszej szkole zosta\u0142 przeprowadzony \u00a0przez pedagoga szkolnego test wiedzy \"Co wiesz nt. alkoholu, tytoniu i narkotykach? \u00a0Dotyczy\u0142 wiedzy na temat szkodliwo\u015bci kontaktu z tymi substancjami.\n\u00a0\nWzi\u0119li w nim udzia\u0142 \u00a0uczniowie klas pierwszych. Po sprawdzeniu test\u00f3w i og\u0142oszeniu wynik\u00f3w, rozdano nagrody - torby i notatniki. Najwi\u0119cej punkt\u00f3w uzyskali uczennice: Zuzanna Grudzie\u0144 Ie, Paulina Paj\u0105k Ie, Weronika Lisowska Ie, Weronika Jachta Ib, Kamila Gryner Ib.\u00a0\n\u00a0\nSerdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "460": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf7560.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w p\u0142ywaniu\n",
        "date": "2017-01-26",
        "content": "\nP\u0142ywacy I LO obronili tytu\u0142 najlepszych w powiecie w ramach Powiatowej Licealiady w p\u0142ywaniu, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 19 stycznia w Chrzanowie.\nNasze sztafety, pomimo du\u017cej absencji chorobowej w dru\u017cynie, nie da\u0142y szans rywalom i zaj\u0119\u0142y pierwsze miejsce.\u00a0\n\u00a0\nSk\u0142ady sztafet:\n\u00a0Panie: Aleksandra \u0141\u0119czy\u0144ska, Oliwia Urbanik, Natalia Chlupka, Justyna Gryglicka.\u00a0\nPanowie: Krzysztof Bolek, Jerzy Dzierwa, Oskar Wojtaszewski, Bartosz Kulak.\n\u00a0\nW konkurencjach indywidualnych swe starty wygrali:\u00a0\nNatalia Chlupka - klasyk,\nBartosz Kulak - styl dowolny\nJerzy Dzierwa - motylek\n\u00a0\nGratulujemy!\n\u00a0\n"
    },
    "461": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170119_160444.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBluzy szkolne - Mamy dobr\u0105 wiadomo\u015b\u0107 dla wszystkich niezdecydowanych! \n\t\t",
        "date": "2017-01-27",
        "content": "\n\u00a0\nTermin, do kt\u00f3rego mo\u017cna zamawia\u0107 bluzy jest wyd\u0142u\u017cony do 12 lutego (Maksymalnie w ten dzie\u0144 mo\u017cna wys\u0142a\u0107 przelew). Do zakupu zach\u0119camy tak\u017ce wszystkich absolwent\u00f3w oraz sympatyk\u00f3w naszej szko\u0142y.\n\u00a0\n\n\n\u00a0\r\nJest ju\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 zamawiania bluz szkolnych!\u00a0\n\u00a0\nDost\u0119pne s\u0105 w rozmiarach od S do XL, w dw\u00f3ch fasonach: z kapturem (109z\u0142) i bez (89z\u0142). Do wyboru s\u0105 cztery kolory: czarny, butelkowa ziele\u0144, czerwony i granatowy.\nZainteresowani mog\u0105 przymierzy\u0107 bluzy w pokoju z ksero.\n\u00a0\n\u00a0\nCh\u0119tni zobowi\u0105zani s\u0105 zrobi\u0107 przelew na ca\u0142ej kwoty na poni\u017csze konto do 29.01:\n\u00a0\nRada Rodzic\u00f3w 1LO\nBank Sp\u00f3\u0142dzielczy oddzia\u0142 Chrzan\u00f3w06 8444 0008 0000 0081 1316 0001\n\u00a0\nW opisie przelewu powinny si\u0119 znale\u017a\u0107 nast\u0119puj\u0105ce informacje:\nImi\u0119, nazwisko i klasa zamawiaj\u0105cego\nFason, kolor i rozmiar bluzy\n"
    },
    "462": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/banner_landscape.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Chemicznym Okiem 2016\/17\n\t\t",
        "date": "2017-01-31",
        "content": "\nZach\u0119camy \u00a0do udzia\u0142u w\u00a0konkursie Chemicznym Okiem 2016\/17.\nNagrodami w\u00a0konkursie s\u0105 tablety i\u00a0dyski przeno\u015bne.\n\u00a0\nUdzia\u0142 w konkursie nie wymaga \u017cadnych nak\u0142ad\u00f3w finansowych. Uczestnicy przygotowuj\u0105 w\u00a0formie elektronicznej plakaty (plansze) o\u00a0szeroko rozumianej tematyce chemicznej i\u00a0przesy\u0142aj\u0105 je przy u\u017cyciu formularza znajduj\u0105cego si\u0119 na stronie konkursu.\n\u00a0\nNajlepsze prace zostan\u0105 wybrane przez komisj\u0119 konkursow\u0105 oraz w\u00a0drodze g\u0142osowania w\u00a0serwisie Facebook.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje, formularz rejestracyjny oraz regulamin konkursu znajduj\u0105 si\u0119 na stronie:\nhttp:\/\/www.ssptchem.pg.gda.pl\/konkurs\n"
    },
    "463": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_8_71.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZaj\u0119cia on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej\"\n\t\t",
        "date": "2017-02-04",
        "content": "\nW dniu 17 lutego 2017 roku o godz. 7.30 zostaj\u0105 wznowione zaj\u0119cia on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej\".\n\u00a0\n\u00a0\nUczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 prosimy o punktualne przybycie.\n"
    },
    "464": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cci20170207_00000.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 otwarty dla gimnazjalist\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2017-02-12",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie wszystkich na kolejny Dzie\u0144 otwarty w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym, kt\u00f3ry odbedzie si\u0119 24 lutego 2017 roku.\n\u00a0\nZaj\u0119cia otwarte odbywa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 w godzinach 9.00 - 14.00.\n"
    },
    "465": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/001_22.jpg",
        "title": "\nTablica upami\u0119tniaj\u0105ca admira\u0142a Andrzeja Karwet\u0119\n",
        "date": "2017-02-12",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce imienia Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie pragnie upami\u0119tni\u0107 posta\u0107 swojego absolwenta, admira\u0142a floty, dow\u00f3dcy Marynarki Wojennej Rzeczypospolitej Polski, Andrzeja Karwet\u0119.\n\u00a0 \u00a0\u00a0\nZwracamy si\u0119 do wszystkich absolwent\u00f3w naszego liceum, ludzi dobrej woli, by wspomogli ufundowanie tablicy pami\u0105tkowej, po\u015bwi\u0119conej pami\u0119ci Andrzeja Karwety, postaci, z kt\u00f3rej spo\u0142eczno\u015b\u0107 naszej szko\u0142y \u2013 uczniowie, nauczyciele, dyrekcja, absolwenci, emerytowani nauczyciele, jest bardzo dumna.\n\u00a0\nWp\u0142at mo\u017cna dokonywa\u0107 na konto:\nBank Pekao 24 1240 4230 1111 0010 5730 8895\n"
    },
    "466": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/skis-494024_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZawody narciarsko - snowboardowe o Puchar Dyrektora I LO\n\t\t",
        "date": "2017-02-15",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Zawodach narciarsko - snowboardowych o Puchar Dyrektora I LO, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 23 lutego w o\u015brodku narciarskim SKI Lubomierz. Do poniedzia\u0142ku 20 lutego zg\u0142oszenia przyjmuj\u0105 nauczyciele WF. Niezb\u0119dne informacji dost\u0119pne na plakacie.\n\u00a0\nA tak by\u0142o przed dwoma laty https:\/\/www.youtube.com\/watch?time_continue=1&v=43yxRKQRneM\n"
    },
    "467": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_60_96.jpg",
        "title": "\nXVI Powiatowy Konkurs Matematyczny  \u201e Warto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d \n",
        "date": "2017-02-16",
        "content": "\nKonkurs zostanie zorganizowany 6 kwietnia 2017 roku, w sali 44 o godzinie 9.15.\n\u00a0\nOrganizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki. Pierwsza edycja konkursu odby\u0142a si\u0119 w 2002 roku. Do udzia\u0142u w konkursie\u00a0 zapraszamy uczni\u00f3w z ca\u0142ego powiatu chrzanowskiego.\n\u00a0\nCelem konkursu jest zach\u0119cenie uczni\u00f3w do samodzielnego studiowania poj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza obowi\u0105zuj\u0105cy materia\u0142 nauczania matematyki, a bardzo przydatnych w \u017cyciu codziennym.\n\u00a0\nTermin zg\u0142oszenia uczestnik\u00f3w up\u0142ywa 31 marca 2017 roku o godzinie 24.00. Prosimy nauczycieli matematyki o wys\u0142anie listy os\u00f3b ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na adres : iwonamalocha@wp.pl.\n"
    },
    "468": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170127_184507.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIII KARNAWA\u0141OWY BAL PRZEBIERA\u0143C\u00d3W ZA NAMI\n\t\t",
        "date": "2017-02-17",
        "content": "\nDzia\u0142o si\u0119, dzia\u0142o. 27 lutego sala gimnastyczna ILO zamieni\u0142a si\u0119 w sal\u0119 balow\u0105. Korow\u00f3d barwnych postaci ruszy\u0142 oficjalnie w tan przy d\u017awi\u0119kach dostojnego poloneza. W pierwszych parach prowadzi\u0142y ta\u0144cz\u0105cych pani dyrektor Bo\u017cena Bierca oraz pani wicedyrektor Anita D\u0119bska Tynior. Gry i zabawy oraz po\u0142udniowe rytmy sprawi\u0142y uczestnikom balu sporo rado\u015bci. Oczywi\u015bcie nie brak\u0142o r\u00f3wnie\u017c aktualnych muzycznych hit\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w nagrodzono 2 osoby, kt\u00f3re wykaza\u0142y si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 kreatywno\u015bci\u0105 i zaanga\u017cowaniem w przygotowaniu stroj\u00f3w. By\u0142y to wyj\u0105tkowe dziewczyny : Monika Szczurek z kasy IIe w przebraniu pi\u0119knej syreny i Olga Warzecha z klasy 1f jako urocza wampirzyca. Ale wszyscy wygl\u0105dali fantastycznie :)\n\u00a0\nZ niecierpliwo\u015bci\u0105 b\u0119dziemy czeka\u0107 na Was za rok.\n\u00a0\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy za wsp\u00f3ln\u0105 zabaw\u0119, kt\u00f3r\u0105 przygotowa\u0142 dla Was wraz z klas\u0105 If Samorz\u0105d Szkolny oraz profesorowie: Olga Piotrowska i Piotr Kolasa. S\u0142odkie dobrodziejstwa upiek\u0142a klasa Ic. Dzi\u0119kujemy r\u00f3wnie\u017c wszystkim klasom, kt\u00f3re zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 w pomoc w przygotowaniu dekoracji.\n\u00a0\nFotogaleria\n"
    },
    "469": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_14.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces Moniki w konkursie historycznym\n\t\t",
        "date": "2017-02-18",
        "content": "\nUczennica klasy IIe, Monika Szczurek, zaj\u0119\u0142a I miejsce w konkursie historycznym\u00a0 w Ma\u0142opolsce o jednej z najbardziej fascynuj\u0105cych europejskich dynastii-Tudorach.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0I etap konkursu \u2013 test z pytaniami zamkni\u0119tymi \u00a0Monika rozwi\u0105za\u0142a bezb\u0142\u0119dnie i uzyska\u0142a 100% punkt\u00f3w. W II etapie wszyscy uczestnicy pisali esej na temat \u201eAkt Supremacji-kaprys Henryka VIII czy przemy\u015blana strategia. Scharakteryzuj przebieg i skutki reformacji w Anglii na tle wydarze\u0144 religijnych w Europie\u201d.\n\u00a0\nUwzgl\u0119dniaj\u0105c wymagania regulaminu konkursu, kt\u00f3ry ogranicza\u0142 liczb\u0119 znak\u00f3w do 20000 ze spacjami, nie by\u0142o to \u0142atwym przedsi\u0119wzi\u0119ciem aby posiadan\u0105 wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 zmie\u015bci\u0107 w tak kr\u00f3tkim eseju. Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce praca zosta\u0142a napisana przez Monik\u0119 w j\u0119zyku angielskim pod kierunkiem mgr Bogus\u0142awy Mrowcy, kt\u00f3ra udzieli\u0142a pomocy merytorycznej z historii i j\u0119zyka angielskiego.\u00a0\n"
    },
    "470": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zw.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych\n\t\t",
        "date": "2017-02-22",
        "content": "\nMuzeum w Chrzanowie im. Ireny i Mieczys\u0142awa Mazarakich\u00a0i Towarzystwo Krzewienia Tradycji Kawalerii Polskiej im. rtm Witolda Pileckiegoserdecznie zapraszaj\u0105 na obchody Narodowego Dnia Pami\u0119ci \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych w dniach 27.02 - 03.03 2017 roku.\n\u00a0\nWi\u0119cje informacji na plakacie.\n"
    },
    "471": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/grupowe.jpg",
        "title": "\nZawody narciarsko \u2013 snowboardowe o Puchar Dyrektora I LO\n",
        "date": "2017-02-24",
        "content": "\n23 lutego w t\u0142usty czwartek mi\u0142o\u015bnicy sport\u00f3w zimowych z naszej szko\u0142y sp\u0119dzili na zaprzyja\u017anionym stoku narciarskim SKI Lubomierz, gdzie odby\u0142a si\u0119 tegoroczna edycja zawod\u00f3w narciarsko \u2013 snowboardowych o Puchar Dyrektora I LO.\n\u00a0\nPrognoza pogody na ten dzie\u0144 nie by\u0142a korzystna i organizatorom nawet chodzi\u0142o po g\u0142owie aby odwo\u0142a\u0107 lub prze\u0142o\u017cy\u0107 wyjazd. W Chrzanowie w momencie pakowania autokaru +6 stopni i padaj\u0105cy deszcz. Na parkingu w Lubomierzu +2 i padaj\u0105cy deszcze ale ju\u017c na g\u00f3rnej stacji orczyka oko\u0142o 0 stopni Celsjusza i kilka centymetr\u00f3w \u015bwie\u017co spad\u0142ego \u015bniegu.\u00a0\n"
    },
    "472": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170221_093005.jpg",
        "title": "\nSPOTKANIA Z PRACOWNIKAMI M\u0141ODZIE\u017bOWEGO CENTRUM KARIERY\n",
        "date": "2017-03-01",
        "content": "\nW dniach 20,21 lutego br. uczniowie klas trzecich odbyli spotkania z Paniami El\u017cbiet\u0105 Buli\u0144sk\u0105-Omasta i Beat\u0105 Doleg\u0142o.\u00a0 Celem by\u0142o przygotowanie do planowania kariery zawodowej. Uczniowie uzyskali informacj\u0119 na temat ofert pracy sta\u0142ej i kr\u00f3tkoterminowej w Polsce i za granic\u0105, dowiedzieli si\u0119 jak przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej z pracodawc\u0105, jak sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne. Mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywidualnych bada\u0144 predyspozycji zawodowych.\n"
    },
    "473": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_28.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Szumed - szukamy medyk\u00f3w - konkurs medyczny\n\t\t",
        "date": "2017-03-02",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie medycznym dla szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych.\u00a0Dla najlepszych uczestnik\u00f3w przewidziane s\u0105 atrakcyjne nagrody.\u00a0Konkurs odb\u0119dzie si\u0119 30 marca.\u00a0W celu uzyskania dodatkowych informacji zapraszamy do odwiedzenia naszej strony internetowej,\u00a0gdzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z regulaminem konkursu.\n\u00a0\nStrona internetowa konkursu medycznego\n"
    },
    "474": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_42.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 otwarty I LO\n\t\t",
        "date": "2017-03-06",
        "content": "\n24 lutego do naszej szko\u0142y m\u00f3g\u0142 przyj\u015b\u0107 ka\u017cdy zainteresowany do\u0142\u0105czeniem do \u201erodziny Staszica\u201d, czyli innymi s\u0142owy, na dzie\u0144 otwarty. Przybywaj\u0105cych gimnazjalist\u00f3w ju\u017c u wej\u015bcia wita\u0142y u\u015bmiechni\u0119te uczennice klasy ID, kieruj\u0105c ich tym samym do kole\u017canek, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142o oprowadzenie m\u0142odszych koleg\u00f3w po szkole i zapoznanie w poszczeg\u00f3lnymi salami. Zadanie, trzeba przyzna\u0107 nie by\u0142o \u0142atwe, gdy\u017c liceum jest okaza\u0142ym budynkiem i wdrapanie si\u0119 na \u201eOlimp\u201d (najwy\u017csze pi\u0119tro w szkole) wymaga, po takiej w\u0119dr\u00f3wce, wiele wysi\u0142ku. Jednak\u017ce gimnazjalistom to najwidoczniej wcale nie przeszkadza\u0142o, poniewa\u017c pi\u0119kne odr\u0119czne malunki na \u015bcianach przedstawiaj\u0105ce herby b\u0105d\u017a polsk\u0105 husari\u0119, starodawny klimat panuj\u0105cy w plac\u00f3wce oraz go\u015bcinno\u015b\u0107 naszych profesor\u00f3w wynagrodzi\u0142 im trudy. Dziewczyny, trzeba przyzna\u0107, spisa\u0142y si\u0119 na medal, ale nie dlatego, i\u017c wku\u0142y na pami\u0119\u0107 wy\u015bwiechtane formu\u0142ki, lecz opowiada\u0142y z dum\u0105 o swojej szkole.Na przyby\u0142ych razem z uczniami nauczycieli czeka\u0142y ciasta i kawa, aby w spokoju mogli zaczeka\u0107 na podekscytowanych wycieczk\u0105 uczni\u00f3w.\nJak wi\u0119c si\u0119 oprze\u0107 i nie zajrze\u0107 tu ponownie we wrze\u015bniu?\n"
    },
    "475": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/tulips-1344956_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWszystkim Kobietom w dniu 8 marca\n\t\t",
        "date": "2017-03-06",
        "content": "\nWszystkim\u00a0Paniom,\u00a0sk\u0142adamy najserdeczniejsze \u017cyczenia zdrowia,pomy\u015blno\u015bci i samych pi\u0119knych dni w \u017cyciu.\u017byczymy by u\u015bmiech rozpromienia\u0142 Wasze twarzei by\u015bcie zawsze czu\u0142y si\u0119 doceniane.\n"
    },
    "476": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tVIII akcja  Zosta\u0144 dawc\u0105 szpiku             \n\t\t",
        "date": "2017-03-06",
        "content": "\nRobi\u0105c tak niewiele, mo\u017cna zrobi\u0107 tak wiele\n\u00a0\nDeklaruj\u0105c si\u0119, jako potencjalny dawca szpiku dajesz szans\u0119 na uratowanie \u017cycia konkretnej osoby: kolegi, s\u0105siada, a mo\u017ce kogo\u015b bliskiego\n\u00a0\nPami\u0119taj:\n\u00a0\n- Zarejestrowanym dawc\u0105 szpiku mo\u017ce zosta\u0107 zdrowy cz\u0142owiek w wieku 18 \u2013 40 lat.\n- Aby zosta\u0107 kandydatem na dawc\u0119 i zarejestrowa\u0107 si\u0119 w rejestrze dawc\u00f3w szpiku wystarczy odda\u0107 10 ml krwi.\n- Oddanie szpiku nie zagra\u017ca zdrowiu, szpik szybko si\u0119 regeneruje.\n- Dawstwo szpiku jest honorowe.\n\u00a0\nUwaga! Nale\u017cy koniecznie mie\u0107 przy sobie dow\u00f3d osobisty\n\u00a0\n\n\n\n\n\u00a0\n28 marzec \u2013 wtorek \n\u00a0\n8.00 - 11.00 godz., II LO w Chrzanowie,ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 19\n\u00a0\n12.00 - 16.00 godz., I LO w Chrzanowie, ul. Pi\u0142sudskiego 14\n\u00a0\n\n\n\n\n\u00a0\u00a0\nAkcja przeprowadzona b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy Fundacji Przeciwko Leukemii i\u00a0 NZOZ Medigen\n"
    },
    "477": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf7726.jpg",
        "title": "\nREJONOWA LICEALIADA W PI\u0141CE R\u0118CZNEJ DZIEWCZ\u0104T OLKUSZ 22.02.2017.\n",
        "date": "2017-03-06",
        "content": "\nW tegorocznej edycji rozgrywek p\u00f3\u0142fina\u0142u wojew\u00f3dzkiego pi\u0142karki r\u0119czne I LO zaj\u0119\u0142y II miejsce. \n\u00a0\nJest to od wielu lat, w tej dyscyplinie sportu, najwi\u0119kszy sukces szkolnej reprezentacji, gdy\u017c najcz\u0119\u015bciej nasze zawodniczki zajmowa\u0142y trzeci stopie\u0144 podium.\n\u00a0\n Na drodze awansu do fina\u0142u wojew\u00f3dzkiego stan\u0119\u0142a nam ju\u017c tylko jedna, cho\u0107 bardzo trudna do pokonania, dru\u017cyna gospodarza. W bezpo\u015brednim starciu nasza reprezentacja musia\u0142a do\u015b\u0107 bole\u015bnie uzna\u0107 wy\u017cszo\u015b\u0107 zawodniczek z Olkusza, na codzie\u0144 graj\u0105cych w lidze wojew\u00f3dzkiej.\n"
    },
    "478": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_13.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOtwarcie wystawy IKONY MODLITW\u0104 MALOWANE\n\t\t",
        "date": "2017-03-06",
        "content": "\n8 marca 2017 o godzinie 13.00 Dyrektor Muzeum w Chrzanowie Zbigniew Mazur zaprasza na otwarcie wystawy IKONY MODLITW\u0104 MALOWANE. Ikony ze zbior\u00f3w Muzeum \u015al\u0105skiego w Katowicach i Muzeum Okr\u0119gowego w Nowym S\u0105czu, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w muzealnym Oddziale Wystaw Czasowych DOM URBA\u0143CZYKA (Al. Henryka 16, Chrzan\u00f3w)\n\u00a0\n\u00a0\nWystaw\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w DOMU URBA\u0143CZYKA (Oddziale Wystaw Czasowych Muzeum w Chrzanowie) Od 8.03 do 5.06. 2017 r.\u00a0\u00a0 B\u0119dzie to przekrojowa prezentacja\u00a0 tematyki przedstawie\u0144 jakie odzwierciedlaj\u0105 ikony oraz r\u00f3\u017cnych \u015bwi\u0119tych ko\u015bcio\u0142a wschodniego. Po raz pierwszy w Chrzanowie zostanie wyeksponowanych ponad 110 ikon pisanych przez rozmodlonych mnich\u00f3w w s\u0142ynnych warsztatach rosyjskich od XVII do XX w. Kolekcje zosta\u0142y wypo\u017cyczone z Muzeum \u015al\u0105skiego w Katowicach i Muzeum Okr\u0119gowego w Nowym S\u0105czu. Ze wzgl\u0119du na fakt, \u017ce Chrzan\u00f3w jest miastem, kt\u00f3rego patronem jest \u015bw. Miko\u0142aj, poka\u017cemy r\u00f3wnie\u017c cenne wizerunki tego wsp\u00f3lnego\u00a0 dla obu tradycji religijnych \u015bwi\u0119tego.\n\u00a0\n"
    },
    "479": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ulotka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na warsztaty filmowe \"M\u0142ody Filmowiec\"\n\t\t",
        "date": "2017-03-08",
        "content": "\nWarsztaty \u201eM\u0142ody Filmowiec\u201d\nNab\u00f3r potrwa do 20.03.2017\nWarunkiem wzi\u0119cia udzia\u0142u w warsztatach jest wype\u0142nienie ankiety i wys\u0142anie jej na adres .\nAnkieta do pobrania na dyapanazy@wp.pl\nwww.tck.trzebinia.pl\n\u00a0\nPlakat do pobrania\n"
    },
    "480": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4158.jpg",
        "title": "\nPowiatowa licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2017-03-08",
        "content": "\n28 lutego 2017 w Libi\u0105\u017cu odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w. Dru\u017cyna I LO zaj\u0119\u0142a wysokie 3 miejsce w\u015br\u00f3d 8 zespo\u0142\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych naszego powiatu. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali: Baran \u0141ukasz, Wo\u017aniak Adrian - 2b, Kulak Bartosz, Podhala\u0144ski Dariusz - 2a, Kita Jakub, Bochenek Jakub - 3a, Wikar Damian, Paleczny Wiktor, Bochenek Konrad -1c, Gawor Wojciech 3b,\u00a0M\u0119dela Maciej 3f.\n  Dru\u017cyn\u0119 prowadzili prof. Agnieszka Olszowska i Pawe\u0142 Kasperczyk.\n"
    },
    "481": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4204.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWojew\u00f3dzka licealiada w p\u0142ywaniu - Sucha Beskidzka\n\t\t",
        "date": "2017-03-08",
        "content": "\nBasen w Suchej Beskidzkiej 1 i 2 marca 2017 roku by\u0142 aren\u0105 zmaga\u0144 najlepszych p\u0142ywak\u00f3w z naszego wojew\u00f3dztwa.\u00a0\n W pierwszym dniu odby\u0142y si\u0119 zawody indywidualne w kt\u00f3rych Aleksandra \u0141\u0119czy\u0144ska uczennica kl. 1c zaj\u0119\u0142a wysokie 4 miejsce w stylu grzbietowym, a Bartosz Kulak by\u0142 7 w gronie 22 zawodnik\u00f3w stylu dowolnego. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali jeszcze Oliwia Urbanik \/1c\/ w stylu dowolnym i Oskar Wojtaszewski \/2c\/, Natalia Chlupka \/1e\/ i Aleksandra Palka \/2d\/\u00a0w stylu klasycznym.\u00a0\n Kolejny dzie\u0144 zawod\u00f3w to rywalizacja najlepszych dru\u017cyn p\u0142ywackich ze wszystkich powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W tym roku zawody dru\u017cynowe odby\u0142y si\u0119 wed\u0142ug nowego regulaminu, kt\u00f3ry obligowa\u0142 zawodnik\u00f3w startuj\u0105cych w sztafecie do wy\u015bcigu indywidualnego.\u00a0\u00a0\n Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali: Bartosz Kulak, Jerzy Dzierwa, Krzysztof Bolek, Dominik Baran, Micha\u0142 Ferlak, Aleksander Potocki - kl. 2a,\u00a0Oskar Wojtaszewski - 2c, Piotr Pancerz -2e, Mateusz Paczy\u0144ski -2d. P\u0142ywacy naszej szko\u0142y zaj\u0119li wysokie 8 miejsce w\u015br\u00f3d kilkunastu najlepszych dru\u017cyn\u00a0 ma\u0142opolski.\n P\u0142ywak\u00f3w prowadzi\u0142 prof. Pawe\u0142 Kasperczyk.\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "482": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170308_131349.jpg",
        "title": "\nWYGRAJ NAGRANIE TELEDYSKU ANTYDOPALACZE KONKURS DLA UCZNI\u00d3W\n",
        "date": "2017-03-13",
        "content": "\nWejd\u017a na stron\u0119 www.druzynamistrzow.com Przeczytaj regulamin. Pos\u0142uchaj pierwszej zwrotki utworu w wykonaniu Bosskiego Romana. Pobierz BIT. Napisz ci\u0105g dalszy. Wykonaj i nagraj. Wy\u015blij. Wygraj !!! Przesy\u0142anie zg\u0142osze\u0144 do 17 kwietnia 2017.\nWi\u0119cej informacji na temat konkursu udziela pedagog szkolny.\n"
    },
    "483": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatwww.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCzy lektura to tortura - KONKURS\n\t\t",
        "date": "2017-03-13",
        "content": "\n\n\n\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. S. Staszica w Chrzanowie,\nMiejska Biblioteka Publiczna w Chrzanowie\u00a0\nTowarzystwo Nauczycieli Bibliotekarzy Szk\u00f3\u0142 Polskich Oddzia\u0142 Chrzan\u00f3w\n\u00a0\nog\u0142aszaj\u0105 konkurs dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych\u00a0i ponadgimnazjalnych pod has\u0142em\n\u00a0\n\u00a0\n\u201e CZY LEKTURA TO TORTURA?\u201d\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania z\u00a0regulaminem.\n\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n"
    },
    "484": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_3795_12.jpg",
        "title": "\nKoszykarki w finale wojew\u00f3dzkim!!! Tytu\u0142 Mistrzy\u0144 Rejonu po raz kolejny obroniony!!! Super zawody w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie.\n",
        "date": "2017-03-14",
        "content": "\nW dniu 13.03.2017 na Hali Sportowej przy I LO w Chrzanowie odby\u0142a si\u0119 Rejonowa Licealiada  w pi\u0142ce koszykowej dziewcz\u0105t. Tytu\u0142u Mistrzy\u0144 Rejonu nasze dziewczyny broni\u0105 ju\u017c kolejny raz  z rz\u0119du, ale po raz pierwszy od wielu lat mog\u0142y zaprezentowa\u0107 si\u0119 przed w\u0142asn\u0105 publiczno\u015bci\u0105 i na w\u0142asnym boisku.\n\u00a0\nW zawodach wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 4 najlepsze dru\u017cyny swoich powiat\u00f3w: 4 LO z Olkusza, ZS 1 z Andrychowa,\u00a0 PZ nr 11 z K\u0119t oraz nasz zesp\u00f3\u0142. Drog\u0105 losowania wy\u0142oniono pary p\u00f3\u0142fina\u0142owe, zwyci\u0119zcy p\u00f3\u0142fina\u0142\u00f3w rywalizuj\u0105 o miejsca 1-2, przegrani o miejsca 3-4. Najlepsza dru\u017cyna turnieju wywalcza awans do Fina\u0142u Wojew\u00f3dzkiego. Nasze dziewczyny znaj\u0105 smak gry w fina\u0142ach wojew\u00f3dzkich, wiedz\u0105, \u017ce jest to ukoronowanie ca\u0142ego sezonu sportowego. Nagrod\u0105 za wysi\u0142ek, nerwy, kontuzje, \u201epot i \u0142zy\u201d jest gra z najlepszymi zespo\u0142ami w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, medalistkami Mistrzostw Polski. Takie prze\u017cycia zostaj\u0105 w pami\u0119ci na ca\u0142e \u017cycie \u2013 Klarka, Natka, Gosia, Niko, Magda, Julia \u2013 one ju\u017c by\u0142y 2 razy na zawodach fina\u0142owych! To na ich umiej\u0119tno\u015bci, a przede wszystkim do\u015bwiadczenie boiskowe liczy\u0142 pisz\u0105cy te s\u0142owa. \u017beby jednak wedrze\u0107 si\u0119 do elity trzeba wygra\u0107 zawody rejonowe, co nigdy nie jest \u0142atwe, a ka\u017cda kolejna obrona tytu\u0142u jeszcze trudniejsza. Zesp\u00f3\u0142 zosta\u0142 wystawiony na podw\u00f3jny stres \u2013 obrona tytu\u0142u i to przed w\u0142asn\u0105 publiczno\u015bci\u0105....\n"
    },
    "485": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170228_143427.jpg",
        "title": "\nSukces uczennic w Olimpiadzie Wiedzy o Rodzinie\n",
        "date": "2017-03-16",
        "content": "\nZ\u00a0przyjemno\u015bci\u0105 informujemy, i\u017c do fina\u0142u Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady Wiedzy o Rodzinie (etap centralny), wsp\u00f3\u0142finansowanej przez MEN, zakwalifikowa\u0142 si\u0119 zesp\u00f3\u0142\nz Naszej szko\u0142y.\n\u00a0\nUczenice z klasy 1e Natalia Chlupka i Nikola Szczurek b\u0119d\u0105 reprezentowa\u0142y I LO w Chrzanowie w finale olimpiady, kt\u00f3ry\u00a0odb\u0119dzie si\u0119\u00a05 kwietnia br. w Olsztynie, w godz. 9.oo - 13.oo.\u00a0\n\u00a0\nPatronat honorowy na Gal\u0105 obj\u0119\u0142a Pani\u00a0 El\u017cbieta Rafalska - Minister Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej.\n\u00a0\nOpiek\u0119 nad uczennicami pe\u0142ni prof. Barbara Wawrzyniak\n"
    },
    "486": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/stempel.jpg",
        "title": "\nP\u00f3\u0142fina\u0142 55. Og\u00f3lnopolskiego M\u0142odzie\u017cowego Konkursu Filatelistycznego \"G\u00f3rny \u015al\u0105sk, to nie tylko przemys\u0142\"\n",
        "date": "2017-03-16",
        "content": "\nW dniu 8 kwietnia w naszej szkole o godzinie 9.00 odb\u0119dzie si\u0119 P\u00f3\u0142fina\u0142 55. Og\u00f3lnopolskiego M\u0142odzie\u017cowego Konkursu Filatelistycznego \"G\u00f3rny \u015al\u0105sk, to nie tylko przemys\u0142\". W tym dniu, w naszej szkole, b\u0119dzie stoisko Poczty Polskiej na kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna zakupi\u0107 walory filatelistyczna prezentuj\u0105ce nasz\u0105 szko\u0142\u0119. Ca\u0142a impreza b\u0119dzie mia\u0142a miejsce na parterze budynku.\u00a0\n\u00a0\nWszystkich zainteresowanych serdecznie zapraszamy.\u00a0\n"
    },
    "487": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1d.jpg",
        "title": "\n\u201eMatematyka bez Granic\u201d \n",
        "date": "2017-03-16",
        "content": "\nW dniu 7 marca 2017 roku klasy Ib, Id i Ie wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w etapie fina\u0142owym XXVIII edycji Mi\u0119dzynarodowego Konkursu \u201eMatematyka bez Granic\u201d.\n\u00a0\nKonkurs ma charakter zawod\u00f3w mi\u0119dzyklasowych. Podczas fina\u0142u uczniowie wsp\u00f3lnie w\u00a0zespo\u0142ach klasowych rozwi\u0105zywali zadania r\u00f3\u017cnego stopnia trudno\u015bci, w tym jedno zadanie w j\u0119zyku angielskim. Fina\u0142 konkursu odbywa\u0142 si\u0119 w tym samym dniu we wszystkich krajach Unii Europejskiej i poza Europ\u0105 np. w USA, Kanadzie, Meksyku.\n\u00a0\nGratulujemy i czekamy na wyniki.\n\u00a0\nAgnieszka Staro\u0144\nMa\u0142gorzata Mika\n"
    },
    "488": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pis-logo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs \u201eSzko\u0142a wolna od u\u017cywek\"\n\t\t",
        "date": "2017-03-16",
        "content": "\nPa\u0144stwowy Powiatowy Inspektor Sanitarny w Chrzanowie informuje, \u017ce G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny og\u0142osi\u0142 konkurs dla szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych realizuj\u0105cych program \u201eARS, czyli jak dba\u0107 o mi\u0142o\u015b\u0107?\u201d pt. \u201eSzko\u0142a wolna od u\u017cywek\u201d.\n\u00a0\n\u00a0Jest to konkurs na projekt edukacyjny maj\u0105cy na celu przeciwdzia\u0142anie uzale\u017cnieniom od alkoholu, tytoniu i innych \u015brodk\u00f3w psychoaktywnych. Zadanie konkursowe polega na opracowaniu projektu edukacyjnego dotycz\u0105cego tej tematyki, przez zesp\u00f3\u0142 projektowy za\u0142o\u017cony przez 1-3 nauczycieli oraz 5-10 uczni\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142y konkursu znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czniku.\n\u00a0\nZgodnie z informacj\u0105 otrzyman\u0105 z G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego, je\u017celi szko\u0142a nie realizowa\u0142a programu ARS a chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w konkursie, mo\u017ce to zrobi\u0107 pod warunkiem, \u017ce po zrealizowaniu programu prze\u015ble do najbli\u017cszego PSSE wype\u0142nione ankiety ewaluacyjne.\n\u00a0\nAktualny termin zg\u0142aszania prac konkursowych to 26 marca 2017r.\n"
    },
    "489": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dyplomteatr.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPosiady teatralne na Orawie\n\t\t",
        "date": "2017-03-16",
        "content": "\nSpektakl \"Ch\u0142opi\" w wykonaniu naszych uczni\u00f3w i senior\u00f3w z UTW w Chrzanowie zaj\u0105\u0142 II miejsce.\u00a0\nGratulacje dla ca\u0142ego zespo\u0142u tym bardziej, \u017ce nie przyznano nikomu pierwszego miejsca.\n"
    },
    "490": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/oa_plakat_sztuka_a4_web.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarszawa po raz drugi!\n\t\t",
        "date": "2017-03-17",
        "content": "\nMarta G\u0142ownia, nasza ubieg\u0142oroczna laureatka Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, zakwalifikowa\u0142a si\u0119 do eliminacji centralnych XLI Olimpiady Artystycznej w sekcji historii sztuki, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Warszawie w dniach od 10 do 12 kwietnia. To nasz pierwszy tak powa\u017cny sukces w tej dziedzinie. Trzeba jeszcze doda\u0107, \u017ce Marta nie uczestniczy w regularnych zaj\u0119cia z historii sztuki, decyzj\u0119 o udziale w olimpiadzie podj\u0119\u0142a we wrze\u015bniu i od tej pory pracuje po kierunkiem prof. Jolanty Skowro\u0144skiej. Podziwiamy wi\u0119c za zdolno\u015bci, determinacj\u0119 oraz pracowito\u015b\u0107 i \u017cyczymy kolejnych laur\u00f3w!\n"
    },
    "491": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/d7231343d52acd41322d0713494dc44e.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGratulujemy Julian!!!\n\t\t",
        "date": "2017-03-17",
        "content": "\nJulian Sm\u00f3\u0142ka (ucz. kl. III a) zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do fina\u0142u Olimpiady Przedsi\u0119biorczo\u015bci. To b\u0119dzie ju\u017c drugi fina\u0142 Juliana w tym roku.\u00a0W lutym, razem z Micha\u0142em S\u0142owikiem (ucz. kl. II a), zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do fina\u0142u Olimpiady Wiedzy Ekonomicznej.\n\n\u017bYCZYMY POWODZENIA!!!\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z list\u0105 zawodnik\u00f3w z okr\u0119gu krakowskiego, z kt\u00f3rymi ju\u017c za miesi\u0105c Julian spotka si\u0119 w finale\u00a0w SGH w Warszawie:http:\/\/www.olimpiada.edu.pl\/files\/wyniki\/OP12\/OP12_Wyniki_zawodow_okregowych_KRAKOW.pdf\n\n"
    },
    "492": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_2928.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w pi\u0142ce no\u017cnej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2017-03-17",
        "content": "\n16 marca reprezentacja pi\u0142karska naszej szko\u0142y wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w turnieju halowej pi\u0142ki no\u017cnej, odbywaj\u0105cym si\u0119 w ramach Powiatowej Licealiady M\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry tradycyjnie mia\u0142 miejsce w hali sportowej ZSTU w Trzebini. Do rozgrywek zg\u0142osi\u0142o si\u0119 osiem dru\u017cyn reprezentuj\u0105cych szko\u0142y ponadgimnazjalne powiatu chrzanowskiego, w tym nasze liceum w sk\u0142adzie: Jakub Kita 3a, \u00a0Jakub Bochenek 3a, Adrian Pieczonka 3b, Grzegorz Pieczara 3b, Szymon Wierzbicki 3b, Jerzy Dzierwa 2a, Marek Spyra 2b, Maksymilian Szczurek 2b, Szymon Cwener 2c, Marek Starzycki 1b, Kacper Cziszewski 1b, Marek Kapcia 1b pod opiek\u0105 prof. Renaty Solarskiej i prof. Piotra Kolasy.\n\u00a0\nDru\u017cyny zosta\u0142y podzielone na dwie grupy, gdzie rozgrywa\u0142y mecze systemem ka\u017cdy z ka\u017cdym. Korzystne losowanie wznieci\u0142o w naszej ekipie spore ambicje i nadzieje na walk\u0119 o najwy\u017csze lokaty, jako \u017ce teoretycznie silniejsze zespo\u0142y zosta\u0142y umieszczone w przeciwnym drzewku turniejowym.\n\u00a0\nGr. A: ZSECH Trzebinia, ZS Libi\u0105\u017c, PSLO Siersza, PCE Chrzan\u00f3w\nGr. B: I LO Chrzan\u00f3w, II LO Chrzan\u00f3w, ZSTU Trzebinia, KSW Libi\u0105\u017c\n"
    },
    "493": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_21.jpg",
        "title": "\nLifescience dla licealist\u00f3w - warsztaty laboratoryjne\n",
        "date": "2017-03-22",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w 7 edycji bezp\u0142atnych warsztat\u00f3w \u201eLifescience dla licealist\u00f3w\u201d organizowanych przez Ko\u0142o Naukowe Student\u00f3w Biotechnologii \u201eMygen\u201d Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.\n\u00a0\nPlakat promuj\u0105cy.\n\u00a0\nJest to seria zaj\u0119\u0107 dla licealist\u00f3w, podczas kt\u00f3rych wykonuj\u0105 oni eksperymenty laboratoryjne, starannie przygotowane przez doktorant\u00f3w pracuj\u0105cych na Wydziale Biochemii, Biofizyki i Biotechnologii.\n\u00a0\n\u00a0Jest to dla nich doskona\u0142a okazja do bezpo\u015bredniego kontaktu z prac\u0105 w laboratorium i nabycia podstawowych umiej\u0119tno\u015bci w tym zakresie. Ten projekt ma tak\u017ce na celu u\u015bwiadomienie m\u0142odym ludziom, \u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukowa i praca laboratoryjna nie zamyka si\u0119 w murach uczelni, lecz ma ogromny wp\u0142yw na codzienne \u017cycie, dzi\u0119ki swym zastosowaniom w medycynie oraz r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u. Jest to r\u00f3wnie\u017c swoista prezentacja oferty dydaktycznej naszego wydzia\u0142u, maj\u0105ca zach\u0119ci\u0107 licealist\u00f3w do wyboru jednego spo\u015br\u00f3d kierunk\u00f3w tej jednostki. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 prowadzone przez student\u00f3w i doktorant\u00f3w naszego wydzia\u0142u, dzia\u0142aj\u0105cych pod nadzorem pracownik\u00f3w naukowych.\n"
    },
    "494": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/astor_iautomatyka_baner-1_81.jpg",
        "title": "\n\t\t\tInformatycy na zaj\u0119ciach z Automatyki i robotyki\n\t\t",
        "date": "2017-03-27",
        "content": "\nUczniowe klas drugich i trzecich realizujacy naucznie informatyki na poziomie rozszerzonym 24 marca 2017 roku uczestniczyli w praktycznych zajeciach automatyki i robotyki w krakowskiej firmie Astor. W ramach zaj\u0119\u0107 zapoznali si\u0119 z funkcjonowaniem robot\u00f3w przemys\u0142owych oraz poznali specyfik\u0119 pracy informatyka - automatyka.\u00a0\n"
    },
    "495": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_60.jpg",
        "title": "\nVIII Powiatowy Rajd na Orientacj\u0119 Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT w Chrzanowie\n",
        "date": "2017-03-27",
        "content": "\nRajd\u00a0odby\u0142 si\u0119\u00a021 marca 2017 roku w rejonie zalewu Chech\u0142o w Trzebini. Za\u0142o\u017ceniem organizator\u00f3w imprezy by\u0142a promocja aktywnego i zdrowego trybu \u017cycia, a tak\u017ce poznanie technik orientacji w terenie z kompasem i map\u0105.\u00a0\n\u00a0\nW tym roku Nasi uczniowie w kategorii indywidualnej szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych zaj\u0119li drugie\u00a0miejsce zdobyli: Krystian Stra\u015b\u00a0i Bart\u0142omiej Bieniek z klasy 2b, a trzecie miejsce przypad\u0142o Natalii Chlupce (1e) i Agnieszce Ga\u0142a\u015b (1a).\n\u00a0\nW kategorii dru\u017cynowej szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych\u00a0zaj\u0119li\u015bmy drugie miejsce, tylko 3 minuty po zawodnikach z Trzebini.\n\u00a0\nGratulujemy uczestnikom i zapraszamy we wrze\u015bniu na kolejny rajd na orientacj\u0119.\n"
    },
    "496": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zostan_dawca_szpiku_kostnego.jpg",
        "title": "\nJAK ZOSTA\u0106 DAWC\u0104 SZPIKU KOSTNEGO\n",
        "date": "2017-03-27",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 20 marca br. w naszej szkole odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat \"Jak\u00a0 zosta\u0107 dawc\u0105 szpiku kostnego\". Przeprowadzi\u0142a j\u0105 Pani Dyrektor Bo\u017cena Bierca, a uczestniczyli uczniowie klas trzecich. Zapraszamy 28 marca wszystkie osoby, kt\u00f3re chc\u0105 zosta\u0107 dawcami do naszej szko\u0142y i II LO w Chrzanowie.\n"
    },
    "497": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p3250001.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach\n\t\t",
        "date": "2017-03-27",
        "content": "\n25 marca 2017 roku odby\u0142 si\u0119 I Og\u00f3lnopolski Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach. Po eliminacjach okr\u0119gowych do fina\u0142u konkursu z Naszej szko\u0142y awansowa\u0142o trzech uczni\u00f3w.\n\u00a0\nFina\u0142 konkursu odby\u0142 si\u0119 w II LO W Krakowie. Szymon Galos ucze\u0144 klasy 1b zaj\u0105\u0142 6 miejsce w Polsce, a Elwira Piergies z klasy 2d \u2013 9 miejsce w Polsce.\n\u00a0\nOpiekunem by\u0142y p. Barbara Wawrzyniak i Jolanta Staniszewska.\n"
    },
    "498": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/puszcza2_70.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPuszcza Run -  Znowu Biegniemy Razem!\n\t\t",
        "date": "2017-04-07",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Biegu \u00a0Puszcza Run, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 23 kwietnia \u00a0w Puszczy Dulowskiej. Start i Meta w M\u0142oszowej. Formularz \u00a0rejestracyjny i regulamin dost\u0119pny pod adresem http:\/\/puszczarun.pl\/\n\u00a0\nTo ju\u017c kolejna impreza biegowa na kt\u00f3r\u0105 zapraszamy naszych uczni\u00f3w. W \u00a0zesz\u0142ym roku dwukrotnie stanowili\u015bmy najliczniejsz\u0105 \u00a0szkoln\u0105 reprezentacj\u0119 za co dostali\u015bmy cenne nagrody \u00a0sportowe dla szko\u0142y.\n\u00a0\n10 kilometr\u00f3w to idealny dystans aby \u00a0zacz\u0105\u0107 przygod\u0119 z masowymi biegami. Dla wszystkich z Was \u00a0najwa\u017cniejszy b\u0119dzie udzia\u0142, niekt\u00f3rzy by\u0107 mo\u017ce \u00a0postaraj\u0105 si\u0119 przebiec tras\u0119 poni\u017cej godziny. Mo\u017cliwe, \u017ce b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re zbli\u017c\u0105 si\u0119 do 40 minut ;) (\u0141ukasz, Tomek )\u00a0\n\u00a0\nJedno jest pewne!\n\u00a0Ka\u017cdy na mecie otrzyma pami\u0105tkowy medal, okoliczno\u015bciow\u0105 \u00a0koszulk\u0119 oraz moc wra\u017ce\u0144 i nowych do\u015bwiadcze\u0144 w \u00a0kszta\u0142towaniu charakteru i pokonywaniu s\u0142abo\u015bci. \u00a0\n\u00a0\nJe\u015bli si\u0119 \u00a0zdecydujecie na start wype\u0142nijcie formularz rejestracyjny \u00a0ze strony http:\/\/www.tck.trzebinia.pl\/puszcza-run-2017 \u00a0i poinformujcie swojego nauczyciela wychowania \u00a0fizycznego.\n\u00a0\nTutaj filmik z \u00a0zesz\u0142orocznej imprezy. Zobaczcie jak bieganie mo\u017ce by\u0107 \u00a0fajne ;) https:\/\/www.facebook.com\/1lochrzanow\/videos\/1040852002667524\/\n\u00a0\n"
    },
    "499": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koszykarkifinawojewdzki.jpg",
        "title": "\nNasze koszykarki 5 w Finale Wojew\u00f3dzkim Licealiady! \n",
        "date": "2017-04-07",
        "content": "\n17 .03.2017 w Bochni na hali MOSIR zorganizowano i przeprowadzono Fina\u0142 Wojew\u00f3dzki Licealiady w koszyk\u00f3wce dziewcz\u0105t. Miejsce zosta\u0142o wybrane nieprzypadkowo \u2013 zawodniczki z Bochni to mistrzynie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego oraz 3 w kraju w kategorii kadetek za sezon 2015\/16. W tym roku po raz pierwszy wyst\u0119puj\u0105 w rozgrywkach ponadgimnazjalnych gdzie na w\u0142asnym boisku na pewno b\u0119d\u0105 faworytkami turnieju fina\u0142owego. Opr\u00f3cz gospody\u0144 w zawodach sami \u201estarzy znajomi\u201d z fina\u0142\u00f3w z lat poprzednich, czyli dru\u017cyny z Nowego Targu, Nowego S\u0105cza, Tarnowa, Krakowa no i oczywi\u015bcie nasza Dru\u017cyna :) Obiekt MOSIR-u przywita\u0142 nas nowoczesn\u0105 infrastruktur\u0105, profesjonalizmem organizator\u00f3w i s\u0119dzi\u00f3w oraz...wielkim zdj\u0119ciem naszych rywalek z Bochni w glorii chwa\u0142y i tytu\u0142\u00f3w mistrzowskich. Jednym s\u0142owem \u201eczu\u0107 by\u0142o\u201d powiew sportu na wysokim og\u00f3lnopolskim poziomie. Fajnie by\u0142o by\u0107 przez nast\u0119pne kilka godzin cz\u0119\u015bci\u0105 tego sportowego widowiska.\n"
    },
    "500": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/11.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w Halowej Pi\u0142ce No\u017cnej Dziewcz\u0105t\n",
        "date": "2017-04-07",
        "content": "\n5 kwietnia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Chemicznych w Trzebini odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w Halowej Pi\u0142ce No\u017cnej Dziewcz\u0105t. Cho\u0107 w poprzednich latach turniej nie cieszy\u0142 si\u0119 zbyt du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105, w tym roku do gry przyst\u0105pi\u0142o a\u017c 6 dru\u017cyn, co by\u0142o niema\u0142ym zaskoczeniem.\n\u00a0\nSystem rozgrywek \u2018ka\u017cdy z ka\u017cdym\u2019, 8 minut gry. Turniej otworzy\u0142 mecz ILO, kt\u00f3ry na starcie musia\u0142 zmierzy\u0107 si\u0119 z gospodyniami. Wydawa\u0107 by si\u0119 mog\u0142o, \u017ce gra przed w\u0142asn\u0105 publiczno\u015bci\u0105 i na w\u0142asnej hali nie powinna przysporzy\u0107 problem\u00f3w, jednak zawodniczki z ILO stawi\u0142y czo\u0142a swoim rywalkom i po bramce Madzi Wierzgacz dziewczyny prowadzi\u0142y 1:0, i taki te\u017c wynik utrzyma\u0142 si\u0119 do ko\u0144ca meczu.\u00a0\n"
    },
    "501": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_41.jpg",
        "title": "\nSukces uczennic w Olimpiadzie Wiedzy o Rodznie\n",
        "date": "2017-04-11",
        "content": "\nUczennice klasy 1e Natalia Chlupka i Nikola Szczurek uzyska\u0142y tytu\u0142 finalistek Olimpiady Wiedzy o Rodznie. Dziewcz\u0119ta otrzyma\u0142y indeksy na Uniwersytet Warmi\u0144sko Mazurski w Olsztynie.\nSerdecznie gratulujemy sukcesu!\n\u00a0\n"
    },
    "502": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/agh_10.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielki sukces naszych uczni\u00f3w w X Og\u00f3lnopolskiej Olimpiadzie  \"O Diamentowy Indeks AGH\" z Fizyki!\n\t\t",
        "date": "2017-04-11",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y Mateusz Hurbol kl. IIIa, Mateusz K\u0142eczek kl. IIIa i Pawe\u0142 Mizio\u0142ek kl. IIa osi\u0105gn\u0119li wspania\u0142e wyniki na III etapie Olimpiady o Diamentowy Indeks AGH z Fizyki, zdobyli tytu\u0142 laureata i otrzymali indeksy na wszystkie kierunki studi\u00f3w pierwszego stopnia w AGH.\n\u00a0\nLaureatom sk\u0142adamy gratulacje i s\u0142owa uznania i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w oraz wytrwa\u0142o\u015bci w d\u0105\u017ceniu do celu!\n\u00a0\n"
    },
    "503": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_stop_pozarom.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTOP PO\u017bAROM TRAW\n\t\t",
        "date": "2017-04-11",
        "content": "\nWypalanie traw jest \u015brodowiskowo szkodliwe, ale tak\u017ce surowo zabronione. Pro\u00adwadzi do nieodwracalnych, niekorzystnych zmian w \u015brodowisku naturalnym. Gro\u017c\u0105 \u00a0za to m.in. dotkliwe kary nak\u0142adane np. przez policj\u0119 czy prokuratur\u0119. Co roku w po\u017carach wywo\u0142anych wypalaniem traw gin\u0105 ludzie, w tym podpalacze, przypadkowe osoby oraz stra\u017cacy!!!http:\/\/www.straz.powiat-chrzanowski.pl\/aktualnosci\/81-stop-po\u017carom-traw\n"
    },
    "504": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170329_083239.jpg",
        "title": "\nKREATYWNE MY\u015aLENIE\n",
        "date": "2017-04-11",
        "content": "\nW dniu 29 marca 2017\u00a0 uczniowie klas pierwszych\u00a0 uczestniczyli\u00a0 w warsztatach dotycz\u0105cych kreatywnego my\u015blenia. Zaj\u0119cia przeprowadzi\u0142y Panie Krystyna Trojanowska i Marta Piechowicz z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie.\n"
    },
    "505": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170404_102316.jpg",
        "title": "\nPOLICJA O NARKOTYKACH\n",
        "date": "2017-04-12",
        "content": "\nW dniu 4 kwietnia odby\u0142o si\u0119 spotkanie uczni\u00f3w klas pierwszych z Pani\u0105 Iwon\u0105 Szelichiewicz z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie na temat szkodliwo\u015bci kontaktu z substancjami psychoaktywnymi. \u00a0\n"
    },
    "506": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170411_101646.jpg",
        "title": "\nPROFILAKTYKA CYBERPRZEMOCY\n",
        "date": "2017-04-12",
        "content": "\nW marcu i kwietniu odby\u0142y si\u0119 spotkania uczni\u00f3w klas pierwszych z psychologiem Pani\u0105 Oliwi\u0105 Poros\u0142o z O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Chrzanowie na temat profilaktyki agresji, przemocy, cyberprzemocy.\n"
    },
    "507": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/samorzadu_1.jpg",
        "title": "\nWybory do Zarz\u0105du Samorz\u0105du Uczniowskiego\n",
        "date": "2017-04-13",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z kandyturami w wyborach do Zarz\u0105du Samorz\u0105du Uczniowskiego.\n\u00a0\nKadydatury\n"
    },
    "508": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/egg-2119329_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u017byczenia Wielkanocne\n\t\t",
        "date": "2017-04-13",
        "content": "\nTak jak na Wielkanoc odradza si\u0119 \u017cycie, niech odradzaj\u0105 si\u0119 Wasze nadzieje i wiara w cz\u0142owieka. \u015awi\u0105t w zdrowiu, rado\u015bci z wiosny i towarzystwa bliskich, pe\u0142nych u\u015bmiech\u00f3w, \u017cyczliwo\u015bci.\n\u00a0\nZ okazji nadchodz\u0105cych \u015awiat Wielkanocnych \u017cyczymy wszystkim du\u017co zdrowia, rado\u015bci, pogody ducha oraz wzajemnej \u017cyczliwo\u015bci, a tak\u017ce wielu spotka\u0144 w gronie rodzinnym.\u00a0\n"
    },
    "509": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/001_59.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica upami\u0119tni\u0142o admira\u0142a Andrzeja Karwet\u0119\n\t\t",
        "date": "2017-04-18",
        "content": "\n7 kwietnia 2017 odb\u0142a si\u0119 uroczystao\u015b\u0107 ods\u0142oniecia tablicy upamietniaj\u0105cej absolewnta I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego imienia Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie, admira\u0142a floty, dow\u00f3dcy Marynarki Wojennej Rzeczypospolitej Polski, Andrzeja Karwet\u0119.\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z relacjami z tego wydarzenia:\nRelacja powiatu chrzanowskiego\nRelacja Chrzanowskiej Telewizji Lokalnej\n"
    },
    "510": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0058.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDebata czytelnicza w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2017-04-26",
        "content": "\nZ okazji 16. Ma\u0142opolskich Dni Ksi\u0105\u017cki w Miejskiej Bibliotece Publicznej odby\u0142o si\u0119 zako\u0144czenie konkursu literackiego \"Czy lektura to tortura?\" oraz Debata czytelnicza na ten temat. Uczniowie klasy 1d, 1b i 2c wzi\u0119li aktywny udzia\u0142 w tym wydarzeniu.\n\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "511": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/18057664_1822500554680756_3304714067617120165_n.jpg",
        "title": "\nDzie\u0144 Techniki Kolejowej\n",
        "date": "2017-04-26",
        "content": "\nW sobot\u0119 22 kwietnia absolewnci Naszej szko\u0142y - Krzysztof Brandys, Ola Ru\u015bkiewicz, Jakub Marchewka, Kacper Gro\u0144 - reprezentuj\u0105cy Stowarzyszenie \"Stacja Chrzan\u00f3w\" zorganizowali innowacyjne wydarzenie. Na stacji kolejowej Trzebinia odby\u0142 sie pierwszy \"Dzie\u0144 Techniki Kolejowej\". Impreza cieszy\u0142a sie ogromnym powodzeniem.\n\u00a0\nAbosolewntom gratulujemy!\n\u00a0\n"
    },
    "512": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/navigare.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNAVIGARE NECESSE EST\u2026\n\t\t",
        "date": "2017-04-27",
        "content": "\nPowo\u0142ujemy do \u017cycia szkolny klub \u017ceglarski!!!\nJe\u017celi jeste\u015b zainteresowany t\u0105 form\u0105 sp\u0119dzania wolnego czasu. Chcia\u0142by\u015b podnosi\u0107 swoje kwalifikacje \u0142\u0105cznie z uzyskaniem patentu \u017beglarza Jachtowego PZ\u017b, pop\u0142yn\u0105\u0107 na wsp\u00f3lny rejs z kolegami ze szkolnej \u0142awy ju\u017c dzi\u015b zg\u0142o\u015b si\u0119 do prof. Piotra Kolasa lub najlepiej wy\u015blij mail\u00a0pkolasa1lo@gmail.com\u00a0wyra\u017caj\u0105cy swoje zainteresowanie. Czekamy na ch\u0119tnych i przy minimalnym zainteresowaniu zrobimy wszystko aby popularyzowa\u0107 t\u0105 form\u0119 aktywnego wypoczynku\u2026!\n"
    },
    "513": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/part_1493017947692.jpg",
        "title": "\nPuszcza RUN\n",
        "date": "2017-04-27",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y powt\u00f3rzyli sukces z zesz\u0142ego roku i wygrali konkurs \u201eM\u0141ODZI ZASAPANI\u201d na najliczniejsz\u0105 szkoln\u0105 reprezentacj\u0119 podczas biegu Puszcza Run. Bieg na dystansie 10 km odby\u0142 si\u0119 w ostatni\u0105 niedziel\u0105 23 kwietnia w Puszczy Dulowskiej ze startem i met\u0105 w M\u0142oszowej.\nNasi uczniowie nie do\u015b\u0107, \u017ce stanowili najliczniejsz\u0105 szkoln\u0105 dru\u017cyn\u0119, dzi\u0119ki czemu wygrali sprz\u0119t sportowy o warto\u015bci 500 z\u0142 ufundowany przez firm\u0119 SAPA to jeszcze osi\u0105gn\u0119li bardzo dobre wyniki.\nRelacja filmowa\n"
    },
    "514": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakata2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolski Festiwal innowacji w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2017-05-10",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w Ma\u0142opolskim Festwialu Innowacji w Chrzanowie. Odbedzie sie od w dniach 15 - 21 maja 2017 roku.\n"
    },
    "515": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_23.jpg",
        "title": "\nWarsztaty letnie\u00a0 w ramach projektu \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna- nowy model nauczania\u201d\n",
        "date": "2017-05-17",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na letnie warsztaty edukacyjne w terminie 25.06.2017-30.06.2017 w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych:\n- warsztaty letnie z matematyki: 6 uczni\u00f3w ze szko\u0142y\n- warsztaty letnie z przedsi\u0119biorczo\u015bci: 6 uczni\u00f3w ze szko\u0142y\n- warsztaty letnie z informatyki: 6 uczni\u00f3w ze szko\u0142y\n- warsztaty letnie z chemii: 6 uczni\u00f3w ze szko\u0142y\n- warsztaty letnie z fizyki: 6 uczni\u00f3w ze szko\u0142y\n- warsztaty letnie z biologii: 6 uczni\u00f3w ze szko\u0142y\n"
    },
    "516": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/okadka_pierwsze_wydanie_kamienie_na_szaniec_1943.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting do sztuki \"Kamienie na szaniec\"\n\t\t",
        "date": "2017-05-17",
        "content": "\n25 maja 2017 roku o godz. 13.00 w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie odb\u0119dzie si\u0119 casting do sztuki \"Kamienie na szaniec\" na motywach ksi\u0105\u017cki Aleksandra Kami\u0144skiego w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego.\n\u00a0\nZapraszamy s\u0142uchaczy UTW i uczni\u00f3w I LO.\n"
    },
    "517": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_65.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty letnie\u00a0 w ramach projektu \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna- nowy model nauczania\u201d\n\t\t",
        "date": "2017-05-22",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania sie z ramowym planem zaj\u0119\u0107 w ramach\u00a0warsztat\u00f3w letnich \u00a0w ramach projektu \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna- nowy model nauczania\u201d.\n\u00a0\nRAMOWY PLAN WARSZTAT\u00d3W LETNICH\n"
    },
    "518": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/121.jpg",
        "title": "\n\u015awi\u0119to sportu szkolnego\n",
        "date": "2017-05-23",
        "content": "\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 czerwca (czwartek) obiekty sportowe I LO w Chrzanowie\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zapisy dru\u017cyn klasowych do wtorku 30 maja przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wymaga lista imienna klasy z uwzgl\u0119dnieniem dyscypliny sportowej\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zawody odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle w dw\u00f3ch lub trzech dyscyplinach dlatego istnieje prawdopodobie\u0144stwo rozgrywania meczy przez jedn\u0105 klas\u0119\u00a0o tej samej porze. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci prze\u0142o\u017cenia spotkania \u2013 harmonogram minutowy, dlatego prosimy o punktualno\u015b\u0107  i zach\u0119camy do zaanga\u017cowania wszystkich uczni\u00f3w z klasy.\n\n"
    },
    "519": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/janko_plakat_druk.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Spotkanie autorskie ze pisark\u0105 Ann\u0105 Janko \n\t\t",
        "date": "2017-05-23",
        "content": "\nZapraszamy na spotkanie autorskie ze znakomit\u0105 polsk\u0105 pisark\u0105 Ann\u0105 Janko ( najbli\u017cszy pi\u0105tek, 26.05, godz. 17.30). Prosimy o rozpowszechnienie informacji, zamieszczenie na stronach internetowych i w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.\n\u00a0\nO pisarce:\u00a0http:\/\/www.instytutksiazki.pl\/autorzy-detal,literatura-polska,3827,janko-anna.html\n"
    },
    "520": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/okadka_pierwsze_wydanie_kamienie_na_szaniec_19431.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting do sztuki \"Kamienie na szaniec\"\n\t\t",
        "date": "2017-05-24",
        "content": "\nCasting do sztuki \"Kamienie na szaniec\" przeprowadzi Marcin Kobierski w dniu 25 maja 2017 roku o godz. 13.00 w sali 33.\n"
    },
    "521": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nb_logo_2017_zdata.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNOC BIBLIOTEK 2017\n\t\t",
        "date": "2017-05-24",
        "content": "\nZapraszamy na NOC BIBLIOTEK 2017 (3.06 \u2013 sobota, w godz. 18.00-23.30).\u00a0W ramach tegorocznego has\u0142a w bibliotece zorganizowana zostanie literacka \"PODR\u00d3\u017b\" w dziedzin\u0119 malarstwa. B\u0119dziemy czyta\u0107 o malarstwie, dyskutowa\u0107, ogl\u0105da\u0107, malowa\u0107 i oczywi\u015bcie promowa\u0107 i wypo\u017cycza\u0107...ksi\u0105\u017cki o malarstwie i z malarstwem zwi\u0105zane. Zwraca\u0107 uwag\u0119 b\u0119dziemy na to jak S\u0141OWO i OBRAZ mog\u0105 by\u0107 ze sob\u0105 tw\u00f3rczo powi\u0105zane.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3lnie polecamy warsztaty literackie z Grzegorzem Jankowiczem (Lekcja Czytania). To jedyna w Chrzanowie okazja aby spotka\u0107 si\u0119 z tym znanym krakowskim krytykiem i t\u0142umaczem, dyrektorem programowym Festiwalu Conradowskiego, redaktorem Tygodnika Powszechnego.\n\u00a0\n"
    },
    "522": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_28.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna - zaj\u0119cia z biologii\n\t\t",
        "date": "2017-05-28",
        "content": "\nPowoli dobiegaj\u0105 do ko\u0144ca zaj\u0119cia w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej odbywaj\u0105ce si\u0119 w naszej szkole we wsp\u00f3\u0142pracy z wy\u017cszymi uczelniami. Na ostatnich zaj\u0119ciach online z biologii uczniowie poznawali budow\u0119 serca poprzez wykonywanie sekcji serca wieprzowego.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nPo wakacjach rusza kolejna edycja.\n\u00a0\n\u00a0\nZobacz, jak wygl\u0105daj\u0105 zaj\u0119cia online z biologii:\n\u00a0\n\u00a0\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=s6YvRDwV_7A\n"
    },
    "523": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag4381.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eDeutsch bringt uns weiter\u201d\n\t\t",
        "date": "2017-05-31",
        "content": "\nDnia 27 maja 2017r. uczniowie naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 targach pracy \u201eDeutsch bringt uns weiter\u201d zorganizowanych przez Goethe \u2013 Institut Krakau. Uczniowie uczestniczyli w warsztatach, na kt\u00f3rych prezentowa\u0142y si\u0119 wybrane firmy niemieckie z przedstawicielstwem w Polsce, m.in. Lufthansa, Peek & Cloppenburg, Aeisec oraz wzi\u0119li udzia\u0142 w konkursie plastycznym\u00a0zorganizowanym przez firm\u0119 Innogy pt.\u201dEnergia przysz\u0142o\u015bci\u201d, w kt\u00f3rym zaj\u0119li pierwsze miejsce.\nSerdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "524": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_37.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNIEMIECKI RZ\u0104DZI !!!\n\t\t",
        "date": "2017-05-31",
        "content": "\nKolejni absolwenci naszego liceum odebrali dyplomy DSD.\n24 maja 2017 w auli\u00a0 I LO w Krakowie odby\u0142o si\u0119 uroczyste wr\u0119czenie dyplom\u00f3w j\u0119zykowych DSD II uczniom z Krakowa i Chrzanowa. Uroczysto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142organizowa\u0142 Generalny Konsulat Niemiec w Krakowie. Certyfikat DSD jest ukoronowaniem pracy uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy sumiennie przygotowywali si\u0119 do egzaminu z j\u0119zyka niemieckiego.\nMagdalena Ko\u017amin znalaz\u0142a si\u0119 w gronie uczni\u00f3w z najwy\u017cszym wynikiem egzaminu i otrzyma\u0142a specjalne wyr\u00f3\u017cnienie.\nSerdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "525": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag4260.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u00a0\"Sprachdoktorzy\"\n\t\t",
        "date": "2017-05-31",
        "content": "\n\u00a0\nNasi uczniowie osi\u0105gn\u0119li bardzo dobre wyniki w Og\u00f3lnopolskim Konkursie J\u0119zyka Niemieckiego \"Sprachdoktor\". W wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w kategorii klas trzecich cale podium nale\u017ca\u0142o do nas: 1 miejsce Magda Ko\u017cmin , 2 miejsce Micha\u0142 Cholewa, 3 miejsce Julia Walatek.. W kategorii klas drugich Ania K\u0142eczek zaj\u0119\u0142a 2 miejsce, a w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas pierwszych najlepszy wynik osi\u0105gn\u0119\u0142a Weronika Jachta (3 miejsce) i Ania Ser\u0119ga (4 miejsce).\nGratulujemy!\n"
    },
    "526": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/121_99.jpg",
        "title": "\n\u015aWI\u0118TO SPORTU SZKOLNEGO 1 CZERWCA \u2013 PROGRAM IMPREZY\n",
        "date": "2017-05-31",
        "content": "\n8:00 Mecz mi\u0119dzyrocznikowy pi\u0142ki r\u0119cznej dziewcz\u0105t\n8:30 Mecz mi\u0119dzyrocznikowy pi\u0142ki r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w\n9:00 Uroczyste rozpocz\u0119cie \u015awi\u0119ta Sportu Szkolnego\n9:10 Wyst\u0119p szkolnej grupy cheerleaderek \n9:20 Pokaz samolotu modelarskiego przez v-ce Mistrza Europy\u00a0w kategorii modeli z nap\u0119dem silnikowym Micha\u0142a Ferlaka ucznia klasy 2a\n"
    },
    "527": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_11.jpg",
        "title": "\nRekrutacja na warsztaty letnie zako\u0144czona\n",
        "date": "2017-06-01",
        "content": "\nW dniu 31 maja 2017 roku zako\u0144czono rekrutacj\u0119 na warsztaty letnie w dniach 25-30 czerwca 2017 roku\u00a0 w ramach projektu\u00a0 \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna- nowy model nauczania\u201d  \nLista uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017cyli w terminie formularz zg\u0142oszenia do projektu i zostali zakwalifikowani do wybranej formy wsparcia (lub na list\u0119 rezerwow\u0105 w przypadku wyczerpania limitu wolnych miejsc) znajduje si\u0119 w ksi\u0119gowo\u015bci szkolnej.\u00a0\n"
    },
    "528": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20170601_105230.jpg",
        "title": "\nWarsztaty ekologiczne \"W kierunku natury\"\n",
        "date": "2017-06-05",
        "content": "\n1 czerwca uczniowie klasy 1e wraz z prof. Beata Urba\u0144czyk wzieli udzia\u0142 w warsztatach ekologicznych \"W kierunku natury\" organizowanym przez Centrum Informacji ekologicznej Powiatu Chrzanowskiego.\u00a0\nW czasie tych warsztat\u00f3w zorganizowano konkus przyrodniczy, gdzie nasza szko\u0142a ponownie okaza\u0142a si\u0119 najlepsza. Zesp\u00f3\u0142 biolog\u00f3w w sk\u0142adzie Klaudia Pawlik Marceli Celadyn Karolina Kie\u0142kowicz Kamila Karcz Natalia Chlupka zdoby\u0142 maksymaln\u0105 ilo\u015b\u0107 punkt\u00f3w i tym samym zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce w tym konkursie.\n"
    },
    "529": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/okadka.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKalendarz I LO na rok szkolny 2017\/2018\n\t\t",
        "date": "2017-06-08",
        "content": "\n22 czerwca 2017 roku o godz. 17.00 w Miejskiej Bibliotece Publicznej mo\u017cecie zobaczy\u0107 kalendarz na nowy rok szkolny. Kalendarz zosta\u0142 wydany przez Stowarzyszenie Przyjaciele Staszica, a na poszczeg\u00f3lnych kartach b\u0119dziecie mogli zobaczy\u0107 swoich nauczycieli.\n\u00a0\nZapraszamy\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "530": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/a.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI LO w Chrzanowie i UKS \u201eStaszic\u201d zapraszaj\u0105 na ob\u00f3z sportowo-rekreacyjny.\n\t\t",
        "date": "2017-06-12",
        "content": "\nOb\u00f3z odb\u0119dzie si\u0119 w Wi\u015ble w terminie\n18-22.09.2017\nW programie: wycieczki g\u00f3rskie, zaj\u0119cia sportowe, gry i zabawy rekreacyjne, wyj\u015bcia na basen.\nKoszt obozu to tylko 250 z\u0142 dla cz\u0142onk\u00f3w UKS \u201eStaszic\u201d, dla pozosta\u0142ych 300 z\u0142.\n\u00a0\n\u00a0\nInformacje i zapisy u nauczycieli wf. Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona , decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Zapraszamy.\n\u00a0\n"
    },
    "531": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0146.jpg",
        "title": "\nJ\u0119zyk w\u0142oski \u0142\u0105czy pokolenia\n",
        "date": "2017-06-12",
        "content": "\nW dniu \u00a011 maja 2017 grupa uczni\u00f3w z kl. IIc spotka\u0142a si\u0119 z paniami-studentkami Uniwersytetu Trzeciego Wieku na lekcji j\u0119zyka w\u0142oskiego. Ka\u017cdy z innym baga\u017cem do\u015bwiadczenia j\u0119zykowego:\u00a0 my uczymy si\u0119 w\u0142oskiego od dw\u00f3ch lat, niekt\u00f3re Panie od kilku miesi\u0119cy a inne od kilku lat. Pracowali\u015bmy w parach i tr\u00f3jkach, staraj\u0105c si\u0119 nawzajem pozna\u0107 i nauczy\u0107 czego\u015b nowego. Prowadzili\u015bmy rozmowy po w\u0142osku i opowiadali\u015bmy o sobie nawzajem. Dowiedzieli\u015bmy si\u0119 wiele o swoich zainteresowaniach, o tym kto czym si\u0119 zajmuje i gdzie mieszka. Odkryli\u015bmy ile nas \u0142\u0105czy i mogli\u015bmy liczy\u0107 na wzajemn\u0105 pomoc podczas komunikowania si\u0119 w obcym j\u0119zyku.\u00a0 Nasza grupa z j\u0119zyka w\u0142oskiego zosta\u0142a bardzo ciep\u0142o przyj\u0119ta przez studentki Trzeciego WieKu, mi\u0142o sp\u0119dzili\u015bmy czas i mamy nadzieje , \u017ce po pierwszym spotkaniu, prze\u0142amaniu nie\u015bmia\u0142o\u015bci powt\u00f3rzymy to spotkanie i b\u0119dziemy mogli wymieni\u0107 si\u0119 wieloma pogl\u0105dami na \u017cycie w j\u0119zyku w\u0142oskim (OVVIAMENTE).\n"
    },
    "532": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_27.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2017-06-19",
        "content": "\nProgram Naukowych Warsztat\u00f3w Letnich znajduje si\u0119 na stronie:\n\u00a0\n\u00a0\nhttp:\/\/www.chmuraedukacyjna.pl\/program\n\u00a0\n"
    },
    "533": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0603.jpg",
        "title": "\n\t\t\tM\u0142odzi chemicy\n\t\t",
        "date": "2017-06-19",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 12 czerwca 2017 roku odby\u0142y si\u0119 ostatnie, \u00f3sme zaj\u0119cia w ramach cyklu organizowanego we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Jagiello\u0144skim. Grupa 13 m\u0142odych chemik\u00f3w z I LO w Chrzanowie mia\u0142a wyj\u0105tkow\u0105 okazj\u0119, aby pozna\u0107 tajniki laboratorium chemicznego.\n\u00a0\nWarsztaty odbywa\u0142y si\u0119 w Krakowie w Zak\u0142adzie Chemii \u015arodowiska UJ pod czujnym okiem pracownik\u00f3w naukowych UJ i Pani Marzanny M\u0105sior. Dla zainteresowanych uczni\u00f3w obowi\u0105zkowym wyposa\u017ceniem w poniedzia\u0142ki sta\u0142y si\u0119 okulary ochronne, bia\u0142y fartuch i zeszyt. Jednak trud popo\u0142udniowych, dodatkowych wyjazd\u00f3w bez w\u0105tpienia op\u0142aci\u0142 si\u0119 \u2013 ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w wie ju\u017c bowiem doskonale, czym jest dygestorium, eksykator oraz jak unikn\u0105\u0107 b\u0142\u0119du paralaksy. Tematyka zaj\u0119\u0107 by\u0142a zr\u00f3\u017cnicowana i pozwala\u0142a na zapoznanie si\u0119 ze specyfik\u0105 pracy w laboratorium. Cykl edukacyjny mo\u017cna uzna\u0107 za pomy\u015blnie zako\u0144czony, a nowe do\u015bwiadczenia z pewno\u015bci\u0105 poszerz\u0105 chemiczne zainteresowania uczni\u00f3w!\n\u00a0\n"
    },
    "534": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/rps.jpg",
        "title": "\nREGIONALNY PROGRAM STYPENDIALNY\n",
        "date": "2017-06-21",
        "content": "\nMi\u0142o nam Was poinformowa\u0107, \u017ce siedmioro uczni\u00f3w naszej szko\u0142y:\n\u00a0\nLeon Sm\u00f3\u0142ka Ia\nBarbara Jarosz Id\nKarolina Krupa Ia\nAnna Pituch Ia\nMicha\u0142 S\u0142owik IIa\nMarta G\u0142ownia IIId\nMagdalena Ko\u017amin IIId\n\u00a0\n\u00a0otrzyma\u0142o stypendium dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych \u201eRegionalny Program Stypendialny\u201d. Serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w naukowych.\n"
    },
    "535": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170608_103653.jpg",
        "title": "\nX FESTIWAL OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH DOMEK ARTYST\u00d3W WSZELAKICH\n",
        "date": "2017-06-21",
        "content": "\nW czwartek 8 czerwca 2017 roku uczniowie klasy I d uczestniczyli w X Festiwalu Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Domek Atyst\u00f3w Wszelakich w Powiatowym Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w P\u0142azie. W ramach festiwalu odby\u0142y si\u0119 wyst\u0119py artystyczne, warsztaty plenerowe, zabawa taneczna. Najwa\u017cniejsze by\u0142y spotkania z mieszkancami PDPS, wsp\u00f3lne rozmowy, integracja, mi\u0142o sp\u0119dzony czas.\n"
    },
    "536": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_0265_4.jpg",
        "title": "\nJ\u0118ZYK W\u0141OSKI NA \u201eUNIWERSYTECKIM POZIOMIE\u201d\n",
        "date": "2017-06-21",
        "content": "\n25 maja go\u015bcili\u015bmy w murach naszej szko\u0142y przedstawicielk\u0119 Wydzia\u0142u Filologii W\u0142oskiej - Pani\u0105 Alin\u0119 Wojaczek, kt\u00f3ra przygotowa\u0142a dla naszych italianist\u00f3w ze Staszica lekcj\u0119 o Rzymie. Podczas zaj\u0119\u0107 mogli\u015bmy si\u0119 przekona\u0107, jak bardzo zmieni\u0142 si\u0119 antyczny Rzym i ile z niego pozosta\u0142o obecnie. Prezentacja multimedialna unaoczni\u0142a nam staro\u017cytn\u0105 topografi\u0119 miasta, po kt\u00f3rym obecnie przechadzamy si\u0119 na wakacjach lub wycieczkach szkolnych, nie\u015bwiadomi cz\u0119sto, \u017ce pod stopami kryj\u0105 si\u0119: historia \u015bwi\u0105tyni lub wa\u017cne dla historii mury miejskie. Mogli\u015bmy zapozna\u0107 si\u0119 ze s\u0142ownictwem w\u0142oskich zabytk\u00f3w, a na koniec sprawdzi\u0107 si\u0119 w edukacyjnej krzy\u017c\u00f3wce. Lekcja by\u0142a dla nas \u015bwietn\u0105 okazj\u0105 do poznania Wydzia\u0142u Filologii W\u0142oskiej i atmosfery studenckiej, kt\u00f3r\u0105 przybli\u017cy\u0142a przygotowana prezentacja ze zdj\u0119ciami Wydzia\u0142u.\n\u00a0\nMieli\u015bmy okazj\u0119 do pos\u0142uchania cz\u0119\u015bci wyk\u0142adu w j\u0119zyku w\u0142oskim przy d\u017awi\u0119kach w\u0142oskiej muzyki. Nauka j\u0119zyka w\u0142oskiego w Staszicu ci\u0105gle nadarza nam spotka\u0144 z ciekawymi osobami, kt\u00f3re dodaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszej motywacji do poznania tego j\u0119zyka lepiej i solidniej; liczymy na to, \u017ce nied\u0142ugo r\u00f3wnie\u017c i w Rzymie.\u00a0\n"
    },
    "537": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_50.jpg",
        "title": "\n\t\t\tII Og\u00f3lnopolskiego Festiwalu imienia Stanis\u0142awa Staszica\n\t\t",
        "date": "2017-06-21",
        "content": "\nW imieniu Zarz\u0105du Fundacji dla Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie oraz Zarz\u0105du Studenckiego Ko\u0142a Naukowego Zarz\u0105dzanie AGH, zapraszamy do udzi\u0142u w konkursach realizowanych w ramach\u00a0II Og\u00f3lnopolskiego Festiwalu imienia Stanis\u0142awa Staszica.\u00a0\n\u00a0\nUbieg\u0142oroczne, pilota\u017cowe wydarzenie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 ogromnym sukcesem. Pragniemy si\u0119 jednak rozwija\u0107, st\u0105d te\u017c nasza pro\u015bba o udost\u0119pnienie za\u0142\u0105czonych regulamin\u00f3w uczniom szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych, kt\u00f3rzy mog\u0105 uczestniczy\u0107 w naszej inicjatywie.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nW tym roku w ramach Festiwalu organizujemy trzy konkursy:\n\u00a0\n1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Konkurs fotograficzny o prze\u0142omowych wynalazkach pt. \u201eKo\u0142o post\u0119pu\u201d (regulamin za\u0142\u0105cznik 1),\n\u00a0\n2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Konkurs na kr\u00f3tk\u0105 form\u0119 komiksow\u0105 inspirowan\u0105 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 i \u017cyciem Abrahama Sterna pt. \u201eInnowacja wyobra\u017ani\u201d (regulamin za\u0142\u0105cznik 2),\n\u00a0\n3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Konkurs \u201eWIK \u2013 wynalazek = idea * kreatywno\u015b\u0107\u201d (regulamin za\u0142\u0105cznik 3),\n\u00a0\nW za\u0142\u0105czeniu przesy\u0142amy tak\u017ce plakat wydarzenia (Za\u0142\u0105cznik 4) oraz ulotk\u0119 (za\u0142\u0105cznik 5). Wszelkie zmiany i aktualno\u015bci publikowane b\u0119d\u0105 na stronie\u00a0www.ofss.agh.edu.pl\n"
    },
    "538": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170609_103235.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKA\u017bDY MO\u017bE ZROBI\u0106 KARIER\u0118 - KONFERENCJA\n\t\t",
        "date": "2017-06-21",
        "content": "\nW dniu 8 czerwca 2017 roku uczniowie klasy I b uczestniczyli w konferencji \"Ka\u017cdy mo\u017ce zrobi\u0107 karier\u0119\", kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w Powiatowym Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Chrzanowie. Podczas spotkania uczniowie dowiedzieli si\u0119, \u017ce kariera zaczyna sie w szkole, poznali w jaki spos\u00f3b znale\u017a\u0107 kreatywno\u015b\u0107. Na koniec odby\u0142a si\u0119 prezentacja przedstawicieli zawod\u00f3w, dla kt\u00f3rych pasja sta\u0142a si\u0119 prac\u0105.\n"
    },
    "539": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1264-0-1-oryg.jpg",
        "title": "\nList Rzecznika Praw Dziecka z okazji zako\u0144czenia roku szkolnego\n",
        "date": "2017-06-22",
        "content": "\nDrogie Uczennice, Drodzy Uczniowieszukam wakacyjnych lider\u00f3w. Nie musz\u0105 by\u0107 najwi\u0119ksi i najsilniejsi, dobrego lidera cechuje przede wszystkim m\u0105dro\u015b\u0107 i odpowiedzialno\u015b\u0107 za cz\u0142onk\u00f3w grupy. Lider, to kto\u015b kto wstawi si\u0119 za s\u0142abszym, zareaguje na krzywd\u0119 innych, dostrze\u017ce niebezpiecze\u0144stwo, powie \u201enie\u201d zb\u0119dnemu ryzyku. Czy s\u0105 w\u015br\u00f3d Was tacy? Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce tak!Zako\u0144czenie roku szkolnego to najw\u0142a\u015bciwszy moment, aby zwr\u00f3ci\u0107 Wasz\u0105 uwag\u0119 na kwesti\u0119 bezpiecze\u0144stwa. Moi drodzy, bezpiecze\u0144stwo to nie puste has\u0142o, slogan czy internetowy hasztag, kt\u00f3ry wymy\u015blili doro\u015bli, aby uprzykrzy\u0107 wam wakacje. Za tym s\u0142owem kryje si\u0119 najwy\u017csza troska o to, aby wasz \u2013 nie ma co ukrywa\u0107 - najlepszy czas w roku, up\u0142yn\u0105\u0142 bez niepotrzebnych problem\u00f3w.\n"
    },
    "540": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zakonczenie_roku_szkolnego_2014.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKoniec roku szkolnego 2017\/2018\n\t\t",
        "date": "2017-06-22",
        "content": "\nZako\u0144czenie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 23 czerwca (pi\u0105tek) o godz. 9.00 na sali gimnastycznej.\n\u00a0\n\u00a0\nPo rozdaniu \u015bwiadectw ok. godz. 11.15 odb\u0119dzie si\u0119 pr\u00f3ba do sztuki \"Kamienie na szaniec\" w sali 33.\n\u00a0\n\u00a0\nKlasy trzecie b\u0119d\u0105 mog\u0142y odebra\u0107 \u015bwiadectwa maturalne 30 czerwca (pi\u0105tek) o godz. 9.00\n\u00a0\n"
    },
    "541": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_72_21.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2017\/2018\n\t\t",
        "date": "2017-08-28",
        "content": "\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2017\/2018 odb\u0119dzie si\u0119 4 wrze\u015bnia 2017 roku na ma\u0142ej sali gimnastycznej:\ngodz. 9.00 klasy pierwsze,\ngodz. 10.00 klasy drugie i trzecie.\n\u00a0\n"
    },
    "542": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/book-1977235_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych\n\t\t",
        "date": "2017-09-05",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce w dniu 07.09.2017r. (czwartek) w bibliotece szkolnej I LO w Chrzanowie w godzinach 7:15 - 13.00 odb\u0119dzie si\u0119 kiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nZainteresowanych zapraszamy do biblioteki.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "543": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/cern.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka do CERNU i Szwajcarii\n\t\t",
        "date": "2017-09-06",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce zosta\u0142o jeszcze kilka miejsc na wycieczk\u0119 do Europejskiej Organizacji Bada\u0144 J\u0105drowych (CERN) i Szwajcarii. Wycieczka odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 2-7 pa\u017adziernika 2017 roku. To niepowtarzalna okazja zobaczenia Zderzacza Hadron\u00f3w i miejsca gdzie zosta\u0142y stworzone strony WWW. Zwiedzimy te\u017c Zurich, Genew\u0119 i Chaonix. Zobaczymy te\u017c najwy\u017csze szczyty Alp, dla ch\u0119tnych b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wjechania kolejk\u0105 na prawie 4000 metr\u00f3w.\n\u00a0\nProgram wycieczki\n\u00a0\nInformacje i zapisy u profesora Roberta Daszyka\n"
    },
    "544": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_33.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIA W ROKU SZKOLNYM 2017\/18\n\t\t",
        "date": "2017-09-11",
        "content": "\nUczniowie kt\u00f3rzy w roku szkolnym 2016\/17 osi\u0105gn\u0119li sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe w konkursach, olimpiadach, turniejach itp. lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2017\/18.\n\u00a0\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\n\u00a0\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "545": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_79.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMA\u0141OPOLSKA NOC NAUKOWC\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2017-09-15",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie do udzia\u0142u w Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w 29 wrze\u015bnia 2017 w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie.\n\u00a0\nZapisy dla uczestnik\u00f3w ruszaj\u0105 20 wrze\u015bnia 2017 o godz. 9.00.\u00a0\n\u00a0\nCa\u0142o\u015b\u0107 programu dost\u0119pna pod adresem: \u00a0\nhttp:\/\/nocnaukowcow.malopolska.pl\/program\/chrzanow\/\n"
    },
    "546": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_5375.jpg",
        "title": "\nWymiana polsko - niemiecka\n",
        "date": "2017-09-17",
        "content": "\nW dniach 6-13 wrze\u015bnia br. uczniowie naszej szko\u0142y (czyli my) (i oczywi\u015bcie nasi nauczyciele) wzi\u0119li udzia\u0142 w drugiej cz\u0119\u015bci wymiany polsko-niemieckiej, to znaczy przed\u0142u\u017cyli\u015bmy sobie wakacje o tydzie\u0144. Cho\u0107 trudno m\u00f3wi\u0107 o wakacjach w tym momencie, gdy\u017c cz\u0142onkowie polskiej grupy musieli wsta\u0107 bardzo wcze\u015bnie (lub nie k\u0142a\u015b\u0107 si\u0119 wcale) i przyby\u0107 zaspani na zbi\u00f3rk\u0119 o godzinie 3.15. Mo\u017ce przylot do Dortmundu odby\u0142 si\u0119 w sennej jeszcze, porannej atmosferze, to lot powrotni z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 taki nie by\u0142. Uczniowie mieli za sob\u0105 tydzie\u0144 atrakcji przygotowanych przez zachodnich s\u0105siad\u00f3w.\u00a0\n"
    },
    "547": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/biblioteka_57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBIBLIOTEKA SZKOLNA URUCHOMI\u0141A ELEKTRONICZNE ZAMAWIANIE KSI\u0104\u017bEK\n\t\t",
        "date": "2017-09-19",
        "content": "\nNie lubisz sta\u0107 w kolejce? Martwisz si\u0119, czy dostaniesz lektur\u0119 z opracowaniem? Chcesz, aby ksi\u0105\u017cka by\u0142a wcze\u015bniej przygotowana dla Ciebie? Mo\u017cesz zarezerwowa\u0107 j\u0105 nie wychodz\u0105c z domu, siedz\u0105c przed w\u0142asnym komputerem.\n\u00a0\nBiblioteka I LO za\u0142o\u017cy\u0142a dla Was swojego maila biblioteka1lochrzanow@gmail.com, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cesz zam\u00f3wi\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119 drog\u0105 elektroniczn\u0105, podaj\u0105c jej autora, tytu\u0142 lub inne informacje, kt\u00f3re pozwol\u0105 nam zidentyfikowa\u0107 interesuj\u0105c\u0105 si\u0119 ksi\u0105\u017ck\u0119.\u00a0 Zam\u00f3wienia b\u0119d\u0105 realizowane codziennie na du\u017cej przerwie (11:55-12:10) .\n\u00a0\nZach\u0119camy do skorzystania z elektronicznej formy zamawiania ksi\u0119gozbioru z naszej biblioteki. Postaramy si\u0119 wyj\u015b\u0107 Waszym oczekiwaniom naprzeciw.\n\u00a0\nZapisz nasz adres w swoim telefonie lub zr\u00f3b jego fotk\u0119, aby by\u0107 z nami w sta\u0142ym kontakcie.\n\u00a0\nNauczyciele bibliotekarze\n"
    },
    "548": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logomsit.jpg",
        "title": "\nOB\u00d3Z SPORTOWY UKS \"Staszic\" W WI\u015aLE 18-22.09.2017 R.\n",
        "date": "2017-09-25",
        "content": "\nOB\u00d3Z SPORTOWY UKS \"Staszic\" W WI\u015aLE 18-22.09.2017 R.\n\u00a0\nOb\u00f3z by\u0142 wsp\u00f3\u0142finansowany przez MSiT w ramach Projektu KLUB 2017.\u00a0\n\u00a0\nW ko\u0144cu nadszed\u0142 ten dzie\u0144, kt\u00f3rego nie mogli\u015bmy si\u0119 doczeka\u0107. \u00a0\n\u00a0\nRelacja fotograficzna\n"
    },
    "549": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bibl.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMenu Biblioteczne\n\t\t",
        "date": "2017-09-25",
        "content": "\nZapraszamy do intelektualnej degustacji\n\u00a0\nA mo\u017ce chcia\u0142by\u015b\/ chcia\u0142aby\u015b zaproponowa\u0107 swoj\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 do naszego bibliotecznego menu? Przynie\u015b kr\u00f3tki opis wybranej ksi\u0105\u017cki do biblioteki, umie\u015bcimy go w przysz\u0142ym miesi\u0105cu.\n\u00a0\nSpo\u015br\u00f3d zebranych recenzji wy\u0142onimy t\u0119 najlepsz\u0105 oraz najaktywniejszego recenzenta. Nagrody zostan\u0105 przyznane po feriach zimowych i na zako\u0144czenie roku szkolnego.\u00a0\n\u00a0\nRecenzje ksi\u0105\u017cek - wrzesie\u0144\n"
    },
    "550": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dziej-obcych.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015aWIATOWY DZIE\u0143 J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\n\t\t",
        "date": "2017-09-26",
        "content": "\nBENVENUTI!!!\nZ TEJ OKAZJI PROPONUJEMY KREATYWN\u0104 NAUK\u0118 J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO\n\u00a0\nWyzwanie polega na stworzeniu planszy domina w j\u0119zyku w\u0142oskim z wykorzystaniem przymiotnik\u00f3w i ich przeciwie\u0144stw.\n\u00a0\n\u00a0\nNajlepsze projekty b\u0119d\u0105 nagrodzone a fina\u0142 konkursu na najbli\u017cszej lekcji zako\u0144czy si\u0119 wsp\u00f3ln\u0105 gr\u0105.\n\u00a0\n\u0141\u0105czmy przyjemne z po\u017cytecznym!\n\u00a0\nAby was zainspirowa\u0107 tutaj\u00a0przyk\u0142adowa plansza.\nWi\u0119cej informacji znajdziecie w czytelni biblioteki szkolnej.\n\u00a0\nTrzymamy kciuki i czekamy na zg\u0142oszenia w bibliotece szkolnej.\n"
    },
    "551": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-italia.jpg",
        "title": "\n\t\t\tViva L\u2019Italia \n\t\t",
        "date": "2017-10-01",
        "content": "\n15 wrze\u015bnia mi\u0142o\u015bnicy kuchni w\u0142oskiej i\u00a0 j\u0119zyka w\u0142oskiego wzi\u0119li udzia\u0142 w festiwalu VIVA L\u2019ITALIA w Krakowie, na kt\u00f3rym mieli\u015bmy okazj\u0119 zg\u0142\u0119bi\u0107 tajniki receptury prawdziwej pizzy. Pod okiem rodowitego Neapolita\u0144czyka, porozumiewaj\u0105c si\u0119 jedynie w j\u0119zyku w\u0142oskim, ka\u017cdy z osobna przygotowywa\u0142 najpopularniejsze i najbardziej cenione na \u015bwiecie danie kuchni w\u0142oskiej. Po wyrobieniu ciasta i na\u0142o\u017ceniu na nie sosu pomidorowego, prawdziwej w\u0142oskiej mozzarelli oraz bazyli, czeka\u0142o na nas wyzwanie polegaj\u0105ce na samodzielnym upieczeniu pizzy w specjalnym piecu opalanym drewnem. Proces nie lada trudny, gdy\u017c poprawne upieczenie pizzy wymaga umiej\u0119tno\u015bci akrobatycznego wywijania ciastem.\u00a0 Poradzili\u015bmy sobie \u015bwietnie, czego dowodem by\u0142y szybko nape\u0142nione brzuszki. \u00a0By\u0142o pysznie i sympatycznie. Prawdziwa w\u0142oska, ciep\u0142a atmosfera a w tle najwi\u0119ksze przeboje w\u0142oskie grane i \u015bpiewane na \u017cywo. Czekamy na nast\u0119pne w\u0142oskoj\u0119zyczne wyzwania.\n\u00a0\nTANTISSIMI SALUTI dla naszych PIZZAIOLI za pomoc i wskaz\u00f3wki.\n\u00a0\n\u00a0\nFotorelacja\u00a0\n"
    },
    "552": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pils.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs Wiedzy o J\u00f3zefie Pi\u0142sudskim  w 150 rocznic\u0119 urodzin\n",
        "date": "2017-10-01",
        "content": "\n\nW dniu 5 grudnia 2017 roku odb\u0119dzie si\u0119 Powiatowy Konkurs Wiedzy o J\u00f3zefie Pi\u0142sudskim w 150 rocznic\u0119 urodzin. Celem konkursu jest g\u0142\u0119bsze ni\u017c to dzieje si\u0119 na lekcjach w szkole zapoznanie si\u0119 z sylwetk\u0105 Komendanta Legion\u00f3w, Naczelnika Pa\u0144stwa i pierwszego Marsza\u0142ka Polski \u2013 jednego z wskrzesicieli Pa\u0144stwa Polskiego.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia do konkursu nale\u017cy dokonywa\u0107 do 10 listopada 2017 roku u nauczycieli historii.\n\u00a0\n"
    },
    "553": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/targiksiki.jpg",
        "title": "\nTARGI KSI\u0104\u017bKI\n",
        "date": "2017-10-08",
        "content": "\nBiblioteka I LO w Chrzanowie organizuje wyjazd na Targi Ksi\u0105\u017cki do Krakowa w dniu\u00a0 26.10.2017r. (czwartek). Orientacyjny koszt wyjazdu 30 z\u0142 (bilet wst\u0119pu oraz prywatny bus) uzale\u017cniony b\u0119dzie od ilo\u015bci uczestnik\u00f3w. Zainteresowanych wyjazdem prosimy o zg\u0142aszanie si\u0119 do biblioteki szkolnej .\n\u00a0\nZapraszamy do udzia\u0142u w literackim wydarzeniu, na kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna spotka\u0107 interesuj\u0105cych ludzi.\nNauczyciele bibliotekarze\n"
    },
    "554": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20170927_094004.jpg",
        "title": "\n\"Odblaski\" \u2013 obowi\u0105zkowe dla pieszych\n",
        "date": "2017-10-09",
        "content": "\n\nW \u015brod\u0119 27 wrze\u015bnia br. uczniowie klas pierwszych odbyli spotkanie z Panem Marcinem \u0141\u0105k\u0105 i Panem Krzysztofem Bartolikiem\u00a0 z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie na temat obowi\u0105zku noszenia odblask\u00f3w. Piesi po zmroku poza obszarem zabudowanym musz\u0105 posiada\u0107 odblaski umieszczone w spos\u00f3b widoczny dla kieruj\u0105cych. Po spotkaniu uczniowie otrzymali odblaskowe opaski\u00a0 w celu dbania o\u00a0ich bezpiecze\u0144stwo na drodze.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "555": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logochmura.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRusza projekt \u201eChrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej- II edycja\u201d\n\t\t",
        "date": "2017-10-09",
        "content": "\nPierwsze zaj\u0119cia on-line w ramach projektu odb\u0119d\u0105 si\u0119 w nast\u0119puj\u0105cych terminach:\n- zaj\u0119cia on-line obszar tematyczny informatyka: 17.10.2017 roku sala 55\n- zaj\u0119cia on-line obszar tematyczny fizyka: 17.10.2017 roku sala 44\n- zaj\u0119cia on-line obszar tematyczny biologia: 18.10.2017 roku sala 44\n- zaj\u0119cia on-line obszar tematyczny przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107: 20.10.2017 roku sala 44\n\u00a0\nZakwalifikowanych uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 prosimy o punktualne przybycie.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n"
    },
    "556": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/work-in-progress-1024x603.jpg",
        "title": "\nKonkurs - logo gazetki szkolnej Nad Poziomy\n",
        "date": "2017-10-09",
        "content": "\nJak zapewne wiecie (lub nie) tradycja szkolnego czasopisma w liceum \u201eStaszica\u201d rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 jeszcze przed wojn\u0105 w 1932 roku, wi\u0119c jak mo\u017cemy si\u0119 domy\u015bli\u0107 logo oraz nazwa naszej gazetki zmienia\u0142y si\u0119 wielokrotnie na przestrzeni lat. Mia\u0142y swoje wzloty oraz niestety te \u201egorsze dni\u201d, z tego te\u017c powodu og\u0142aszamy konkurs na najlepszy projekt logo dla szkolnej gazetki \u201eNad Poziomy\u201d.\n\u00a0\nZwyci\u0119sk\u0105 prac\u0119 opublikujemy w grudniowym numerze i po Nowym Roku zawita na ok\u0142adce egzemplarza jako znak rozpoznawalny redakcji. Poza tym bonus. Nagrod\u0105 na pierwsze miejsce b\u0119dzie ksi\u0105\u017cka jak\u0105 osoba bior\u0105ca w konkursie sobie wybierze.\u00a0\n"
    },
    "557": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_9457.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w\n",
        "date": "2017-10-09",
        "content": "\n\n29.09.2017 w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie mo\u017cna by\u0142o w niecodzienny spos\u00f3b zg\u0142\u0119bia\u0107 tajniki z r\u00f3\u017cnych dziedzin nauki w ramach Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w. M\u0142odzi chemicy z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego pod opiek\u0105 pani Marzanny M\u0105sior zademonstrowali ciekawe eksperymenty zgodnie z tematem \u201eEfektowna chemia\u201d. Zainteresowanie by\u0142o ogromne, a by\u0142o co ogl\u0105da\u0107. By\u0142 wulkan, wybuch mieszaniny piorunuj\u0105cej, ogrody chemiczne i wiele innych zaskakuj\u0105cych i inspiruj\u0105cych do\u015bwiadcze\u0144. Nast\u0119pna okazja bliskiego kontaktu z efektown\u0105 i kolorow\u0105 chemi\u0105 ju\u017c w styczniu na Nocy w Liceum!\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "558": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dzienedukacji.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015awi\u0119to Komisji Edukacji Narodwej\n\t\t",
        "date": "2017-10-14",
        "content": "\nW jednym z wa\u017cniejszych dni w ca\u0142ym roku szkolnym, Dniu Nauczyciela,\u00a0chcieliby\u015bmy z\u0142o\u017cy\u0107 najserdeczniejsze \u017cyczenia wszystkim nauczycielom i pracownikom o\u015bwiaty.\nDu\u017co zdrowia, cierpliwo\u015bci, wytrwa\u0142o\u015bci, wielu sukces\u00f3w zawodowych\u00a0oraz zadowolenia z uczni\u00f3w!\n"
    },
    "559": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/woskitydzie.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTydzie\u0144 j\u0119zyka w\u0142oskiego\n\t\t",
        "date": "2017-10-15",
        "content": "\n16- 22 pa\u017adziernika TO WIELKIE \u015aWI\u0118TO J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO.\n\u00a0\nW CI\u0104GU TYGODNIA mi\u0142o\u015bnicy tego pi\u0119knego j\u0119zyka b\u0119d\u0105 mieli okazje uczestniczy\u0107 w ca\u0142ej Polsce w wielu wydarzeniach kulturalnych zwi\u0105zanych z kultur\u0105 W\u0142och.\n\u00a0\nNasza Szko\u0142a proponuje uczczenie TYGODNIA J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO w niecodzienny spos\u00f3b, lekcjami na weso\u0142o w oparciu o znane w\u0142oskie przeboje.\n\u00a0\nDla nieco bardziej zainteresowanych, umieszczamy kolejne WYZWANIE J\u0118ZYKOWE na bazie w\u0142oskich piosenek.\n\u00a0\n\u017byczymy przyjemnego s\u0142uchania i dobrej zabawy.\u00a0\n"
    },
    "560": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_5817.jpg",
        "title": "\nVII MI\u0118DZYPOKOLENIOWY TURNIEJ PI\u0141KI KOSZYKOWEJ\u00a0 O PUCHAR DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE.\n",
        "date": "2017-10-15",
        "content": "\n\u00a0\nUczniowski Klub Sportowy \"Staszic\" by\u0142 organizatorem corocznego turnieju koszyk\u00f3wki dla absolwent I LO.\nW szkolnej hali sportowej pojawi\u0142y si\u0119 7.10.2017 dwa pokolenia absolwent\u00f3w oraz reprezentacja koszyk\u00f3wki Staszica.\u00a0\nPo zaci\u0119tych bojach pod tablic\u0105 najlepszymi okazali si\u0119 \"Maturzy\u015bci 2009\", kt\u00f3rzy grali w sk\u0142adzie:\nMiko\u0142aj i Jakub Biel, Szymon Gucik, Maciej Krytowski, Piotr Wo\u017aniak. Kolejne miejsca zaj\u0119li \"Matura 2002\" i dru\u017cyna I LO.\nNa wyr\u00f3\u017cnienia w pozosta\u0142ych zespo\u0142ach zas\u0142uguj\u0105 \u0141ukasz Durak i Michael Ghantous - zdobyli oni najwi\u0119cej punkt\u00f3w dla swoich dru\u017cyn.\nNagrody w imieniu dyrektora I LO wr\u0119czyli p. Renata Solarska i prezes UKS \"Staszic\" Pawe\u0142 Kasperczyk.\n"
    },
    "561": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logochmura_78.jpg",
        "title": "\n\t\t\tInformacja o wynikach rekrutacji na zaj\u0119cia online z biologii\n\t\t",
        "date": "2017-10-16",
        "content": "\nInformujemy, i\u017c decyzj\u0105 Komisji Rekrutacyjnej do projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej\" w obszarze tematycznym: biologia zakwalifikowano osoby -\u00a0Lista os\u00f3b\n"
    },
    "562": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/kamienie.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKamienie na szaniec \n\t\t",
        "date": "2017-10-17",
        "content": "\nZapraszamy na spektakl teatralny!\n\u00a0\n\u00a0\nKAMIENIE NA SZANIEC - nowa sztuka teatralna,\u00a0przygotowania przez\u00a0senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie i m\u0142odzie\u017c z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie. Tradycyjnie re\u017cyserem spektaklu jest Marcin Kobierski, aktor Teatru Bagatela. Projekt \"Polska to wielka rzecz\" uzyska\u0142 dofinansowanie z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.\n\u00a0\n\u00a0\nM\u0142odzie\u017c naszej szko\u0142y p\u00f3jdzie na spektakl 25 pa\u017adziernika o godz. 12.00 w sali teatralnej MOKSiR w Chrzanowie.\n"
    },
    "563": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logochmura_57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZaj\u0119cia z biologii w dniu 18.10.2017 roku w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej-II edycja\" odwo\u0142ane\n\t\t",
        "date": "2017-10-17",
        "content": "\nZaj\u0119cia z biologii w dniu 18.10.2017 roku w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej-II edycja\" odwo\u0142ane\n\u00a0\nUniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie z przyczyn organizacyjnych odwo\u0142a\u0142 zapowiedziane na dzie\u0144 18.10.2017 roku zaj\u0119cia on-line z biologii.\nO nowym terminie zaj\u0119\u0107 powiadomimy niebawem.\n\u00a0\n"
    },
    "564": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_41.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTARGI KSI\u0104\u017bKI W KRAKOWIE 26 PA\u0179DZIERNIKA (CZWARTEK)\n\t\t",
        "date": "2017-10-18",
        "content": "\nProsimy osoby zapisane na wyjazd na targi o wp\u0142acanie do pi\u0105tku 20 pa\u017adziernika 2017 r. kwoty 30z\u0142 za przejazd i bilet wst\u0119pu do biblioteki szkolnej. Klasa 2d wp\u0142aca najpierw do skarbnika klasowego a nast\u0119pnie ca\u0142o\u015b\u0107 do biblioteki.\n\u00a0\nLista miejsc ograniczona. Prosimy o terminowe wp\u0142acanie.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142owy wykaz autor\u00f3w i sprzedawc\u00f3w rozstawionych w tym dniu znajduje si\u0119 na g\u0142\u00f3wnej stronie organizatora: http:\/\/ksiazka.krakow.pl\/pl\/\n"
    },
    "565": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/maraton.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMaraton Rysunkowy\n\t\t",
        "date": "2017-10-18",
        "content": "\nPowiatowy M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w Trzebini zaprasza do udzia\u0142u w Powiatowym Maratonie Rysunkowym, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 9 listopada 2017r.\n\u00a0\nZapraszamy uczni\u00f3w do udzia\u0142u w konkursie.\n\u00a0\nRegulamin\n"
    },
    "566": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_24.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKamienie na szaniec\n\t\t",
        "date": "2017-10-19",
        "content": "\nUczniowie, kt\u00f3rzy wyst\u0119puj\u0105 w spektaklu \"Kamienie na szaniec\" mog\u0105 si\u0119 zg\u0142asza\u0107 do sekretariatu po odbi\u00f3r pami\u0105tkowego plakatu\n"
    },
    "567": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171019_110222.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie z profesorem Jackiem Chrobaczewskim\n\t\t",
        "date": "2017-10-20",
        "content": "\n19 pa\u017adziernika 2017 roku go\u015bcili\u015bmy w naszej szkole profesora Jacka Chrobaczewskiego, historyka z Uniwersytetu Pedagogicznego w Krakowie, kt\u00f3ry wyg\u0142osi\u0142 wyk\u0142ad na temat tajnego nauczania na terenie Polski w czasie II wojny \u015bwiatowej. Wyk\u0142ad zosta\u0142 zorganizowany w ramach projektu \"Tajne nauczanie prowadzone przez nauczycieli Gimnazjum i Liceum im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\", na kt\u00f3ry\u00a0Stowarzyszenie Przyjaciele Staszica, otrzyma\u0142o dotacj\u0119 z Powiatu Chrzanowskiego. W chwili obecnej jeste\u015bmy na etapie przygotowywania do druku publikacji zawieraj\u0105cej biogramy profesor\u00f3w naszej szko\u0142y, kt\u00f3rzy prowadzili tajne nauczanie.\n\u00a0\n"
    },
    "568": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkolny Konkurs Ch\u00f3ralnej Pie\u015bni Patriotycznej\n\t\t",
        "date": "2017-10-24",
        "content": "\n\u00a0\nSamorz\u0105d Uczniowski zaprasza uczni\u00f3w Liceum do udzia\u0142u w Szkolnym Konkursie Ch\u00f3ralnej Pie\u015bni Patriotycznej.\n\u00a0\n\u00a0\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 10 listopada 2017 r. o godz 12:15 na sali gimnastycznej.\u00a0Ch\u0119tnych prosimy o zg\u0142aszanie u prof. Piotra Kolasy w terminie do dnia 30 X 2017 r.\n\u00a0\n\u00a0\n\nWi\u0119cej informacji znajdziecie w\u00a0REGULAMINIE\n\n"
    },
    "569": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logochmura_70.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZaj\u0119cia on-line z biologii w ramach projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - II edycja\n\t\t",
        "date": "2017-10-24",
        "content": "\nW dniu 8 listopada o godzinie 7.30 rozpoczynaj\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia on-line w obszarze tematycznym biologia.\n\u00a0\n\u00a0\nSpotkanie organizacyjne dla uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 7 listopada 2017 roku na przerwie o godz. 11.55 w sali 44.\n"
    },
    "570": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171025_092637.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSZACHY OPEN\u201d edycja 2017\/18!\n",
        "date": "2017-10-26",
        "content": "\nW dniu 25.10.2017 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d\u00a0 2017\/18. W turnieju wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 12 zawodnik\u00f3w. Niestety w tym gronie znalaz\u0142a si\u0119 tylko jedna dziewczyna \u2013 Zuza Ohlaszeny z klasy 1E. To najmniej liczna edycja Mistrzostw w ostatnich 10 latach. Smutne, zwa\u017cywszy i\u017c nasi byli szachi\u015bci zapisali si\u0119 w sportowej historii naszej szko\u0142y zdobyciem medali Mistrzostw Polski i Mistrzostw Wojew\u00f3dztwa. Pozostaje mie\u0107 nadziej\u0119, \u017ce to tylko chwilowy spadek zainteresowania \u201ekr\u00f3lewsk\u0105 gr\u0105\u201d.\nRywalizowano systemem szwajcarskim rozgrywaj\u0105c 7 rund po 10 minut dla zawodnika. Kojarzenia par graczy dokonywano za pomoc\u0105 profesjonalnego programu komputerowego CHESS ARBITER, kt\u00f3ry nie ma tajemnic przed Krystianem Strasiem \u2013 naszym graj\u0105cym s\u0119dzi\u0105 klasy co najmniej mi\u0119dzynarodowej :). Krystian bardzo dzi\u0119kuj\u0119 Ci za pomoc w przeprowadzeniu zawod\u00f3w w ostatnich trzech edycjach turnieju. Szacunek!\n"
    },
    "571": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_63.jpg",
        "title": "\nKamienie na szaniec - zapraszamy na ostatni spektakl\n",
        "date": "2017-10-26",
        "content": "\nZapraszamy na ostatni spektakl w poniedzia\u0142ek 30 pa\u017adziernika 2017 godz. 16.00 do LCK w Libi\u0105\u017cu oraz 3 listopada 2017 godz. 18.00 do Miejskiej Biblioteki Publicznej w Chrzanowie, gdzie odb\u0119dzie si\u0119 zako\u0144czenie projektu \"Polska to wielka rzecz\" i b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 fragmenty filmu i wystaw\u0119 fotograficzn\u0105.\u00a0\n"
    },
    "572": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logotyp_organizacji.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKryszta\u0142y Soli dla UTW w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2017-10-29",
        "content": "\nZag\u0142osujcie na zaprzyja\u017aniony z nasz\u0105 szko\u0142\u0105 Uniwersytet Trzeciego Wieku w Chrzanowie, kt\u00f3ry ubiega si\u0119 o nagrod\u0119 Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego Kryszta\u0142y Soli\n\u00a0\n\u00a0\nhttp:\/\/www.gazetakrakowska.pl\/plebiscyt\/karta\/stowarzyszenie-uniwersytet-trzeciego-wieku-w-chrzanowie,40374,1705638,t,id,kid.html\n"
    },
    "573": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171031_150850.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPro memoria\n\t\t",
        "date": "2017-10-31",
        "content": "\nTradycyjnie przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych uczniowie naszej szko\u0142y odwiedzili chrzanowskiej cmentarze i uczcili pami\u0119\u0107 zmar\u0142ych nauczycieli i pracownik\u00f3w I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nNIECH ODPOCZYWAJ\u0104 W POKOJU\u00a0\n"
    },
    "574": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/aaaa.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNiepodleg\u0142o\u015bciowym Turnieju Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2017-11-02",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Niepodleg\u0142o\u015bciowym Turnieju Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek \u00a09 listopada na sali gimnastycznej. Zapisy do wtorku 7 listopada przyjmuj\u0105 nauczyciele WF. W \u015brod\u0119 w Internecie uka\u017ce si\u0119 drabinka turniejowa z podanymi godzinami spotka\u0144. Uczniowie zwolnieni s\u0105 z lekcji tylko na czas swoich meczy.\n"
    },
    "575": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u2026PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ROZUMIANA JAKO AKTYWNA POSTAWA  DZISIAJ  JEST  TAK WA\u017bNA JAK UMIEJ\u0118TNO\u015a\u0106 CZYTANIA, PISANIA, CZY LICZENIA\u2026\n\t\t",
        "date": "2017-11-02",
        "content": "\n\u00a0wi\u0119cej ...\n\u00a0\nSKP dzia\u0142aj\u0105cy przy I LO na Gali Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Warszawie wyr\u00f3\u017cniony przez NBP,\u00a0 a opiekunka Klubu mgr Jolanta Staniszewska uhonorowana tytu\u0142em \u201eNajlepszy nauczyciel przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim\u201d.\n"
    },
    "576": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat11listopada2017a3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy do udzia\u0142u w obchodach \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci 11 listopada\n\t\t",
        "date": "2017-11-02",
        "content": "\nStarosta powiatu chrzanowskiego zaprasza do obchod\u00f3w \u015awieta Niepodleg\u0142o\u015bci 11 listopada.\n\u00a0\nWiecej informacji na plakacie.\n"
    },
    "577": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/r-3303372-1325336876-jpeg_80.jpg",
        "title": "\nVII FESTIWAL PIOSENKI \u017bO\u0141NIERSKIEJ I PATRIOTYCZNEJ DLA GIMNAZJALIST\u00d3W I UCZNI\u00d3W SZK\u00d3\u0141 \u015aREDNICH\n",
        "date": "2017-11-02",
        "content": "\nOrganizator\u00a0:\u00a0Liceum\u00a0Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce\u00a0w\u00a0Trzebini\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Trzebi\u0144skie\u00a0Centrum\u00a0Kultury\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Wojskowa\u00a0Komenda\u00a0Uzupe\u0142nie\u0144\u00a0w\u00a0O\u015bwi\u0119cimiu\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Stowarzyszenie\u00a0proobronno\u00a0\u2013\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 o\u015bwiatowe\u00a0KADET\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nOrganizatorzy,\u00a0a\u00a0szczeg\u00f3lnie\u00a0klasy\u00a0s\u0142u\u017cb\u00a0mundurowych,\u00a0\u00a0maj\u0105\u00a0zaszczyt\u00a0zaprosi\u0107\u00a0na\u00a0VII\u00a0Festiwal\u00a0\u00a0Piosenki\u00a0\u017bo\u0142nierskiej\u00a0i\u00a0\u00a0Patriotycznej\u00a0w\u00a0ho\u0142dzie\u00a0obro\u0144com\u00a0Ziemi\u00a0Chrzanowskiej\u00a0oraz\u00a0wszystkim\u00a0kombatantom\u00a0naszego\u00a0regionu.\u00a0\n"
    },
    "578": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/aaaa_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNiepodleg\u0142o\u015bciowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego\n\t\t",
        "date": "2017-11-08",
        "content": "\nWszystkich zawodnik\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w jutrzejszym turnieju tenisa sto\u0142owego bardzo prosimy o zapoznanie si\u0119 ze schematem gier i punktualne przybycie na sal\u0119 gimnastyczn\u0105.\n\u00a0\n\u00a0\nCh\u0142opcy\u00a0- drabinka rozgrywek\n\u00a0\nDziewcz\u0119ta\u00a0- drabinka rozgrywek\n\u00a0\n"
    },
    "579": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szachypowiat2017.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMocne otwarcie rywalizacji sportowej przez naszych szachist\u00f3w!\n\t\t",
        "date": "2017-11-13",
        "content": "\nW dniu 10.11.2017 w II LO w Chrzanowie odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w szachach. Aby uczci\u0107 \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci rywalizowano dodatkowo o Puchar Starosty Powiatu Chrzan\u00f3w ufundowany w\u0142a\u015bnie w takim szczytnym celu. Tegoroczna Licealiada szachowa otwiera sezon sportowy 2017\/2018. Od kilku lat odbywa si\u0119 w formule dru\u017cynowej \u2013 nasz\u0105 reprezentacj\u0119 tworzyli: Micha\u0142 S\u0142owik z klasy 3A, Krystian Stra\u015b i Karol Koptyra z klasy 3B oraz Zuzanna Ohlaszeny z klasy 1E. Rywalizowano systemem \u201eka\u017cdy z ka\u017cdym\u201d - nasza dru\u017cyna nie da\u0142a rywalom \u017cadnych szans wygrywaj\u0105c wszystkie spotkania.\n\u00a0\nCiesz\u0105 zwyci\u0119stwa indywidualne wszystkich zawodnik\u00f3w, ka\u017cdy z nich wni\u00f3s\u0142 sw\u00f3j wk\u0142ad w ostateczny, ko\u0144cowy sukces zespo\u0142u. Tytu\u0142 Mistrz\u00f3w Powiatu Chrzan\u00f3w powr\u00f3ci\u0142 po kilku latach do naszego liceum \u2013 brawa i gratulacje! Swoist\u0105 \u201ewisienk\u0105 na torcie\u201d jest dodatkowa nagroda, zdobycie Pucharu Starosty \u2013 nie mo\u017cna by\u0142o w lepszy spos\u00f3b, \u201ena sportowo\u201d uczci\u0107 \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci. Jednocze\u015bnie nasza reprezentacja wywalczy\u0142a awans do fina\u0142u wojew\u00f3dzkiego Licealiady.\n\u00a0\nOpiek\u0119 nad dru\u017cyn\u0105 z ramienia Dyrekcji oraz Katedry WF sprawowa\u0142 prof. Dominik Kowalczyk, kt\u00f3ry raz jeszcze bardzo dzi\u0119kuje za wyst\u0119p ca\u0142ej naszej \u201epaczce\u201d! :)\n"
    },
    "580": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171115_231343.jpg",
        "title": "\nNiepodleg\u0142o\u015bciowe tenisowe granie\n",
        "date": "2017-11-16",
        "content": "\nW ostatnim czasie nasi uczniowie dwukrotnie wzi\u0119li udzia\u0142 w turniejach tenisa sto\u0142owego. Organizacja rozgrywek zbieg\u0142a si\u0119 w czasie z obchodami 99 rocznicy odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci tote\u017c turnieje przyj\u0119\u0142y nazw\u0119 Niepodleg\u0142o\u015bciowych\u2026\nW czwartek 9 listopada w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 Niepodleg\u0142o\u015bciowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y w kt\u00f3rym wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 7 dziewcz\u0105t i 27 ch\u0142opc\u00f3w. Uczniowie rywalizowali systemem pucharowym do dw\u00f3ch wygranych set\u00f3w. W\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t turniej wygra\u0142a Weronika Macuda1e, drugie miejsce zaj\u0119\u0142a Aneta Szmyd 2e a trzecie Agnieszka Ga\u0142a\u015b 2a. W\u015br\u00f3d ch\u0142opc\u00f3w najlepszy okaza\u0142 si\u0119 Leon Sm\u00f3\u0142ka 2a, drugie miejsce zaj\u0105\u0142 Krzysztof Bolek 3a a trzecie Szymon Bugdalski 1b. Uczniowie podczas Ch\u00f3ralnego Konkursu Pie\u015bni Patriotycznych zostali uhonorowani przez Pani\u0105 Dyrektor pami\u0105tkowymi dyplomami i koszulkami \u201eMistrz Szko\u0142y\u201d ufundowanymi przez UKS \u201eStaszic\u201d.\n"
    },
    "581": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_epifania.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs z j\u0119zyka w\u0142oskiego\n\t\t",
        "date": "2017-11-16",
        "content": "\nCzas \u015awi\u0105t to czas prezent\u00f3w i pisania list\u00f3w do \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja.\n\u00a0\nWe W\u0142oszech jednak prezenty przynosi Befana, czarownica,\nkt\u00f3ra niegrzecznym dzieciom zostawia w\u0119giel, tych, kt\u00f3rzy sprawowali si\u0119 dobrze, obdarowuje prezentami.\n\u00a0\nNapisz i Ty list do BEFANY w j\u0119zyku w\u0142oskim. Popro\u015b j\u0105 o co\u015b, o czym marzysz. Opowiedz jej o sobie, kim jeste\u015b i dlaczego zas\u0142ugujesz na ten prezent.\nNa prace konkursowe czekamy do 6 grudnia. Na zwyci\u0119zc\u00f3w czekaj\u0105 nagrody.\n\u00a0\nZobaczymy tu\u017c przed \u015awi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia, kto otrzyma prezent, a kto zas\u0142u\u017cy na w\u0119giel.\n"
    },
    "582": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/gwiazdkazksika_jpeg.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs na recenzj\u0119 ksi\u0105\u017cki\n\t\t",
        "date": "2017-11-16",
        "content": "\nZach\u0119camy wszystkich bibliofil\u00f3w, moli ksi\u0105\u017ckowych i nie tylko, do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na recenzj\u0119 swojej ulubionej lub ostatnio przeczytanej ksi\u0105\u017cki. Uczestnik mo\u017ce zg\u0142osi\u0107 do konkursu kilka recenzji, wysy\u0142aj\u0105c je na adres mailowy biblioteki ( biblioteka1lochrzanow@gmail.com) lub dostarczaj\u0105c wersje wydrukowan\u0105 do nauczycieli bibliotekarzy. Zwyci\u0119skie prace b\u0119d\u0105 opublikowane na stronie szko\u0142y a ich autorzy otrzymaj\u0105 atrakcyjne prezenty. Prace nale\u017cy zg\u0142asza\u0107 do 6 grudnia a wr\u0119czenie nagr\u00f3d nast\u0105pi przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia.\n"
    },
    "583": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ksiazka_baner_900x900_.jpg",
        "title": "\n\n",
        "date": "2017-11-16",
        "content": "\n26 pa\u017adziernika 2017 roku biblioteka szkolna przyci\u0105gn\u0119\u0142a ogromne t\u0142umy. Wsp\u00f3lnie: nauczyciele i uczniowie wzi\u0119li udzia\u0142\u00a0 w 21 Mi\u0119dzynarodowych Targach Ksi\u0105\u017cki, organizowanych w Krakowie.\u00a0\n\u00a0\nOto nasze zdobycze, z kt\u00f3rych jeste\u015bmy dumni i kt\u00f3re ju\u017c w autokarze zacz\u0119li\u015bmy przegl\u0105da\u0107 i czyta\u0107.\n\u00a0\nDzi\u0119kujemy wszystkim uczestnikom i liczymy na podzielenie si\u0119 recenzjami z zakupionych ksi\u0105\u017cek.\n\u00a0\nW zwi\u0105zku z waszym du\u017cym zainteresowaniem targami oraz nowymi ksi\u0105\u017ckami, kt\u00f3re zosta\u0142y zakupione do biblioteki og\u0142aszamy konkurs na recenzj\u0119 swojej ulubionej lub ostatnio przeczytanej ksi\u0105\u017cki. Mamy nadziej\u0119, \u017ce rozwi\u0105zaniem konkursu w okolicy \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia sprawimy komu\u015b mi\u0142y prezent.\n"
    },
    "584": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/joseph_conrad.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBIBLIOTEK@  Konkurs\n\t\t",
        "date": "2017-11-17",
        "content": "\nUstanowienie roku 2017 rokiem Josepha Conrada- Korzeniowskiego mia\u0142o by\u0107 form\u0105 uczczenia 160\u2013lecia urodzin pisarza, autora takich powie\u015bci jak \u201eLord Jim\u201d, \u201eJ\u0105dro ciemno\u015bci\u201d, \u201eSmuga cienia\u201d czy \u201eTajny agent\u201d. Rocznica urodzin artysty przypada 3 grudnia. Biblioteka I LO w\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 w obchody rocznicowe og\u0142aszaj\u0105c mini konkurs. Na tablicy przed wej\u015bciem do biblioteki znajduje si\u0119 gazetka z pytaniami konkursowymi. Wybierz jedno z nich i udziel odpowiedzi w bibliotece.\n Za prawid\u0142owe rozwi\u0105zania czeka s\u0142odka nagroda. Zapraszamy do udzia\u0142u w konkursie oraz poszerzenia swojej wiedzy na temat wybitnego pisarza. Pomocna oka\u017ce si\u0119 ma\u0142a tablica tak\u017ce przed drzwiami biblioteki, na kt\u00f3rej umieszczono biografi\u0119 autora oraz nauczyciele bibliotekarze, kt\u00f3rzy udziel\u0105 pomocnych wskaz\u00f3wek.\n\u00a0\nZapraszamy zw\u0142aszcza klasy trzecie i drugie, kt\u00f3re z tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 pisarza zetkn\u0119\u0142y si\u0119 na lekcjach j\u0119zyka polskiego, w zwi\u0105zku z czym pytania konkursowe oka\u017c\u0105 si\u0119 dla Was przys\u0142owiow\u0105 bu\u0142k\u0105 z mas\u0142em.\n\u00a0\nZapraszamy do biblioteki.\u00a0Nauczyciele bibliotekarze\n"
    },
    "585": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_8_76.jpg",
        "title": "\nWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy\n",
        "date": "2017-11-20",
        "content": "\n\u00a0\nW ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie organizuje warsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy w dniach 01-03.12.2017 roku w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych:\nKrak\u00f3w\n- matematyka: Uniwersytet Jagiello\u0144ski\n- biologia: Uniwersytet Jagiello\u0144ski\n- chemia: Politechnika Krakowska\n- j. niemiecki: Uniwersytet Pedagogiczny\n- j. angielski: Uniwersytet Pedagogiczny\n- informatyka: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza\n- fizyka: Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza\n- Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107: Uniwersytet Ekonomiczny\n\u00a0\nOsoby zainteresowane udzia\u0142em w warsztatach szczeg\u00f3\u0142owych informacji mog\u0105 uzyska\u0107 w ksi\u0119gowo\u015bci szkolnej u Pani Renaty Radko. Tam te\u017c mo\u017cna odebra\u0107 formularze zg\u0142oszeniowe do warsztat\u00f3w.\n"
    },
    "586": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p_43.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUczniowie Staszica w projekcie \u015awiatowy Tydzie\u0144 Przedsi\u0119biorczo\u015bci\n\t\t",
        "date": "2017-11-22",
        "content": "\n\u015awiatowy Tydzie\u0144 Przedsi\u0119biorczo\u015bci (Global Entrepreneurship Week) to inicjatywa, maj\u0105c\u0105 na celu promowanie idei \u201ebycia przedsi\u0119biorczym\u201d w\u015br\u00f3d m\u0142odych\u00a0ludzi.\n\u00a0\nW\u0142\u0105czaj\u0105c si\u0119 w t\u0119 inicjatyw\u0119 uczniowie naszego Liceum wzi\u0119li udzia\u0142 w warsztatach zorganizowanych przez PUP w\u00a0Chrzanowie, w wyk\u0142adach prowadzonych przez student\u00f3w AGH w Mobilnym Centrum Edukacji Ekologicznej (w\u00a0MBP w\u00a0Chrzanowie), a tak\u017ce zapoznali si\u0119 z etapami procesu technologicznego oraz warunkami pracy w\u00a0Chrzanowskiej Ciep\u0142owni Veolia Po\u0142udnie.\u00a0\n"
    },
    "587": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171121_192312.jpg",
        "title": "\nModa na jajo\n",
        "date": "2017-11-23",
        "content": "\nWe wtorek w naszej szkole mia\u0142o miejsce spotkanie z Pani\u0105 Mart\u0105 Jareck\u0105 reprezentuj\u0105c\u0105 Polski Zwi\u0105zek Rugby. Pani Marta w klasie 2a przeprowadzi\u0142a pokazow\u0105 lekcj\u0119 Tag Rugby czyli uproszczonej gry w rugby gdzie szar\u017cowanie w obronie zast\u0105pione jest zrywaniem szarf (tag\u00f3w) zwisaj\u0105cych z bioder zawodnik\u00f3w. M\u0142odzie\u017c dobrze si\u0119 bawi\u0142a i mia\u0142a okazj\u0119 zapoznania si\u0119 z now\u0105 form\u0105 aktywno\u015bci ruchowej. Warto doda\u0107, \u017ce nasza szko\u0142a dzi\u0119ki PZR otrzyma\u0142a w prezencie zestaw do gry w Tag Rugby. Gra w Rugby i Futbol ameryka\u0144ski zyskuje na popularno\u015bci i zapewne nasi uczniowie w najbli\u017cszym czasie b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 pogra\u0107 w jajowat\u0105 pi\u0142k\u0119.\nuczniowie w najbli\u017cszym czasie b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 pogra\u0107 w jajowat\u0105 pi\u0142k\u0119\n"
    },
    "588": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_5977.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w pi\u0142ce r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2017-11-27",
        "content": "\n\n20 listopada 2017 w\u00a0 ZS w Libi\u0105\u017cu odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w pi\u0142ce r\u0119cznej ch\u0142opc\u00f3w.\nNasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali uczniowie:\n\u00a0\nBaranowski Mateusz (1b), Niemczyk Bartek (1b), Niemczyk Tomasz(1b), Gucik Jakub (2a), Solarski Pawe\u0142 (2a), Liszka Maciej (2b), Paleczny Wiktor (2c), Bojda Dawid (2d), \u00a0Baran \u0141ukasz (3b), Ga\u0142ecki Piotr (3b), Spyra Marek (3b), Stra\u015b Krystian(3b), Cwener Szymon (3c), Kozub Mateusz (3c).\n\u00a0\n\n\nO mistrzostwo Powiatu walczy\u0142o 8 zespo\u0142\u00f3w w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nasza szko\u0142a ostatecznie uplasowa\u0142a si\u0119 na 3 miejscu.\u00a0\nPechowe losowanie sprawi\u0142o, \u017ce trafili\u015bmy do grupy z mistrzami z poprzedniego roku ZS Libi\u0105\u017c z kt\u00f3rymi po\u00a0 zaci\u0119tej walce przegrali\u015bmy 6:10. Pozosta\u0142e spotkania wygrali\u015bmy z bardzo du\u017c\u0105 przewag\u0105 bramkow\u0105. Patrz\u0105c na poziom gry poszczeg\u00f3lnych dru\u017cyn,nasz zesp\u00f3\u0142 przy szcz\u0119\u015bliwym losowaniu uplasowa\u0142by si\u0119 na 2 miejscu w zawodach.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0Najwi\u0119cej bramek dla naszej dru\u017cyny zdobyli :\u00a0\nSzymon Cwener - 12\u00a0\nPawe\u0142 Solarski - 9\nMateusz Baranowski - 8\n\u00a0Bardzo dobr\u0105 form\u0119 w\u00a0bramce pokaza\u0142 Mateusz Kozub, kt\u00f3ry broni\u0142 bardzo trudne strza\u0142y przeciwnik\u00f3w.\u00a0\nReprezentacje naszej szko\u0142y prowadzili p. Pawe\u0142 Kasperczyk i p. R. Solarska.\n\n"
    },
    "589": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_87.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWybory do M\u0142odzie\u017cowej Rady Powiatu\n\t\t",
        "date": "2017-11-27",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce w dniu 4 XII 2017 r. w naszej szkole odb\u0119d\u0105 si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105ce wybory do M\u0142odzie\u017cowej Rady Powiatu.\n\u00a0\nPrzypominamy, \u017ce zgodnie z Ordynacj\u0105 Wyborcz\u0105\u00a0\u00a0do MRP kandydat\u00f3w na cz\u0142onk\u00f3w rady mog\u0105 zg\u0142asza\u0107:\n1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0zespo\u0142y klasowe\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0ko\u0142a zainteresowa\u0144 dzia\u0142aj\u0105ce w szkole\n3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0sami zainteresowani (indywidualne zg\u0142oszenia) po przedstawieniu listy poparcia zawieraj\u0105cej minimum 15 podpis\u00f3w uczni\u00f3w szko\u0142y.\n\u00a0\nKandydaci proszeni s\u0105 o dostarczenie\u00a0\u00a0w terminie do\u00a0\u00a030 XI 2017r. (czwartek) do godz. 14:00 zgody na kandydowanie oraz o\u015bwiadczenia o niekaralno\u015bci do pani Jolanty Staniszewskiej (sala 24).\n"
    },
    "590": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_8_66.jpg",
        "title": "\n\t\t\tInformacja dla uczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w weekendowych 01-03.12.2017 r.\n\t\t",
        "date": "2017-11-30",
        "content": "\n\u00a0\nUczestnicy warsztat\u00f3w zostan\u0105 zakwaterowani odpowiednio:\n- Krak\u00f3w Hotel Fero Express ***\n- Tarn\u00f3w Cristal Park ***\n"
    },
    "591": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyjazd na warsztaty weekendowe w ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2017-11-30",
        "content": "\n\u00a0\n\u00a0\nWyjazd na warsztaty: godzina 15.15 (pi\u0105tek 1 grudnia 2017 roku).\nMiejsce zbi\u00f3rki: Parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie, ul. Partyzant\u00f3w 2\nProsimy o punktualne przybycie.\n"
    },
    "592": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pl.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA I LO W P\u0141YWANIU \n\t\t",
        "date": "2017-12-09",
        "content": "\n\u00a0\nUKS \u201eSTASZIC\u201d ZAPRASZA\n19 GRUDNIA 2017 godz. 9.30\u00a0 NA MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\nDYSTANS 50 M :\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL DOWOLNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL KLASYCZNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL GRZBIETOWY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STYL MOTYLKOWY \u2013 OPEN\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0 ZAPISY DO 15 GRUDNIA W KANTORKU WF.\nDLA ZWYCI\u0118ZC\u00d3W PRZEWIDZIANE S\u0104 NAGRODY RZECZOWE. DODATKOWYCH\u00a0 INFORMACJI UDZIELA\u00a0 prof. PAWE\u0141 KASPERCZYK .\n"
    },
    "593": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1065.jpg",
        "title": "\nKonkurs Wiedzy o \u017byciu i Dzia\u0142alno\u015bci J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w 150. rocznic\u0119 urodzin\n",
        "date": "2017-12-12",
        "content": "\n5 grudnia 2017 r. w budynku I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. St. Staszica w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 Konkurs Wiedzy o \u017byciu i Dzia\u0142alno\u015bci J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w 150 rocznic\u0119 urodzin.\nWsp\u00f3\u0142organizatorem konkursu by\u0142o Towarzystwo Krzewienia Tradycji Kawalerii Polskiej im.\u00a0Rotmistrza\u00a0 Witolda Pileckiego.\n\u00a0\n"
    },
    "594": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/m-maecki.jpg",
        "title": "\nWyk\u0142ad prof. dr hab. med. Macieja T. Ma\u0142eckiego  \n",
        "date": "2017-12-12",
        "content": "\n7 listopada 2017 roku w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 wyk\u0142ad naszego absolwenta, Prof. dr hab. med. Macieja T. Ma\u0142eckiego z Katedry i Kliniki Chor\u00f3b Metabolicznych Collegium Medicum Uniwersytetu\u00a0 Jagiello\u0144skiego\u00a0 w\u00a0 Krakowie na temat \u201ePost\u0119py w poznaniu pod\u0142o\u017ca genetycznego chor\u00f3b na przyk\u0142adzie bada\u0144 nad cukrzyc\u0105\u201d.\n\u00a0\nCzego si\u0119 dowiedzieli\u015bmy ?\n\u00a0\nCukrzyca jest grup\u0105 chor\u00f3b metabolicznych, kt\u00f3ra cechuje si\u0119 hiperglikemi\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z upo\u015bledzenia wydzielania insuliny lub z upo\u015bledzenia dzia\u0142ania insuliny albo te\u017c z obu tych proces\u00f3w.\nPrzewlekle podwy\u017cszony poziom glukozy prowadzi do upo\u015bledzenia funkcji, trwa\u0142ego uszkodzenia lub te\u017c niewydolno\u015bci r\u00f3\u017cnych organ\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci oczu, nerek, nerw\u00f3w, serca oraz naczy\u0144 krwiono\u015bnych.\n\u00a0\nCukrzyca w Polsce jest powa\u017cnym problemem:\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ok. 2.7-3 mln os\u00f3b jest chorych na cukrzyc\u0119 (8%-9% ludzi w Polsce)\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ok. 2 130\u00a0000 os\u00f3b to przypadki leczone\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ok. 600\u00a0000 os\u00f3b to przypadki niezdiagnozowane i nieleczone\n\u00a0\nNajcz\u0119\u015bciej s\u0142yszymy o cukrzycy typu 1 i 2. Na wyk\u0142adzie mogli\u015bmy dowiedzie\u0107 si\u0119, \u017ce s\u0105 r\u00f3wnie\u017c inne rodzaje cukrzycy. Profesor poda\u0142 etiologiczny podzia\u0142 cukrzycy (1997):\nI. Cukrzyca typu 1\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wywo\u0142ana czynnikiem immunologicznym\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Idiopatyczna\nII. Cukrzyca typu 2\nIII. Inne specyficzne typy cukrzycy\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Genetyczne zaburzenia funkcji kom\u00f3rek b trzustki\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Genetyczne zaburzenia dzia\u0142ania insuliny\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Choroby zewn\u0105trzwydzielniczej cz\u0119\u015bci trzustki\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Endokrynopatie\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cukrzyca wywo\u0142ana lekami lub\/i chemikaliami\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rzadkie formy cukrzycy spowodowanej reakcj\u0105 immunologiczn\u0105\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Inne zespo\u0142y genetyczne czasami zwi\u0105zane z cukrzyc\u0105\nIV. Cukrzyca ci\u0105\u017cowa \u00a0\n\u00a0\nZachorowalno\u015b\u0107 na podstawowe typy cukrzycy w Polsce\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cukrzyca typu 1 - ok. 200\u00a0000 os\u00f3b\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cukrzyca typu 2 - ok. 2\u00a0500\u00a0000 os\u00f3b\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cukrzyca monogenowa \u00a0- ok. 20\u00a0000 os\u00f3b\n\u00a0\nPrzyk\u0142adem cukrzycy monogenowej jest cukrzyca typu Mody, w kt\u00f3rej chory ma ca\u0142y czas podwy\u017cszony poziom cukru. Zosta\u0142a ona opisana po raz pierwszy w 1960 przez S. Fajansa. Choroba jest rozpoznawana w 2-4 dekadzie \u017cycia, wyst\u0119puje w rodzinie w kilku generacjach, dziedziczy si\u0119 w spos\u00f3b autosomalny dominuj\u0105cy. Powoduje upo\u015bledzenie wydzielania insuliny, charakteryzuje si\u0119 brakiem oty\u0142o\u015bci.\n"
    },
    "595": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/q.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek\n\t\t",
        "date": "2017-12-13",
        "content": "\n\n\u00a0\nDrodzy Nauczyciele i Uczniowie,\n\u00a0\njak co roku, zbli\u017caj\u0105c si\u0119 do \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia, proponujemy wsp\u00f3lne kol\u0119dowanie m\u0142odzie\u017cy i nauczycieli powiatu chrzanowskiego w\u00a0I\u00a0Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w\u00a0Chrzanowie.\n\u00a0\nZ tej okazji zapraszamy tak\u017ce przedstawicieli Waszej Szko\u0142y aby wzi\u0119li udzia\u0142 w\u00a0XVI\u00a0Powiatowym Konkursie Kol\u0119d i Pastora\u0142ek.\n\u00a0\n\u00a0\nJeste\u015bmy przekonani, \u017ce w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Waszej Szko\u0142y nie brakuje utalentowanej muzycznie m\u0142odzie\u017cy, za\u015b czas kol\u0119dowania zapewni wyj\u0105tkow\u0105 atmosfer\u0119 wsp\u00f3lnego spotkania i wsp\u00f3lnego \u015bpiewu w\u00a0oczekiwaniu na \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia.\n\u00a0\nProsimy o zapoznanie si\u0119 z za\u0142\u0105czonym Regulaminem Konkursu i\u00a0zg\u0142oszenie ch\u0119tnych (wy\u0142\u0105cznie drog\u0105 mailow\u0105).\n\u00a0\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 w naszej szkole w czwartek 21 grudnia br. o\u00a0godz. 10.00. Czekamy na Wasz\u0105 odpowied\u017ado 15 grudnia br.\n\u00a0\n"
    },
    "596": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_6013.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w pi\u0142ce koszykowej ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2017-12-18",
        "content": "\nDru\u017cyna koszykarska naszej szko\u0142y zdoby\u0142a 2 miejsce w\u015br\u00f3d 8 zespo\u0142\u00f3w podczas mistrzostw powiatu, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 14.12.2017 w Trzebini. Wicemistrzostwo powiatu wywalczyli uczniowie : \u0141ukasz Durak, Arkadiusz Likus, Kacper Chojowski kl. 3c, Micha\u0142 S\u0142owik 3a, Kamil Dymek 3b, Maciej Bigaj, Patryk Rumin 2a, Kacper Cziszewski 2b, Micha\u0142 Kozak 2c.\n\u00a0\nDru\u017cyn\u0119 prowadzi\u0142 prof. P. Kasperczyk przy pomocy prof. A. Olszowskiej\n"
    },
    "597": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_60.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs \u201eO z\u0142oty indeks Politechniki \u015al\u0105skiej\u201d\n\t\t",
        "date": "2017-12-19",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Konkursie \u201eO z\u0142oty indeks Politechniki \u015al\u0105skiej\u201d.\n\u00a0\nLaureaci konkursu uzyskuj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpocz\u0119cia nauki na wybranych kierunkach stacjonarnych w Politechnice \u015al\u0105skiej lub punkty preferencyjne w post\u0119powaniu rekrutacyjnym.\n\u00a0\nW Konkursie uczniowie szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z ca\u0142ej Polski mog\u0105 sprawdzi\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w dziedzinach: fizyki, matematyki, chemii oraz informatyki. Prace oceniane s\u0105 przez komisje przedmiotowe, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodz\u0105 nauczyciele akademiccy Politechniki \u015al\u0105skiej. Szczeg\u00f3\u0142y Konkursu podane s\u0105 w Regulaminie.\n\u00a0\nNa rejestracj\u0119 czekamy do\u00a015 stycznia 2018 r.\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji na:\n\u00a0\nwww.facebook.com\/zlotyindeks.polsl\/\n\u00a0\nwww.zlotyindeks.pl\n"
    },
    "598": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/prezenty.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozstrzygni\u0119cia konkurs\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2017-12-19",
        "content": "\nW PI\u0104TEK 22.12. 2017r. \npodczas wsp\u00f3lnego kol\u0119dowania zostan\u0105 rozstrzygni\u0119te konkursy:\n\nKonkurs wiedzy o Josephie Conradzie\nKonkurs na recenzj\u0119 ksi\u0105\u017cki.\nKonkurs z j. w\u0142oskiego \u2013 List do Befany\n\n\u00a0\nZapraszamy wszystkich uczestnik\u00f3w do\u00a0 wsp\u00f3lnego\u00a0 \u015bwi\u0105tecznego \u015bpiewania oraz na rozdanie nagr\u00f3d.\n"
    },
    "599": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/papierowa-sniezynka-13-cm.jpg",
        "title": "\nKsi\u0105\u017cki idealne na \u015awi\u0119ta\n",
        "date": "2017-12-19",
        "content": "\nWielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 okres zimowy. Wszak \u015awi\u0119ta za pasem, a za oknem \u015bnieg. Czas zatem na klimatyczny podk\u0142ad, kt\u00f3ry zapewni\u0105 ksi\u0105\u017cki z motywem \u015bwi\u0105tecznym b\u0119d\u0105ce doskona\u0142ym rozwi\u0105zaniem na d\u0142ugie mro\u017ane wieczory.\nChoinka mo\u017ce by\u0107 \u201ewszech\u015bwiatem\u201d sens\u00f3w, symboli, a tak\u017ce ziemskich i nieziemskich mocy, rado\u015bci i nadziei. Upi\u0119ksza i o\u015bwietla nasze \u017cycie, budzi dobre emocje. Od kilku wiek\u00f3w stanowi element chrze\u015bcija\u0144skiego stylu bycia, cho\u0107 ostatnio w\u0142\u0105cza si\u0119 j\u0105 r\u00f3wnie\u017c w porz\u0105dek typowo \u015bwiecki. Co tak naprawd\u0119 znaczy obecno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d nas tego drzewka? Jakie s\u0105 korzenie tego obyczaju? Kto stoi u jego \u017ar\u00f3de\u0142? Jak zmienia\u0142y si\u0119 koloryty choinkowych praktyk na przestrzeni dziej\u00f3w? Na te\u00a0 i inne pytania odpowie ksi\u0105\u017cka ks. J\u00f3zefa Naumowicza \u201eHistoria \u015bwi\u0105tecznej choinki\u201d\n"
    },
    "600": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171218_112649.jpg",
        "title": "\nPOLICJA O ZAGRO\u017bENIACH WSP\u00d3\u0141CZESNEJ M\u0141ODZIE\u017bY\n",
        "date": "2017-12-19",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 18 grudnia 2017 roku odby\u0142y si\u0119 spotkania uczni\u00f3w klas pierwszych z Pani\u0105 Iwon\u0105 Szelichiewicz z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie.\n\u00a0\nCyberprzemoc, stalking, sexting, cyberbullying, to tylko niekt\u00f3re z zagadnie\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y podczas prelekcji wyja\u015bnione.\n\u00a0\nUczniowie dowiedzieli si\u0119 kiedy i jak nale\u017cy reagowa\u0107 w takich sytuacjach. Narkotyki, dopalacze to substancje z kt\u00f3rymi kontakt poci\u0105ga za sob\u0105 konsekwencje nie tylko zdrowotne.\n\u00a0\nOm\u00f3wione zosta\u0142y te\u017c inne zagro\u017cenia i sytuacje, kt\u00f3re s\u0105 niebezpieczne lub zwi\u0105zane s\u0105 z konsekwencjami prawnymi.\n\u00a0\n"
    },
    "601": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koncert_lo_www.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKoncert Noworoczny\n\t\t",
        "date": "2017-12-21",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie na Koncert Noworoczny do Miejskiej Biblioteki Publicznej.\n\u00a0\n5 stycznia 2018 roku godzina 17.00\n\u00a0\n"
    },
    "602": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Oxygenium 2.0 Kapita\u0142 Czystego Powietrza\n\t\t",
        "date": "2017-12-21",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w\u00a0Konkursie Oxygenium 2.0 Kapita\u0142 Czystego Powietrza\u00a0dotcz\u0105cym poprawy jako\u015bci powietrza w Ma\u0142opolsce.\n\u00a0\nPismo Wojewody Ma\u0142opolskiego\n\u00a0\nPlakat\n"
    },
    "603": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_12.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 otwarty dla gimnazjalist\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2017-12-21",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy wszystkich gimnazjalist\u00f3w w dniu 19 stycznia 2018 roku od godz.9.00 do 13.00na \u201ddzie\u0144 otwarty\u201d.\n\u00a0\nZorganizowane grupy powy\u017cej 15 os\u00f3b b\u0119d\u0105 mia\u0142y przydzielonego przewodnika po szkole, dlatego te\u017c prosimy o wcze\u015bniejszy kontakt telefoniczny (032 6232748) w celu um\u00f3wienia konkretnej godziny.\u00a0\n"
    },
    "604": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nocwliceum.jpg",
        "title": "\nNoc w Liceum 26 stycznia 2018 rok\n",
        "date": "2017-12-21",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. St. Staszica w Chrzanowie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych  w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich ch\u0119tnych, bez wzgl\u0119du na wiek, na V Festiwal Naukowy \u201eNOC\u00a0 w LICEUM\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 26 stycznia 2018 roku od godz. 16.00 w budynku I LO w Chrzanowie ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\n\n\u00a0 W tym dniu w szkole b\u0119d\u0105 zorganizowane wyk\u0142ady i warsztaty o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce.\n\u00a0 Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach jest bezp\u0142atny.\n\u00a0 Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarezerwowania zaj\u0119\u0107 dla grup zorganizowanych pod nr tel. 32\u00a0623 27 48\n\u00a0 Na zaj\u0119cia sportowe nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 obuwie zamienne i str\u00f3j sportowy.\n\u00a0 Bardzo prosimy o punktualne przybycie na poszczeg\u00f3lne wyk\u0142ady, gdy\u017c po ich rozpocz\u0119ciu, nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia.\n\n\u00a0\nHol w pracowni biologicznej \u2013 wystawa \u017cywych zwierz\u0105t\nHol na I pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 Anna W\u0105dra kl. I c wystawa fotograficzna\nHol na I pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 kawiarenka \u2013 samorz\u0105d I LO\u00a0\nHol na II pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 kawiarenka \u2013 samorz\u0105d LoD\nOd 16.00 - Sala 6 \u2013 redakcja gazetki miesi\u0119cznika\u00a0 Nad Poziomy\n18.00 \u2013 21.00 - Mi\u0119dzypokoleniowy turniej siatk\u00f3wki, sala gimnastyczna\n18.00 \u2013 21.00 - Mi\u0119dzypokoleniowy turniej koszyk\u00f3wki, hala sportowa\n\u00a0\n"
    },
    "605": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pl_kantyczki_czyli_zbir_najpikniejszych_kold_i_pastoraek_page001a.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek\n\t\t",
        "date": "2017-12-22",
        "content": "\n21 grudnia 2017 r. odby\u0142 si\u0119 XVI Powiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek. Gratulujemy zwyci\u0119zcom.\n\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "606": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20171221_111432.jpg",
        "title": "\nWOLONTARIAT \u2013 PIERWSZE KROKI W KARIERZE\n",
        "date": "2017-12-22",
        "content": "\nW czwartek 21 grudnia 2017 roku odby\u0142o si\u0119 uroczyste zako\u0144czenie projektu, kt\u00f3ry w tym roku szkolnym by\u0142 realizowany na terenie szko\u0142y. Z tej okazji odby\u0142 si\u0119 wyk\u0142ad na temat wolontariatu, w kt\u00f3rym uczestniczy\u0142y klasy IIIa, IIIb, IIId oraz uczestnicy projektu.\u00a0\n"
    },
    "607": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/57fa51bbccd8fc8c7b090b1bedc79f96.jpg",
        "title": "\nKonkursy biblioteczne rozstrzygni\u0119te\n",
        "date": "2017-12-22",
        "content": "\nW PI\u0104TEK 22.12. 2017r. zosta\u0142y rozdane nagrody konkurs\u00f3w bibliteki szkolnej oraz j. w\u0142oskiego\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania z informacjami pa\u0144 biblitekarek:\nRecenzja\nConrad\nBefana\n\u00a0\nSponsorem nagr\u00f3d by\u0142a Kancelaria Adwokacja Macieja Szczerby\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania z\u00a0pytaniami z konkursu wiedzy o J. Conradzie\n"
    },
    "608": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/inline.jpg",
        "title": "\nEuropejski Konkurs Statystyczny\n",
        "date": "2017-12-30",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce do\u00a04 lutego 2018\u00a0trwaj\u0105 zapisy do udzia\u0142u w\u00a0Europejskim Konkursie Statystycznym\u00a0-\u00a0nowym mi\u0119dzynarodowym wydarzeniu kierowanym do uczni\u00f3w\u00a0gimnazj\u00f3w oraz szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych.\u00a0EKS organizowany jest przez Eurostat we wsp\u00f3\u0142pracy z urz\u0119dami statystycznymi kraj\u00f3w europejskich, w tym G\u0142\u00f3wnym Urz\u0119dem Statystycznym.\n\u00a0\nG\u0142\u00f3wnym celem Konkursu jest wzbudzenie zaciekawienia statystyk\u0105 w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz zach\u0119canie nauczycieli do wykorzystywania oficjalnych statystyk podczas zaj\u0119\u0107 z m\u0142odzie\u017c\u0105.\n\u00a0\nUlotka\n"
    },
    "609": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_konkurs_liceum_2_25.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs o indeks UJ\n\t\t",
        "date": "2018-01-04",
        "content": "\nOg\u00f3lnopolski konkurs\u00a0\u201eZarz\u0105dzanie informacj\u0105\", przeznaczony\u00a0dla uczni\u00f3w ostatniej i przedostatniej klasy lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i technik\u00f3w, ma na celu zapoznanie przysz\u0142ych kandydat\u00f3w na studia wy\u017csze z problematyk\u0105 zarz\u0105dzania informacj\u0105 i dorobkiem dyscypliny znanej jako informatologia (nauka o informacji). Konkurs ma form\u0119 dwuetapow\u0105, a nagrodami dla laureat\u00f3w s\u0105 indeksy na studia stacjonarne pierwszego stopnia (licencjackie) na kierunku zarz\u0105dzanie informacj\u0105, prowadzone przez Instytut INiB Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Zg\u0142oszenia nale\u017cy nadsy\u0142a\u0107 do 12 stycznia 2018 roku. Konkurs zostanie przeprowadzony w dniach 24 i 31 stycznia 2018. Serdecznie zapraszamy:\u00a0http:\/\/www.inib.uj.edu.pl\/konkurs\n"
    },
    "610": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_31.jpg",
        "title": "\n\t\t\t1% - prosimy o wsparcie\n\t\t",
        "date": "2018-01-04",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo\nZach\u0119camy do wsparcia\u00a0 I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie poprzez przekazanie na nasze stowarzyszenie 1% podatku. http:\/\/staszic.org.pl\/\nWystarczy wpisa\u0107 na formularzu PIT:  \u201eKRS 0000500189\u201d\n"
    },
    "611": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_a3_2018_01_18_wszechnica_rgb.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWszechnica Chrzanowska\n\t\t",
        "date": "2018-01-11",
        "content": "\nZapraszamy na kolejny wyk\u0142ad z serii Wszechnica Chrzanowska. 18 stycznia 2018 roku o godzinie 17.00\u00a0w Miejskiej Bibliotece Publicznej przedstawiony zostanie wyk\u0142ad pt: \"Kazimierz Zembrzuski - Konstruktor XX-lecia miedzywojennego\".\n\u00a0\nSerdecznie zapraszamy\n\u00a0\nDodatkowo polecamy do pos\u0142uchania relacji radiowej z ostatniego DKK \u2013 Dyskusyjnego Klubu Ksi\u0105\u017cki. W ramach projektu Radiowy Klub Ksi\u0105\u017cki w grudniu go\u015bci\u0142a\u00a0w Miejskiej Bibliotece Publicznej ekipa z Radia Krak\u00f3w i nagra\u0142a\u00a0 dyskusje o ksi\u0105\u017cce Milana Kundery, \u015awi\u0119to nieistotno\u015bci.\nhttp:\/\/www.radiokrakow.pl\/kultura\/radiowy-klub-ksiazki-w-chrzanowie-68030\/\n"
    },
    "612": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/tarcza-2018v300.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRANKING LICE\u00d3W OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH 2018\n\t\t",
        "date": "2018-01-11",
        "content": "\nRanking Szk\u00f3\u0142 \u201ePerspektywy\u201d\n\u00a0\n160 miejsce w Polsce (w roku ubieg\u0142ym miejsce 230)\n13 miejsce w Ma\u0142opolsce\n\u00a0\nOg\u00f3lnopolski Ranking maturalny \u2013 164 miejsce\n\u00a0\n\u00a0\nhttp:\/\/www.perspektywy.pl\/portal\/index.php?option=com_content&view=article&id=3718:ranking-liceow-ogolnoksztalcacych-2018&catid=240&Itemid=445&strona=1\n"
    },
    "613": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koszykarki_94.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada - Koszyk\u00f3wka dziewcz\u0105t\n",
        "date": "2018-01-15",
        "content": "\nW szkole po feriach atmosfera jest gor\u0105ca, rozespani uczniowie powoli wracaj\u0105 do trybu szkolnego, za to szkolna dru\u017cyna koszykarska dziewcz\u0105t pod przewodnictwem pana Dominika Kowalczyka siedzi jak na szpilkach. Dlaczego?\n\u00a0Bo lada moment mog\u0105 dosta\u0107 informacje o rejonowych (szczebel wy\u017cszy ni\u017c jakie\u015b tam powiaty) zawodach, na kt\u00f3rych musz\u0105 da\u0107 z siebie 200%. Presja jest tym wi\u0119ksza, \u017ce od kilku lat nasze dziewczyny rokrocznie goszcz\u0105 na wojew\u00f3dzkich zawodach, walcz\u0105 z nawet z kadrowiczkami z Wis\u0142y Krak\u00f3w i co wi\u0119cej, zdobywaj\u0105 nagrody! W styczniu \u201estaszicowe\u201d koszykarki, dzi\u0119ki niesamowitej pracy zespo\u0142owej, wygra\u0142y powiatowe zawody w pi\u0142ce koszykowej (c\u00f3\u017c, przy wojew\u00f3dzkim to takie easy-peasy). Ale aby si\u0119 wczu\u0107 w sportowego ducha walki i razem z nimi prze\u017cywa\u0107 nadchodz\u0105c\u0105 gr\u0119, przytocz\u0119 co si\u0119 dzia\u0142o w styczniu\u2026 \u00a0\n"
    },
    "614": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/26165249_1479283352141566_8697951397660234229_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tK O N C E R T     K O L \u0118 D\n\t\t",
        "date": "2018-01-17",
        "content": "\nK O N C E R T\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 K O L \u0118 D\nw wykonaniu\nZesp\u00f3\u0142Talitha Kum\n\/11 osobowy zesp\u00f3\u0142 powsta\u0142 z my\u015bl\u0105 o koncertach uwielbienia, czuwaniach modlitewnych; koncertowa\u0142 ju\u017c raz w naszym ko\u015bciele\/\nniedziela 21 stycznia, g.16.30\n\u00a0\nKo\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Jana Chrzciciela w Chrzanowie -\u00a0 Ko\u015bcielcu\nZapraszamy do wsp\u00f3lnego kol\u0119dowania\n"
    },
    "615": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180105_102504.jpg",
        "title": "\nPOKONA\u0106 STRES\n",
        "date": "2018-01-17",
        "content": "\nW pi\u0105tek 8 stycznia 2018 roku uczniowie klas Ia, Ie, IIf uczestniczyli w spotkaniu z Pani\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 Gody\u0144 \u2013 psychologiem z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie na temat \"Sposoby radzenia sobie se stresem szkolnym, w odniesieniu do metod skutecznego uczenia si\u0119\".\n"
    },
    "616": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_49.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZnaleziono telefon\n\t\t",
        "date": "2018-01-23",
        "content": "\nW pi\u0105tek 19 stycznia znalezniono telefon. Zapraszamy po odbi\u00f3r do sekretariatu.\n"
    },
    "617": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20180125_150732.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyk\u0142ad z chemii\n\t\t",
        "date": "2018-01-25",
        "content": "\n25 stycznia br. uczniowie naszej szko\u0142y (szczeg\u00f3lnie ci rozszerzaj\u0105cy chemi\u0119) mieli okazj\u0119 uczestniczy\u0107 w wyk\u0142adzie przygotowanym przez jednego z wyk\u0142adowc\u00f3w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie, pani\u0105 dr Ew\u0119 Dro\u017cd\u017c. Tematem zaj\u0119\u0107 by\u0142: \u201eJ\u0105dro atomowe, stabilno\u015b\u0107 j\u0105der, promieniotw\u00f3rczo\u015b\u0107\u201d, kt\u00f3ry bardziej ni\u017c z chemi\u0105 nasuwa skojarzenia zwi\u0105zane z fizyk\u0105, ale ka\u017cda osoba cho\u0107 troch\u0119 zwi\u0105zana z tymi przedmiotami wie, \u017ce chemia z fizyk\u0105 s\u0105 tak zwi\u0105zane niczym poeta z literatur\u0105. Wyk\u0142ad trwa\u0142 ponad godzin\u0119, podczas kt\u00f3rej pani doktor szczeg\u00f3\u0142owo przedstawi\u0142a budow\u0119 atomu oraz nawi\u0105zywa\u0142a do odkry\u0107 naukowych z ni\u0105 zwi\u0105zanymi (szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 po\u015bwi\u0119ci\u0142a naszej rodaczce i noblistce - Marii\u00a0 Sk\u0142odowskiej Curie).\u00a0 Cho\u0107 przedmiot wyk\u0142adu jest (by\u0142?) omawiany w szkole, to niekt\u00f3re fakty mog\u0142y zaskoczy\u0107. Przyk\u0142adowo istnienie tzw. magicznych j\u0105der, czyli w najwy\u017cszym stopniu trwa\u0142ych j\u0105der atomowych o du\u017cej energii wi\u0105zania. Kiedy dr Dro\u017cd\u017c powiedzia\u0142a, \u017ce najtrwalszym pierwiastkiem chemicznym jest \u017celazo, trudno by\u0142o nie wspomnie\u0107 filmu w re\u017cyserii Andrzeja Wajdy \u201eCz\u0142owiek z \u017celaza\u201d i nie zastanowi\u0107 si\u0119 nad jego nowym znaczeniem.\u00a0  Co mo\u017ce zaskakuj\u0105ce fan\u00f3w chemii w naszej szkole jest sporo, gdy\u017c frekwencja na zaj\u0119ciach by\u0142a wysoka, a uczestnicy zadowoleni z udzia\u0142u (mimo \u017ce niemal wszyscy uczestnicy przyszli na wyk\u0142ad ju\u017c po zako\u0144czeniu lekcji).\u00a0\u00a0\n"
    },
    "618": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/26993614_1581672491918803_6971011110415074728_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 otwarty dla gimnazjalist\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2018-01-29",
        "content": "\n19 stycznia w pi\u0105tek odby\u0142 si\u0119 w naszej szkole Dzie\u0144 Otwarty dla Gimnazjalist\u00f3w. W tym dniu budynek naszej szko\u0142y odwiedzi\u0142o oko\u0142o 150 uczni\u00f3w zmagaj\u0105cych si\u0119 trudem wyboru przysz\u0142ej szko\u0142y ponadgimnazjalnej.\u00a0Dla gimnazjalist\u00f3w nauczyciele wychowania fizycznego przygotowali tradycyjny turniej pi\u0142ki siatkowej do kt\u00f3rego zg\u0142osi\u0142o si\u0119 6 dru\u017cyn. Dru\u017cyny od tego roku zmieni\u0142y nazwy i powr\u00f3ci\u0142y do nazw szk\u00f3\u0142 podstawowych. Najlepsz\u0105 okaza\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Podstawowa nr 1 z Libi\u0105\u017ca, drugie miejsce przypad\u0142o Szkole Podstawowej nr 1 z Chrzanowa a trzecie Szkole Podstawowej nr 4 z Libi\u0105\u017ca.\u00a0\nDo organizacji Dnia Otwartego w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Samorz\u0105d Uczniowski. Nasi uczniowie oprowadzali gimnazjalist\u00f3w po szkole oraz zapoznawali z najwi\u0119kszymi atrakcjami i ciekawostkami. Dodatkowo w jednej sal odbywa\u0142y si\u0119 30 minutowe prezentacje a opiekunowie samorz\u0105du przedstawiali ofert\u0119 edukacyjn\u0105 szko\u0142y.\u00a0Ciekawe stoisko wystawowe mia\u0142a szkolna gazetka \u201eNad Poziomy\u201d kt\u00f3ra prezentowa\u0142a archiwalne numery swojej gazetki oraz stoisko grupy DSD.\u00a0Pracownicy szkolnej biblioteki zaprezentowali kroniki z bardzo odleg\u0142ych czas\u00f3w\u2026\nDzi\u0119kujemy wszystkim Gimnazjalistom i ich Opiekunom za odwiedzenie naszej szko\u0142y i zapraszamy w czerwcu z dokumentami a 1 wrze\u015bnia na uroczyste Rozpocz\u0119cie Roku Szkolnego\u00a0;)\n\u00a0\nRelacja fotograficzna\n"
    },
    "619": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/27072886_1585434564875929_7651459656833186219_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na Bal Karnawa\u0142owy\n\t\t",
        "date": "2018-01-29",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Balu Karnawa\u0142owym, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 2 lutego na sali gimnastycznej - wst\u0119p wolny.\u00a0\nStart imprezy 17:00. Wej\u015bcia za okazaniem legitymacji szkolnej mi\u0119dzy 16:30 \u2013 17:30.\nZa muzyczn\u0105 opraw\u0119 odpowiedzialny jest nasz absolwent DJ Dziki\u00a0;)Spo\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re na balu pojawi\u0105 si\u0119 w przebraniu (przebranie nie jest obowi\u0105zkowe) zostanie wybrany Kr\u00f3l i Kr\u00f3lowa Balu.\nZach\u0119camy do udzia\u0142u.\n"
    },
    "620": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2_82.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAudiobook w bibliotece\n\t\t",
        "date": "2018-01-31",
        "content": "\nDrodzy czytelnicy, w naszej bibliotece dost\u0119pne s\u0105 lektury na no\u015bniku CD. Zach\u0119camy do wypo\u017cyczania r\u00f3wnie\u017c na okres ferii zimowych.\n\u00a0\nWi\u0119cej...\n"
    },
    "621": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image_func.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYBORY KR\u00d3LOWEJ I KR\u00d3LA BALU STUDNI\u00d3WKOWEGO 2018 !\n\t\t",
        "date": "2018-02-02",
        "content": "\nPrzedstawiamy kandydat\u00f3w do tytu\u0142u Kr\u00f3lowej i Kr\u00f3la Balu Studni\u00f3wkowego 2018.\n\u00a0\n\u00a0\nKlasa III a\nGabriela W\u0105drzyk\nJurek Dzierwa\nKlasa III b\nGabriela Hodur\nMaksymilian Szczurek\nKlasa III c\nNatalia Lipi\u0144ska\nDawid Duda\nKlasa III d\nSara Kulawik\nFranciszek Parzyk\nKlasa III e\nKamila Bolek\nMiko\u0142aj Uroda\n\u00a0\nPrezentacja kandydat\u00f3w\n\u00a0\nUczni\u00f3w klas III zach\u0119camy do oddawania g\u0142os\u00f3w na swoich kandydat\u00f3w w dniu 8 II 2018\u00a0r. (czwartek) w godzinach od 9:00 do 13:00 w sali nr 24.\n"
    },
    "622": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180201_102507.jpg",
        "title": "\nSzkolny Konkurs Ekologiczny\n",
        "date": "2018-02-05",
        "content": "\n1 lutego odby\u0142 si\u0119 Szkolny Konkurs Ekologiczny. W rywalizacji par uczestniczyli uczniowie klas pierwszych, drugich i trzecich. Rywalizacja by\u0142a bardzo zaci\u0119ta. Po dw\u00f3ch turach oraz dogrywce pierwsze miejsce zaj\u0119ci Rafa\u0142 Hasiak i Kacper Ziomek z klasy 1d, drugie miejsce Daria Bacza i El\u017cbieta Pawletta z klasy 2d a trzecie miejsce przypad\u0142o Julii Cwali\u0144skiej i Magdalenie Marceli\u0144skiej z klasy 1d.\n\u00a0\nGratulujemy i zapraszamy do rywalizacji w przysz\u0142ym roku szkolnym.\n"
    },
    "623": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/turystyka.jpg",
        "title": "\n\t\t\t KONKURS WIEDZY INFORMATYCZNEJ I HOTELARSKO-TURYSTYCZNEJ\n\t\t",
        "date": "2018-02-08",
        "content": "\nWszystkich zainteresowanych rozwojem i samokszta\u0142ceniem na miar\u0119 XXI wieku zapraszamy do udzia\u0142u w XIII edycji og\u00f3lnopolskiego konkursu o indeks Wy\u017cszej Szko\u0142y Turystyki i Ekologii. Konkurs obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obszary: hotelarsko-geograficzny \u2013 w ramach projektu\u00a0Uwolnij wyobra\u017ani\u0119\u00a0oraz informatyczny \u2013 w ramach projektu\u00a0Informatyka otwiera drzwi jutra.\n\u00a0\nAdresatami tego projektu s\u0105 uczniowie klas 2 i 3 szk\u00f3\u0142 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych oraz klas 3 i 4 technikum. Konkurs sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch etap\u00f3w:\u00a0I etap to eliminacje w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych w dniu 28 lutego 2018 r., II etap (dla zwyci\u0119zc\u00f3w I etapu) odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2018 r. Wszyscy walcz\u0105 o g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0119 \u2013 bezp\u0142atne 3 lata studi\u00f3w lub 3,5 roku studi\u00f3w na wybranym kierunku (Turystyka i rekreacja, Informatyka) w Wy\u017cszej Szkole Turystyki i Ekologii.\n"
    },
    "624": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/politechnika.jpg",
        "title": "\nKonkurs Wiedzy o Gospodarce Przestrzennej Zaplanuj swoj\u0105 przestrze\u0144 - zdob\u0105d\u017a index\n",
        "date": "2018-02-08",
        "content": "\nKatedra Gospodarki Przestrzennej i Nauk o \u015arodowisku Przyrodniczym Wydzia\u0142u Geodezji i Kartografii Politechniki Warszawskiej ma zaszczyt zaprosi\u0107\u00a0do wzi\u0119cia udzia\u0142u w trzeciej edycji Konkursu Wiedzy o Gospodarce Przestrzennej\u00a0Zaplanuj swoj\u0105 przestrze\u0144.\u00a0Celem g\u0142\u00f3wnym konkursu jest wy\u0142onienie uczni\u00f3w klas maturalnych zainteresowanych zagadnieniami planowania przestrzennego i nauk przyrodniczych, chc\u0105cych poszerza\u0107 swoje kompetencje w tym zakresie. Ponadto konkurs ma na celu popularyzacj\u0119 wiedzy oraz rozwijanie zainteresowa\u0144 zwi\u0105zanych z problematyk\u0105 zagospodarowania przestrzennego w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich.\n"
    },
    "625": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatnastron.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci \u201e\u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych\u201d \n\t\t",
        "date": "2018-02-14",
        "content": "\nStarosta Chrzanowski i Burmistrz Miasta Chrzanowa zapraszaj\u0105 na obchody Narodowego Dnia Pami\u0119ci \u201e\u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych\u201d. Wi\u0119cej informacji na plakacie.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "626": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/up.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 otwarty Uniwersytetu Pedagogicznego w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2018-02-27",
        "content": "\nZapraszamy na Dzie\u0144 Otwarty 15 marca 2018 roku w godzinach 9:00 - 14:00, Krak\u00f3w ul. Podchor\u0105\u017cych 2\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji na stronie www.up.krakow.pl\n\u00a0\n"
    },
    "627": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/skara.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Kolorowej Skarpety - \u015awiatowy Dzie\u0144 Obchod\u00f3w Zespo\u0142u Downa\n\t\t",
        "date": "2018-02-27",
        "content": "\nMamy przyjemno\u015b\u0107 zaprosi\u0107 Pa\u0144stwa wraz z uczniami na obchody \u015awiatowego Dnia Zespo\u0142u Downa.\n\u00a0\nDo\u0142\u0105czamy do \u015bwiatowego grona ludzi, kt\u00f3rzy pragn\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 zespo\u0142u Downa oraz propagowa\u0107 prawa ludzi z\u00a0 t\u0105 wad\u0105 genetyczn\u0105,\u00a0 aby z pe\u0142n\u0105 \u017cyczliwo\u015bci\u0105 i otwarto\u015bci\u0105 integrowa\u0107 si\u0119 z nimi. Tegorocznym mottem przewodnim tego \u015bwiatowego dnia jest has\u0142o CO WNOSZ\u0118 DO SWOJEJ SPO\u0141ECZNO\u015aCI.\nTermin : 21.03.2018 r.\nGodziny do wyboru: 9.00 \u2013 10.30, 10.30 \u2013 12.00, 12.00 \u2013 13.30\nMiejsce: Miejska Biblioteka Publiczna w Chrzanowie\nWst\u0119p bezp\u0142atny\n\u00a0\nProgram dla uczni\u00f3w liceum\n\n\u201ePozna\u0107 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107\u201d - warsztaty na temat fakt\u00f3w, mit\u00f3w i metod pracy z osobami\u00a0z zespo\u0142em Downa.\u00a0 Mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142ania w ramach wolontariatu.\nPrzedstawienie \u00a0w wykonaniu uczni\u00f3w Specjalnego O\u015brodka Szkolno \u2013 Wychowawczego.\n\n\u00a0\n"
    },
    "628": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/narty.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZawody Narciarsko - Snowboardowe\n\t\t",
        "date": "2018-02-27",
        "content": "\nTermin: 6 marca (wtorek), odjazd autokaru 7:30 Starostwo Powiatowe w Chrzanowie\nMiejsce: SKI Lubomierz\nKoszt: 30 z\u0142, cz\u0142onkowie UKS \u201eStaszic\u201d 25 z\u0142, karnet 35 z\u0142\nNagrody: puchary, medale, dyplomy i loteria nagr\u00f3d pocieszenia\nZapisy: do pi\u0105tku 2 marca przyjmuj\u0105 nauczyciela WF. W momencie zapisu obowi\u0105zkowo zgoda http:\/\/www.1lo.pl\/dla-uczniow\/wzor-zwolnienia.html i op\u0142ata startowa.\n\u00a0\nPLAKAT\n"
    },
    "629": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/28685431_1902594623114889_4509230609175020247_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWszystkim Kobietom w dniu 8 marca\n\t\t",
        "date": "2018-03-08",
        "content": "\nWszystkim\u00a0Paniom,\u00a0sk\u0142adamy najserdeczniejsze \u017cyczenia zdrowia,pomy\u015blno\u015bci i samych pi\u0119knych dni w \u017cyciu.\u017byczymy by u\u015bmiech rozpromienia\u0142 Wasze twarzei by\u015bcie zawsze czu\u0142y si\u0119 doceniane.\n"
    },
    "630": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szpik_92.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna - informatyka\n",
        "date": "2018-03-08",
        "content": "\n6 marca 2018 r. uczniowie grupy informatycznej wzi\u0119li udzia\u0142 w wyk\u0142adzie pt. Sieci Komputerowe. Dzi\u0119ki wyk\u0142adowi poszerzyli swoja wiedz\u0119 na temat routingu, topologi sieci czy modeli sieci.\n"
    },
    "631": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szpik.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAkcja Zosta\u0144 dawc\u0105 szpiku\n\t\t",
        "date": "2018-03-08",
        "content": "\nRobi\u0105c tak niewiele, mo\u017cna zrobi\u0107 tak wiele\n\u00a0\nDeklaruj\u0105c si\u0119, jako potencjalny dawca szpiku dajesz szans\u0119 na uratowanie \u017cycia konkretnej osoby: kolegi, s\u0105siada, a mo\u017ce kogo\u015b bliskiego\n\u00a0\nPami\u0119taj:\n\u00a0\n- Zarejestrowanym dawc\u0105 szpiku mo\u017ce zosta\u0107 zdrowy cz\u0142owiek w wieku 18 \u2013 40 lat.\n- Aby zosta\u0107 kandydatem na dawc\u0119 i zarejestrowa\u0107 si\u0119 w rejestrze dawc\u00f3w szpiku wystarczy odda\u0107 10 ml krwi.\n- Oddanie szpiku nie zagra\u017ca zdrowiu, szpik szybko si\u0119 regeneruje.\n- Dawstwo szpiku jest honorowe.\n\u00a0\nUwaga!\u00a0Nale\u017cy koniecznie mie\u0107 przy sobie dow\u00f3d osobisty\n\u00a0\n\n\n\n\n\u00a0\n23 marzec \u2013 pi\u0105tek\n\u00a0\n8.00 - 11.00 godz., II LO w Chrzanowie,ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 19\n\u00a0\n12.00 - 15.30 godz., I LO w Chrzanowie, ul. Pi\u0142sudskiego 14\n\u00a0\n\n\n\n\n\u00a0\u00a0\nAkcja przeprowadzona b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy Fundacji Przeciwko Leukemii i\u00a0 NZOZ Medigen\n"
    },
    "632": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/listy.jpg",
        "title": "\n\t\t\tListy dla Ziemi\n\t\t",
        "date": "2018-03-08",
        "content": "\nListy dla Ziemi to akcja, kt\u00f3ra ju\u017c na sta\u0142e wpisa\u0142a si\u0119 w kalendarz og\u00f3lnopolskich wydarze\u0144 ekologicznych. Ka\u017cdego roku bierze w niej udzia\u0142 kilkaset gmin, kilka tysi\u0119cy plac\u00f3wek i kilkaset tysi\u0119cy uczni\u00f3w. Najwa\u017cniejsz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 akcji jest pisanie list\u00f3w dla Ziemi przez uczni\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z ca\u0142ej Polski. W listach dzieci namawiaj\u0105 doros\u0142ych do dzia\u0142a\u0144 proekologicznych.\n\u00a0\nZapraszamy do udzia\u0142u.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "633": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chemia2.jpg",
        "title": "\nWyjazdy chemik\u00f3w na UJ\n",
        "date": "2018-03-08",
        "content": "\n8 lutego ruszy\u0142y wyjazdy naszej m\u0142odzie\u017cy z pani\u0105 prof. M\u0105sior na Uniwersytet Jagiello\u0144ski na warsztaty chemiczne. Pod czujnym okiem uniwersyteckich wyk\u0142adowc\u00f3w, uczniowie ucz\u0105 si\u0119 przygotowywania roztwor\u00f3w (na zdj\u0119ciu roztw\u00f3r siarczanu (VI) miedzi (II)), odmierzania substancji na specjalnych wagach (gdzie dok\u0142adno\u015b\u0107 wynosi do czterech miejsc po przecinku \u2013 to znaczy, \u017ce nale\u017cy by\u0107 niezwykle dok\u0142adnym) oraz og\u00f3lnego korzystania z laboratoryjnego sprz\u0119tu. Do ko\u0144ca roku pozosta\u0142o jeszcze 7 wyjazd\u00f3w \u2013 najbli\u017cszy b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie przyjemny dla \u017ce\u0144skiej cz\u0119\u015bci grupy, gdy\u017c wypada 8 marca.\u00a0 Poni\u017cej jest kilka fotografii przedstawiaj\u0105cych naszych chemik\u00f3w w akcji\u00a0\n"
    },
    "634": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_6472.jpg",
        "title": "\nWojew\u00f3dzka Licealiada w p\u0142ywaniu Nowy S\u0105cz 7.03.2018\n",
        "date": "2018-03-15",
        "content": "\nZ\u0141OTA OLA\nUczennica kl. 2c Aleksandra \u0141\u0119czy\u0144ska zawodniczka UKS \"Staszic\" zosta\u0142a z\u0142ot\u0105 medalistk\u0105 wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w p\u0142ywaniu - styl grzbietowy. Jest to najwi\u0119kszy sukces sportowy w tym roku szkolnym. Ola z czasem 33,83s by\u0142a najlepsza w\u015br\u00f3d 18 p\u0142ywaczek mistrzy\u0144 powiat\u00f3w.\n\u00a0\nW zawodach brali udzia\u0142 te\u017c nasi panowie. Bartek Kulak kl. 3a zaj\u0105\u0142 9 miejsce w\u015br\u00f3d 30 startuj\u0105cych w stylu dowolnym\u00a0 i Oskar Wojtaszewski by\u0142 16 w\u015br\u00f3d 24 startuj\u0105cych w stylu klasycznym.\n\u00a0\nSztafeta w sk\u0142adzie Bartosz Kulak, Jerzy Dzierwa, Krzysztof Bolek, Dominik Baran z kl 3a, Piotr Pancerz kl. 3e i Oskar Wojtaszewski kl. 3c oraz rezerwowi Mateusz Paczy\u0144ski 3d i Aleksander Potocki 3a, wywalczy\u0142a 9 miejsce na 14 startuj\u0105cych dru\u017cyn.\n\u00a0\nTrenerem i opiekunem naszych p\u0142ywak\u00f3w by\u0142 p. Pawe\u0142 Kasperczyk\n"
    },
    "635": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/430x560.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMecz pi\u0142ki r\u0119cznej Polska- Czechy\n\t\t",
        "date": "2018-03-19",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w naszej szko\u0142y do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wycieczce na towarzyski mecz pi\u0142ki r\u0119cznej Polska- Czechy, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w katowickim SPODKU w czwartek 5 kwietnia.\nKoszt biletu wraz z transportem 20 z\u0142.\u00a0\nOdjazd o godzinie 17:00 z parkingu przy Starostwie Powiatowym w Chrzanowie.\nZapisy do \u015brody 21 marca przyjmuj\u0105 nauczyciele WF.\n\u00a0\n"
    },
    "636": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/29425250_1636745166360769_2731917972728709120_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAwansowali do Etapu Centralnego\n\t\t",
        "date": "2018-03-19",
        "content": "\nUczniowie Naszej szko\u0142y Weronika Jachta i Kornel Pierzcha\u0142a awansowali do Etapu Centralnego Olimpiady Wiedzy o Rodznie. Fina\u0142 odbedzie sie 12 kwietnia w Olsztynie. Gratulujemy i \u017cyczymy powodzenia!\n"
    },
    "637": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/29356370_1635591799860205_6418511253847994664_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNAJLEPSZE W MA\u0141OPOLSCE JAD\u0104 NA FINA\u0141 !\n\t\t",
        "date": "2018-03-19",
        "content": "\nUczennice naszej szko\u0142y : El\u017cbieta Ba\u0144kowska z 2F oraz Karolina Krupa z 2D zaj\u0119\u0142y w etapie okr\u0119gowym XLVIII Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego najwy\u017csze lokaty w Ma\u0142opolsce (zobacz:\u00a0http:\/\/www.olijp.pl\/\u2026\u00a0), tym samym uzyska\u0142y kwalifikacje do fina\u0142u. Zawody centralne odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Warszawie od 12 do 14 kwietnia. Tytu\u0142 finalisty lub laureata w tej jednej z najstarszych olimpiad przedmiotowych w naszym kraju zwalnia ucznia z egzaminu maturalnego z j\u0119zyka polskiego i daje przywileje w trakcie rekrutacji na uczelnie wy\u017csze. Jest wi\u0119c o co walczy\u0107! Trzymamy kciuki i \u017cyczymy powodzenia!!!\n"
    },
    "638": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_11_71.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXVII Powiatowy Konkurs Matematyczny \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n\t\t",
        "date": "2018-03-20",
        "content": "\n\"I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie og\u0142asza XVII Powiatowy Konkurs Matematyczny \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Konkurs zostanie zorganizowany 12 kwietnia 2018 roku, w sali 44 o godzinie 9.20. Organizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki. Pierwsza edycja konkursu odby\u0142a si\u0119 w 2002 roku. Do udzia\u0142u w konkursie zapraszamy uczni\u00f3w z ca\u0142ego powiatu chrzanowskiego. Celem konkursu jest zach\u0119cenie uczni\u00f3w do samodzielnego studiowania poj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza obowi\u0105zuj\u0105cy materia\u0142 nauczania matematyki, a bardzo przydatnych w \u017cyciu codziennym. Termin zg\u0142oszenia uczestnik\u00f3w up\u0142ywa 5 kwietnia 2018\u00a0\u00a0roku o godzinie 24.00. Prosimy nauczycieli matematyki o wys\u0142anie listy os\u00f3b ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na adres:\u00a0iwonamalocha@wp.pl.\"\n"
    },
    "639": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/29496430_1639635529405066_8149132078252818432_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZwyci\u0119zcy Bieg\u00f3w na orientacj\u0119\n\t\t",
        "date": "2018-03-22",
        "content": "\nX Powiatowy Rajd na Orientacj\u0119 Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT w Chrzanowie.\u00a0\n\u00a0\nRajd zosta\u0142 zorganizowany 21 marca 2018 roku w rejonie \u017belatowej. Za\u0142o\u017ceniem organizator\u00f3w imprezy\u00a0by\u0142a promocja aktywnego i zdrowego trybu \u017cycia, a tak\u017ce poznanie technik orientacji w terenie z\u00a0kompasem i map\u0105. Organizatorami Rajdu by\u0142o Polskie Towarzystwo Tatrza\u0144skie Oddzia\u0142 w Chrzanowie wraz z\u00a0Klubem Sportowym Ko\u015bcielec Chrzan\u00f3w.\n\u00a0\nPo raz kolejny na podium staneli uczniowie Naszej szko\u0142y. Pierwsze miejsce indywidualnie zaj\u0119\u0142y Hanna Dzierwa (1a) i Aleksandra Urba\u0144czyk (1d), na miejscu drugim uplasowali si\u0119 Bart\u0142omiej Bieniek i Krystian Stra\u015b (3b) a trzecie miejsce przypad\u0142o Zuzannie Ohlaszeny (1e) i Wiktorii G\u00f3ralczyk (1d).\u00a0\n\u00a0\nW rywalizacji dru\u017cynowej I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce zaje\u0142o pierwsze miejsce.\n\u00a0\nGratulujemy uczestnikom i zapraszamy we wrze\u015bniu.\n"
    },
    "640": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wycieczkadokrakowa-13-04.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLekcja w\u0142oskiego we W\u0142oskim Instytucie Kultury - wyjazd do Krakowa\n\t\t",
        "date": "2018-03-22",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyje\u017adzie do Krakowa 13 kwietnia 2018 roku. Wieej informacji na plakacie lub u nauczycieli bibliotekarzy.\n"
    },
    "641": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/grupateatralnaziloiutw.jpg",
        "title": "\nI miejsce dla Kamieni na szaniec\n",
        "date": "2018-03-29",
        "content": "\n11 marca 2018 roku grupa teatralna I liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica i aktorzy Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie si\u0119gn\u0119li wsp\u00f3lnie po laury. Spektakl ,,Kamienie na szaniec\u201d, nad kt\u00f3rym pracowali kilka miesi\u0119cy, otrzyma\u0142 I miejsce w Ma\u0142opolskich Spotkaniach Teatr\u00f3w Amatorskich - POSIADY TEATRALNE na ORAWIE, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w Jab\u0142once. Jury doceni\u0142o profesjonaln\u0105 gr\u0119 aktor\u00f3w, dobrze skonstruowany scenariusz, koncepcj\u0119 re\u017cysersk\u0105 oraz wyczucie smaku estetycznego. W szczeg\u00f3lno\u015bci zachwyci\u0142, wykorzystany w spektaklu, teatr cieni, kt\u00f3ry pozwala\u0142 oswoi\u0107 sceny najbardziej brutalne, wymagaj\u0105ce od widza gry wyobra\u017ani i du\u017cej dozy empatii.\n"
    },
    "642": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/puszcza.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPuszcza Run\n\t\t",
        "date": "2018-04-04",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Biegu Puszcza Run, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 15 kwietnia w Puszczy Dulowskiej.\u00a0\nPodobnie jak w latach poprzednich organizatorzy ufunduj\u0105 sprz\u0119t sportowy dla najliczniejszej szkolnej reprezentacji.\u00a0\nJe\u017celi czujecie si\u0119 na si\u0142ach pokona\u0107 10 kilometrow\u0105 tras\u0119 zach\u0119camy do wzi\u0119cia udzia\u0142u.\n\u00a0\nZapisy do dnia 8 kwietnia przyjmowane s\u0105 na http:\/\/www.datasport.pl\/ a wszystkie informacje dost\u0119pne s\u0105 pod tym adresem\u00a0http:\/\/tck.trzebinia.pl\/aktualnosci\/1644-puszcza-run-dla-mlodziezy\nPodczas rejestracji prosimy wpisa\u0107 klub I LO CHRZAN\u00d3W oraz nie zapomnijcie poinformowa\u0107 o tym fakcie swojego nauczyciela WF :)\n"
    },
    "643": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180323_102724.jpg",
        "title": "\nStudia od podszewki\n",
        "date": "2018-04-05",
        "content": "\nNie ka\u017cdy drugoklasista ma ju\u017c sprecyzowane plany na przysz\u0142o\u015b\u0107. Wyb\u00f3r przedmiot\u00f3w rozszerzonych nieco ukierunkowa\u0142 ju\u017c nasze m\u0142ode umys\u0142y, jednak wci\u0105\u017c w wielu g\u0142owach toczy si\u0119 w\u0142a\u015bnie batalia my\u015bli, kt\u00f3ry kierunek studi\u00f3w b\u0119dzie najbardziej odpowiedni. Przegl\u0105danie stron internetowych i folder\u00f3w promocyjnych uczelni mo\u017ce pom\u00f3c podj\u0105\u0107 decyzj\u0119, jednak warto te\u017c odwiedzi\u0107 uczelni\u0119, by przyjrze\u0107 si\u0119 upragnionym studiom z nieco innej perspektywy. Tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 mia\u0142a grupa uczni\u00f3w klas drugich z naszego liceum, kiedy to 23 marca bramy Wydzia\u0142u Nauk o\u00a0Zdrowiu Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie stan\u0119\u0142y dla nas otworem.\n\u00a0\n"
    },
    "644": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wykadzwoskiego1.jpg",
        "title": "\nODKRYWAMY W\u0141OSKIE TAJEMNICE\n",
        "date": "2018-04-05",
        "content": "\n22 MARCA GRUPA W\u0141OSKA WYS\u0141UCHA\u0141A NIESAMOWICIE INTERESUJ\u0104CEJ LEKCJI Z J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO PROWADZONEJ PRZEZ PANI\u0104 DOKTOR JUSTYN\u0118 KRAWCZYK Z WYDZIA\u0141U FILOLOGII W\u0141OSKIEJ POLITECHNIKI \u015aL\u0104SKIEJ. WYK\u0141AD OBFITOWA\u0141 W WIELE CIEKAWOSTEM KULTUROWYCH I J\u0118ZYKOWYCH.\n"
    },
    "645": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_36.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMarsz po flag\u0119\n\t\t",
        "date": "2018-04-05",
        "content": "\n30 kwietnia 2018 roku w godzniach 10:00 - 13:00 zapraszamy na Trzebi\u0144ski Rynek gdzie odbedzie sie kolejna edycja Marszu po Flag\u0119.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia 4-osobowych dru\u017cyn do 20 kwietnia w TCA ul. \u015aw. Stanis\u0142awa w Trzebini lub e-mail: pypnoa@interia.pl\n\u00a0\nwiecej...\n"
    },
    "646": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p4070012.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSadzenie Drzew\n\t\t",
        "date": "2018-04-07",
        "content": "\n7 kwietnia 2018 roku w lesie nale\u017c\u0105cym do Nadle\u015bnictwa Chrzan\u00f3w, obr\u0119b Ko\u015bcielec odby\u0142a si\u0119 kolejna edycja Ekologicznej Akcji\u00a0Sadzenie drzew z PTT. Z naszej szko\u0142y udzia\u0142 wzi\u0119li uczniowie klasy 1c.\u00a0\n"
    },
    "647": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/30262037_1655603314474954_6975771764882145280_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach\n\t\t",
        "date": "2018-04-07",
        "content": "\n6 kwietnia 2018 roku odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Wiedzy o G\u00f3rach. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142 Konrad Bochenek z klasy 2c. W czasie zaci\u0119tej rywalizacji wykaza\u0142 sie On wiedz\u0105 o G\u00f3rach \u015awi\u0119tokrzyskich i Tatrach oraz o zasadach bezpiecze\u0144stwa w g\u00f3rach. Ostatecznie uplasowa\u0142 si\u0119 na 7 miejscu w Polsce. Gratulujemy i \u017cyczymy sukces\u00f3w.\n"
    },
    "648": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/finger-2081169_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Informatyczne kursy Motorola\n\t\t",
        "date": "2018-04-09",
        "content": "\nNasze Liceum od kilku lat realizuje projekt Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna i dzi\u0119ki temu programowi uzyskali\u015bmy specjalistyczny sprz\u0119t, kt\u00f3ry pozwala nam uczy\u0107 si\u0119 poprzez wideokonferencje. Nie s\u0105 to ju\u017c tylko uczelnie. W tym semestrze wsp\u00f3\u0142pracujemy r\u00f3wnie\u017c z Motorola Solutions Systems Polska. Firma zorganizowa\u0142a dla naszych uczni\u00f3w bardzo ciekawe zaj\u0119cia, pokazuj\u0105ce zastosowanie wiedzy informatycznej w praktyce. Nasi uczniowie zajmuj\u0105 si\u0119 projektowaniem aplikacji internetowych w j\u0119zyku java script oraz biometri\u0105. Piszemy programy rozpoznaj\u0105ce twarze oraz odciski palc\u00f3w. W Liceum organizowane s\u0105 2 kursy: \"Analiza i interpretacja obraz\u00f3w - biometria\" i \"Programowanie aplikacji internetowej\". Po uko\u0144czeniu kurs\u00f3w uczestnicy uzyskaj\u0105 certyfikaty, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju ich dalszej informatycznej kariery.\n"
    },
    "649": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180319_095841.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIA Z PRACOWNIKIEM M\u0141ODZIE\u017bOWEGO CENTRUM KARIERY\n\t\t",
        "date": "2018-04-09",
        "content": "\nW dniach 19,21 marca br. uczniowie klas trzecich odbyli spotkania z Pani\u0105 Beat\u0105 Doleg\u0142o.\u00a0 Celem by\u0142o przygotowanie do planowania kariery zawodowej. Uczniowie uzyskali informacj\u0119 na temat ofert pracy sta\u0142ej i kr\u00f3tkoterminowej w Polsce i za granic\u0105, dowiedzieli si\u0119 jak przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej z pracodawc\u0105, jak sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne. Mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywidualnych bada\u0144 predyspozycji zawodowych.\n"
    },
    "650": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/46726977.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Biologiczny pod patronatem Prof. dr hab. Macieja Ma\u0142eckiego Dziekana Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2018-04-10",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Powiatowym konkursie biologicznym. Celem konkursu jest upowszechnianie wiedzy z zakresu anatomii i fizjologii cz\u0142owieka oraz genetyki.\u00a0Konkurs odbywa si\u0119 w dw\u00f3ch kategoriach: gimnazjum i liceum.\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 22 maja 2018 roku w budynku I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie.\n\u00a0\nREGULAMIN\n\u00a0\nZg\u0142oszenia szk\u00f3\u0142 do konkursu prosimy dokonywa\u0107 do 12 maja 2018 r.tel.: 32 623 27 48mail: liceum1@poczta.fm\n"
    },
    "651": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/30581713_1658072254278826_3800566175975630518_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting o sztuki \"Nad Niemnem\"\n\t\t",
        "date": "2018-04-10",
        "content": "\nCasting o sztuki \"Nad Niemnem\"17 maja 2018 roku o godz. 15.00 w sali 33 I LO odb\u0119dzie si\u0119 casting do kolejnej, si\u00f3dmej sztuki. Tym razem b\u0119dziemy wystawia\u0107 \"Nad Niemnem\". Zapraszamy zainteresowanych uczni\u00f3w I LO w Chrzanowie na przes\u0142uchania prowadzone przez re\u017cysera Marcina Kobierskiego.\n"
    },
    "652": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/budet.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBud\u017cet Obywatelski\n\t\t",
        "date": "2018-04-12",
        "content": "\nSamorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego rozpoczyna realizacj\u0119 III edycji Bud\u017cetu\u00a0Obywatelskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Standardy partycypacji spo\u0142ecznej wymagaj\u0105,\u00a0aby w jego realizacj\u0119 zaanga\u017cowana by\u0142a jak najliczniejsza grupa mieszka\u0144c\u00f3w regionu.\u00a0W bud\u017cecie obywatelskim zadanie mo\u017ce zg\u0142osi\u0107 ka\u017cda osoba, kt\u00f3ra uko\u0144czy\u0142a 16 lat i mieszka\u00a0na terenie Ma\u0142opolski.\nW ramach dzia\u0142a\u0144 przybli\u017caj\u0105cych cel i zasady naszego przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziane\u00a0zosta\u0142y warsztaty edukacyjno-informacyjne przeznaczone dla wszystkich zainteresowanych\u00a0mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 16 rok \u017cycia. Z pewno\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 one dobr\u0105 okazj\u0105\u00a0do uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci zg\u0142aszania zada\u0144 do bud\u017cetu obywatelskiego.\n\u00a0\nHarmonogram realizacji bud\u017cetu obywatelskiego\n\u00a0\nHarmonogram spotka\u0144 dla mieszka\u0144c\u00f3w\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "653": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/naturalnie_a3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na happening ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2018-04-12",
        "content": "\nZapraszamy na Happening ekologiczny organizowany przez Miejsck\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w dniu 25 kwietnia 2018 roku\n\u00a0\nWiecej informacji na\u00a0PLAKACIE\n"
    },
    "654": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180411_104139.jpg",
        "title": "\nPOLICJA O SKUTKACH KONTAKTU Z SUBSTANCJAMI PSYCHOAKTYWNYMI\n",
        "date": "2018-04-13",
        "content": "\nW \u015brod\u0119  11kwietnia 2018 roku odby\u0142y si\u0119 spotkania uczni\u00f3w klas drugich z Pani\u0105 Iwon\u0105 Szelichiewicz z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie. Dla uczni\u00f3w klas pierwszych takie spotkanie odby\u0142o si\u0119 w ju\u017c grudniu tego roku szkolnego.\n\u00a0\nKontakt z narkotykami, dopalaczami i innymi substancjami psychoaktywnymi poci\u0105gaj\u0105 za sob\u0105 konsekwencje nie tylko zdrowotne, ale te\u017c prawne. Celem spotka\u0144 jest u\u015bwiadomienie o skutkach ubocznych. M\u00f3wi\u0105c o tym podkre\u015blono, \u017ce b\u0119dzie to mia\u0142o potem wp\u0142yw np. na karier\u0119 zawodow\u0105. Nale\u017cy tym wszystkim wiedzie\u0107 i o tym pami\u0119ta\u0107.\n\u00a0\n"
    },
    "655": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_32.jpg",
        "title": "\nPi\u0142karsko na czw\u00f3rk\u0119\n",
        "date": "2018-04-13",
        "content": "\nTegoroczna edycja Powiatowej Licealiady M\u0142odzie\u017cy dobiega ku ko\u0144cowi. W ostatnim czasie na placu boju rywalizowali pi\u0142karze i pi\u0142karki no\u017cne.\n\u00a0\n5 marca w hali sportowej ZS w Libi\u0105\u017cu grali ch\u0142opcy, 5 kwietnia sw\u00f3j turniej w hali sportowej ZSECH w Trzebini rozegra\u0142y pi\u0142karki no\u017cne.\n"
    },
    "656": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180405_175956.jpg",
        "title": "\nW odwiedzinach w katowickim Spodku \n",
        "date": "2018-04-13",
        "content": "\nBlisko 50 uczni\u00f3w z naszej szko\u0142y uczestniczy\u0142o w towarzyskim meczu pi\u0142ki r\u0119cznej Polska \u2013 Czechy, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 5 kwietnia w katowickim Spodku.\nOrganizacj\u0105 wyjazdu zaj\u0119li si\u0119 nauczyciele wychowania fizycznego, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki du\u017cemu zainteresowaniu wyjazdem w przeci\u0105gu dw\u00f3ch dni sprzedali niemal wszystkie wej\u015bci\u00f3wki.\n\u00a0\nDla wielu os\u00f3b by\u0142a to pierwsza wizyta w legendarnej arenie i mo\u017cliwo\u015b\u0107 zobaczenia z bliska tego typu widowiska. Polska kadra szczypiornist\u00f3w przechodzi aktualnie rekonstrukcj\u0119 dru\u017cyny tote\u017c\u00a0 mecz nie sta\u0142 na najwy\u017cszym poziomie i zako\u0144czy\u0142 si\u0119 wynikiem 25-21 dla naszych po\u0142udniowych s\u0105siad\u00f3w. Mimo s\u0142abej gry naszych reprezentant\u00f3w wszyscy obecni wr\u00f3cili szcz\u0119\u015bliwi do swoich dom\u00f3w z nadziej\u0105, \u017ce ponownie wsp\u00f3lnie uda im si\u0119 wybra\u0107 na kolejny mecz bia\u0142o \u2013 czerwonych.\n"
    },
    "657": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/agh-520x245.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada o Diamentowy Index AGH\n\t\t",
        "date": "2018-04-13",
        "content": "\nUprzejmie informujemy, \u017ce uczen klasy 3a\u00a0Rados\u0142aw Szuma\u00a0zosta\u0142\u00a0laureatem III stopnia\u00a0XI Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady \u201eO Diamentowy Indeks AGH\u201d z\u00a0przedmiotu matematyka w roku akademickim 2017\/2018.\n"
    },
    "658": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/uzywki.jpg",
        "title": "\nSzko\u0142a wolna od u\u017cywek\n",
        "date": "2018-04-13",
        "content": "\nUczniowie Naszej szko\u0142y bior\u0105 udzia\u0142 w projekcie \"Szko\u0142a wolna od u\u017cywek\". W ramach realizacji zada\u0144 przygotowali film profilaktyczny i spektakl profilaktyczny. Zapraszamy do zapoznania z meteria\u0142ami elektronicznymi dokumentujacymi prace Naszych uczni\u00f3w.\nFilm profilaktyczny\nSpektakl profilaktyczny\u00a0\n"
    },
    "659": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/klaudiaikacper.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Ekologiczna\n\t\t",
        "date": "2018-04-16",
        "content": "\n14 kwietnia odby\u0142 si\u0119 etap wojew\u00f3dzki Olimpiady Ekologicznej, z Naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 Klaudia Pawlik z klasy 2e i Kacper Pamu\u0142a z klasy 2a. Sukcesem Kacpra by\u0142 awand do etapu ustnego.\n"
    },
    "660": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/p4110003.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Wiedzy o Rodzinie\n\t\t",
        "date": "2018-04-16",
        "content": "\nW dniach 11-12 kwietnia 2018 roku w Olsztynie odby\u0142 sie fina\u0142 Olimpiady Wiedzy o Rodzinie. Nasi uczniowie Weronika Banasik i Kornel Pierzcha\u0142a z klasy 2b uzyskali tytu\u0142 Laureata tej Olimpiady. Opiek\u0119 merytoryczn\u0105 sprawowa\u0142a prof. Barbara Wawrzyniak.\n\u00a0\nSerdecznie gratulujemy sukcesu!\n"
    },
    "661": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/30714163_1663518900400828_2651766330124663360_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOLIMPIJSKIE SUKCESY\n\t\t",
        "date": "2018-04-16",
        "content": "\nOd 12 do 14 kwietnia rozegra\u0142 si\u0119 w Konstancinie oraz Warszawie fina\u0142 XLVIII Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego , w kt\u00f3rym dwie nasze uczennice zdoby\u0142y upragnione tytu\u0142y; Karolina Krupa z 2d zosta\u0142a laureatk\u0105, za\u015b El\u017cbieta Ba\u0144kowska z 2f - finalistk\u0105. Wywalczone tytu\u0142y wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z wieloma przywilejami; najwa\u017cniejszy to wpisanie na \u015bwiadectwo maturalne trzech stuprocentowych wynik\u00f3w z j\u0119zyka polskiego podstawowego, rozszerzonego oraz z egzaminu ustnego. Dziewcz\u0119ta nie musz\u0105 ju\u017c zdawa\u0107 matury z tego przedmiotu, poza tym laureaci i finali\u015bci maj\u0105 pierwsze\u0144stwo przy rekrutacji na studia. Ich sukcesy to owoc ogromnej, trwaj\u0105cej od wrze\u015bnia pracy pod kierunkiem nauczycieli; Karolin\u0119 przygotowywa\u0142a prof. Ma\u0142gorzata Filipczak, El\u017cbiet\u0119 Ba\u0144kowsk\u0105 - prof. Jolanta Skowro\u0144ska.\nWasze dokonania budz\u0105 uznanie i szacunek.Serdecznie gratulujemy!!!\n"
    },
    "662": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4926.jpg",
        "title": "\nGRUPA W\u0141OSKA PRAKTYKUJE J\u0118ZYK NA WYJE\u0179DZIE\n",
        "date": "2018-04-19",
        "content": "\n13 KWIETNIA W PI\u0104TEK GRUPA W\u0141OSKA WZI\u0118\u0141A UDZIA\u0141 W WYCIECZCE DO W\u0141OSKIEGO INSTYTUTU KULTURY W KRAKOWIE.\nNie straszny nam by\u0142 przes\u0105dny pi\u0105tek\u00a0 trzynastego, z dobrym humorem i pozytywnym nastawieniem wraz z pierwszymi promieniami ciep\u0142ego s\u0142o\u0144ca wyruszyli\u015bmy do Instytutu na lekcj\u0119 j\u0119zyka w\u0142oskiego. Zaj\u0119cia odby\u0142y si\u0119 w dw\u00f3ch grupach, pod okiem w\u0142oskich lektor\u00f3w: Sebastiano i Joanny. Lekcje obfitowa\u0142y w formy aktywizuj\u0105ce, rozmawiali\u015bmy bez skr\u0119powa\u0144, \u015bmiali\u015bmy si\u0119 i bawili\u015bmy przy quizach na tablicy multimedialnej sprawdzaj\u0105c swoje umiej\u0119tno\u015bci.\n"
    },
    "663": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180415_142438.jpg",
        "title": "\nPuszcza Run 2018\n",
        "date": "2018-04-19",
        "content": "\nPodobnie jak w latach poprzednich uczniowie z naszej szko\u0142y wzi\u0119li udzia\u0142 w Biegu Puszcza Run.\n\u00a0\nBieg odby\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 15 kwietnia na tradycyjnej dziesi\u0119ciokilometrowej trasie w Puszczy Dulowskiej ze startem i met\u0105 zlokalizowanym w M\u0142oszowej.\n\u00a0\nNasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali \u0141ukasz Gut 3d, Adrian Adamaszek 3c i Dawid Duda 3c.\n\u00a0\nBieg uko\u0144czy\u0142o 378 os\u00f3b a nasi uczniowie osi\u0105gn\u0119li odpowiednio wyniki: \u0141ukasz 42:37 i 47 miejsce, Adrian 51:10 i 172 miejsce, Dawid 55:36 i 245 miejsce.\n\u00a0\nNasza dru\u017cyna by\u0142a drug\u0105 najliczniejsz\u0105 szkoln\u0105 reprezentacj\u0105 i dzi\u0119ki temu wygra\u0142a nagrod\u0119 pieni\u0119\u017cna w wysoko\u015bci 500 z\u0142 na zakup sprz\u0119tu sportowego. Nagrod\u0119 ufundowa\u0142 sponsor biegu firma HYDRO EXTRUSION POLAND. Dla naszej szko\u0142y jest to ju\u017c kolejna tego typu nagroda za kt\u00f3r\u0105 zostanie doposa\u017cona szkolna si\u0142ownia.\n\u00a0\nNaszych zawodnik\u00f3w na trasie supportowa\u0142 prof. Piotr Kolasa\n\u00a0\nRelacja filmowa\n"
    },
    "664": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180418_082525.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZaj\u0119cia z biologii na UJ\n\t\t",
        "date": "2018-04-20",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 18 marca 2018 roku grupa uczni\u00f3w naszej szko\u0142\u0105 pod opiek\u0105 dyr. Bo\u017cena Biercy uczestniczy\u0142a w zaj\u0119ciach biologii on-line na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim w Krakowie. Tematem zaj\u0119\u0107 by\u0142y barwniki fotosyntetyczne, kt\u00f3re m\u0142odzie\u017c samodzielnie wyizolowa\u0142a z tkanek trzykrotki.\nZaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej.\n"
    },
    "665": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/31131439_2221258227884282_5908959759817210294_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSprz\u0105tamy Beskidy z PTT\n\t\t",
        "date": "2018-04-23",
        "content": "\nWystartowa\u0142a akcja \"Sprz\u0105tamy Beskidy z PTT 2018\" - 302 wolontariuszy, w tym 229 dzieci i m\u0142odzie\u017cy zebra\u0142o w rejonie Klimczoka (Beskid \u015al\u0105ski) a\u017c 3600 litr\u00f3w \u015bmieci...\n\u00a0\nNasze Liceum reprezentowa\u0142y uczennice klasy 1e pod opiek\u0105 prof. Barbary Wawrzyniak\n"
    },
    "666": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/31180214_1670473689705349_5032632954751635601_n.jpg",
        "title": "\nChrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej -  - PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\n",
        "date": "2018-04-23",
        "content": "\nW bie\u017c\u0105cym roku szkolnym uczniowie klas pierwszych poszerzali swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci uczestnicz\u0105c w zaj\u0119ciach on-line oraz ko\u0142a naukowego z przedsi\u0119biorczo\u015bci.\nBy\u0142a to ju\u017c kolejna edycja zaj\u0119\u0107 w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej. w naszym Liceum.\u00a0Zaj\u0119cia prowadzi\u0142y dr Ma\u0142gorzata Kosa\u0142a oraz mgr Dominika Guja - wyk\u0142adowcy UE w Krakowie.W ubieg\u0142ym tygodniu uczniowie uczestniczyli w zaj\u0119ciach na Uniwersytecie Ekonomicznym w Krakowie.\n"
    },
    "667": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/blueprint-964629_1920-770x428.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs na wizualizacj\u0119 szkolnej sto\u0142\u00f3wki\n\t\t",
        "date": "2018-04-23",
        "content": "\nW zwi\u0105zku z planowanym remontem szkolnej sto\u0142\u00f3wki Dyrekcja I LO og\u0142asza konkurs dla uczni\u00f3w naszego Liceum na wizualizacj\u0119 tego pomieszczenia.\nJe\u017celi macie pomys\u0142y, czekamy na Wasze projekty.\nPrace prosimy przekazywa\u0107 w terminie do 11 maja 2018 r. na r\u0119ce opiekun\u00f3w samorz\u0105du szkolnego.\n"
    },
    "668": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc02713.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs \u201eO Z\u0142oty Indeks Politechniki \u015al\u0105skiej\u201d\n\t\t",
        "date": "2018-04-23",
        "content": "\n\u00a0\nInformujemy, \u017ce ucze\u0144 klasy III B Bart\u0142omiej Bieniek zosta\u0142 Laureatem I stopnia Og\u00f3lnopolskiego Konkursu \u201eO Z\u0142oty Indeks Politechniki \u015al\u0105skiej\u201d w dziedzinie chemii. Opiek\u0119 sprawowa\u0142a prof. Marzanna M\u0105sior.\n\u00a0\nCieszymy si\u0119 z sukcesu i gratulujemy!!\n"
    },
    "669": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag6852.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNasi \"Sprachdoktorzy\"\n\t\t",
        "date": "2018-04-23",
        "content": "\nW dniu 19 kwietnia 2018r. nast\u0105pi\u0142o w naszej szkole wr\u0119czenie nagr\u00f3d za udzia\u0142 w og\u00f3lnopolskim konkursie z j\u0119zyka niemieckiego \u201eSprachdoktor\u201d. W konkursie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 21 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y. Najlepsza okaza\u0142a si\u0119 Karolina Palka z klasy 1d, kt\u00f3ra uzyska\u0142a 1 miejsce w wojew\u00f3dztwie oraz 5 miejsce w Polsce, zdobywaj\u0105c tym samym bon o warto\u015bci 200z\u0142 do ksi\u0119garni Gandalf. Drugie miejsce w szkole zaj\u0105\u0142 Mariusz Kuchta z klasy 3a, a trzecie Julia Jo\u0144ca z klasy 1b.\nWszyscy uczestnicy otrzymali nagrody rzeczowe oraz dyplomy.\nSerdecznie gratulujemy.\n"
    },
    "670": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag6882.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDeutsch in Afghanistan\n\t\t",
        "date": "2018-04-25",
        "content": "\nW dniu 19 kwietnia 2018r. odby\u0142a si\u0119 w naszej szkole ciekawa prelekcja w j\u0119zyku niemieckim, w kt\u00f3rej wzi\u0119li udzia\u0142 uczniowie ucz\u0105cy si\u0119 tego j\u0119zyka. Doradca j\u0119zykowy programu DSD II pan Ralf Auris opowiedzia\u0142 naszym uczniom o swoich ciekawych do\u015bwiadczeniach z pobytu w stolicy Afganistanu - Kabulu, gdzie pracowa\u0142 jako nauczyciel j\u0119zyka niemieckiego. Wyk\u0142ad przeplata\u0142 fantastycznymi zdj\u0119ciami oraz filmami ukazuj\u0105cymi codzienne \u017cycie w Afganistanie. Uczniowie z zainteresowaniem s\u0142uchali wyk\u0142adu, o czym \u015bwiadczy\u0142y liczne pytania zadawane oczywi\u015bcie w j\u0119zyku niemieckim!\n"
    },
    "671": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/22_czerwca_-_zakonczenie_roku_szkolnego.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego dla klas trzecich\n\t\t",
        "date": "2018-04-25",
        "content": "\nUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego dla klas trzecich odb\u0119dzie si\u0119 27 czerwcza 2018 roku o godznie 9.00 w sali teatralnej MOKSiR w Chrzanowie\n"
    },
    "672": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/31598671_1681105465308838_7711500311227006976_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMatura 2018\n\t\t",
        "date": "2018-05-04",
        "content": "\nWszystkim maturzystom \u017cyczymy powodzenia w czasie egzamin\u00f3w.\n"
    },
    "673": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180425_114806.jpg",
        "title": "\nChcesz by\u0107 zdrowy, pi\u0119kny, m\u0142ody, napij si\u0119 kranowej wody!\n",
        "date": "2018-05-09",
        "content": "\nW dniu 23 kwietnia 2018 roku na Placu 1000-lecia w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119\u00a0 Happening z okazji \u015awiatowego Dnia Wody i \u015awiatowego Dnia Ziemi oraz konkursy dla szk\u00f3\u0142 podstawowych. I Liceum by\u0142 partnerem tej imprezy organizowanej przez Rejonowe Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji w Chrzanowie, G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Gospodarka Komunalna w Chrzanowie.\n\u00a0\nCelem happeningu by\u0142o zwr\u00f3cenie uwagi na problemy czysto\u015bci wody oraz przekonanie spo\u0142ecze\u0144stwa do picia wody kranowej, kt\u00f3ra spe\u0142nia wszystkie normy, jest ok. 100 razy ta\u0144sza od w\u00f3d butelkowanych ze sklepu, a pij\u0105c j\u0105 nie zanieczyszczamy naszej planety, gdy\u017c zu\u017cywamy mniej opakowa\u0144, butelek plastikowych. W czasie happeningu mo\u017cna by\u0142o skosztowa\u0107 wody kranowej z saturatora oraz zobaczy\u0107, jak m\u0142odzie\u017c z naszej szko\u0142y bada jako\u015b\u0107 wody.\n\u00a0\nRelacja ze strony\u00a0Rejonowego Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji w Chrzanowie\n"
    },
    "674": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_57_46.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy\n\t\t",
        "date": "2018-05-10",
        "content": "\nW ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie organizuje warsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej w dniach 18-20.05.2018, 25-27.05.2018, 08-10.06.2018, 15-17.06.2018 w obszarach tematycznych: j.angielski, j.niemiecki, j.francuski, matematyka, fizyka, informatyka, biologia, chemia, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107\u00a0\u00a0\nUdzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\u00a0O udziale w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce warsztat\u00f3w w\u00a0za\u0142\u0105czeniu.\n"
    },
    "675": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu-jpg10.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMARATON POWT\u00d3RKOWY Z GEOGRAFII\n\t\t",
        "date": "2018-05-10",
        "content": "\nZapraszam maturzyst\u00f3w przygotowuj\u0105cych si\u0119 do egzaminu maturalnego z geografii.\u00a0\nStartujemy 11 maja 2018 r. od godz. 13:00 w sali nr 24.\n\u00a0Jolanta Staniszewska\n"
    },
    "676": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/30743622_388758224925925_1238469633871183872_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFestiwal Nauki w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2018-05-11",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Chrzanowskim Festiwalu Nauki 12 maja na Placu Tysi\u0105clecia od godziny 12.00.\n\u00a0\nWsp\u00f3\u0142organizatorami Festiwalu sa absolwenci Naszej Szko\u0142y.\n"
    },
    "677": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wsplnicyfirmycambio.jpg",
        "title": "\nSukces m\u0142odych przedsi\u0119biorc\u00f3w ze Staszica\n",
        "date": "2018-05-11",
        "content": "\nUczniowie I LO im. St. Staszica w Chrzanowie, wsp\u00f3lnicy firmy CAMBIO, \u00a0znale\u017ali si\u0119 w\u00a0elitarnej grupie 20 M\u0142odzie\u017cowych Miniprzedsi\u0119biorstw zakwalifikowanych do fina\u0142u og\u00f3lnopolskiego konkursu PRODUKCIK 2018. W\u00a0rywalizacji pokonali ponad 200 m\u0142odzie\u017cowych przedsi\u0119biorstw z ca\u0142ej Polski i\u00a0s\u0105\u00a0jedyna firm\u0105 reprezentuj\u0105c\u0105 region ma\u0142opolski. Sukces uczni\u00f3w jest tym wi\u0119kszy, \u017ce wsp\u00f3lnicy to uczniowie klasy pierwszej, kt\u00f3rzy na etapie zak\u0142adania firmy nie posiadali \u017cadnej ekonomicznej wiedzy w tym zakresie.\n\u00a0\nW czerwcu powalcz\u0105 w Warszawie o tytu\u0142 Grand Prix. Zdobywca tego tytu\u0142u b\u0119dzie reprezentowa\u0107 Polsk\u0119 w konkursie europejskim: JA Europe Company of the Year Competition. Honorowy patronat nad konkursem sprawuje Ministerstwo Przedsi\u0119biorczo\u015bci i\u00a0Technologii.\n"
    },
    "678": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_0815.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczysta akademia z okazji rocznicy uchwalenia Konstytucji 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2018-05-11",
        "content": "\nW dniu 30 kwietnia 2018 roku odby\u0142a si\u0119 w naszej szkole uroczysta akademia z okazji rocznicy uchwalenia Konstytucji 3 Maja.\nW poetycko-muzycznym programie przygotowanym przez uczni\u00f3w klas 1d , 1e , 2a, 2b, 2e, 2f \u2013 pod opiek\u0105 nauczycieli - Bogus\u0142awy Mrowcy, Marzeny Bro\u017cek i Paw\u0142a Kasperczyka przypomniano histori\u0119 konstytucji i jej g\u0142\u00f3wne postanowienia, a tak\u017ce jej donios\u0142\u0105 rol\u0119 w utrzymaniu to\u017csamo\u015bci narodowej w okresie rozbior\u00f3w.\nWydarzenia te przybli\u017cy\u0142a tak\u017ce prezentacja, kr\u00f3tki film oraz wywiad z uczniami naszego liceum, kt\u00f3rzy podzielili si\u0119 swoimi przemy\u015bleniami o tym czym jest dla nich wolno\u015b\u0107 i patriotyzm.\nInterpretacje utwor\u00f3w poetyckich i muzycznych wzbudzi\u0142y w\u015br\u00f3d licznie zgromadzonych s\u0142uchaczy refleksje, wprowadzi\u0142y w nastr\u00f3j zadumy i pozwoli\u0142y przenie\u015b\u0107 si\u0119 w przesz\u0142o\u015b\u0107.\n"
    },
    "679": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wolnosckrzepi_plakatduy.jpg",
        "title": "\nXX Ma\u0142opolskie Dni dziedzictwa Kulturowego\n",
        "date": "2018-05-17",
        "content": "\nJu\u017c po raz 20. Ma\u0142opolski Instytut Kultury w Krakowie zaprasza krakowian i go\u015bci do uczestnictwa w Ma\u0142opolskich Dniach Dziedzictwa Kulturowego. W tym roku odb\u0119d\u0105 si\u0119 one pod has\u0142em \u201eWolno\u015b\u0107 krzepi!\u201d\u2013 poznamy miejsca i bohater\u00f3w \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z XX\u2013leciem mi\u0119dzywojennym. Odzyskanie niepodleg\u0142o\u015bci po 123 latach, rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy, aktywno\u015b\u0107 niezwyk\u0142ych osobowo\u015bci \u2013 wszystko to sprawia, \u017ce z podziwem patrzymy na ten czas i ch\u0119tnie do niego wracamy. Tegoroczna edycja Dni Dziedzictwa odb\u0119dzie si\u0119 w dwa majowe weekendy (19\u201320 i 26\u201327 maja). Wraz z przewodnikami, animatorami zabaw i gier dla dzieci, naukowcami ipasjonatami wielu dziedzin zwiedzimy\u00a011 zabytkowych obiekt\u00f3w, w tym miejsca na co dzie\u0144 niedost\u0119pne. Udzia\u0142 w wydarzeniachjest bezp\u0142atny, jednak na cz\u0119\u015b\u0107 z nich obowi\u0105zuje rezerwacja miejsc, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 14 maja br. (zapisy na pierwszy weekend) i 21 maja br. (zapisy na drugi weekend) na stronie Dnidziedzictwa.pl oraz pod nr.tel. 12\u00a0423 35 55.\n"
    },
    "680": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wybory_su.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYBORY DO ZARZ\u0104DU SAMORZ\u0104DU UCZNIOWSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2018-05-17",
        "content": "\nW dniu 7 VI 2018 r. (czwartek) w naszej szkole odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory do Zarz\u0105du Samorz\u0105du Uczniowskiego.\nKandydat\u00f3w prosimy o przygotowanie kr\u00f3tkiej autoprezentacji i wraz ze zdj\u0119ciem przes\u0142ania jej na adres:1lochrzanow@gmail.comw nieprzekraczalnym terminie do 26 V 2018 r.\n\nKampania wyborcza b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 prowadzona na terenie szko\u0142y w dniach 28 V 2018 r - 6 VI 2018 r.\nOpiekunowie Samorz\u0105du UczniowskiegoJolanta StaniszewskaPiotr Kolasa\n\u00a0\nRegulamin wybor\u00f3w\n\n"
    },
    "681": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1211.jpg",
        "title": "\n\u015awi\u0119to Sportu Szkolnego\n",
        "date": "2018-05-17",
        "content": "\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05\u00a0czerwca (wtorek) obiekty sportowe I LO w Chrzanowie\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Zapisy dru\u017cyn klasowych do\u00a0pi\u0105tku 25 maja przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Wymaga lista imienna klasy z uwzgl\u0119dnieniem dyscypliny sportowej\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Zawody odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle w dw\u00f3ch lub trzech dyscyplinach dlatego istnieje prawdopodobie\u0144stwo rozgrywania meczy przez jedn\u0105 klas\u0119\u00a0o tej samej porze. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci prze\u0142o\u017cenia spotkania \u2013 harmonogram minutowy, dlatego prosimy o punktualno\u015b\u0107\u00a0i zach\u0119camy do zaanga\u017cowania wszystkich uczni\u00f3w z klasy.\n\n"
    },
    "682": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 otwarty dla rodzic\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2018-05-17",
        "content": "\nPrzypominamy o dniu otwartym dla rodzic\u00f3w, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 \u015brod\u0119 23 maja 2018 w godzinach 17.00 - 18.00.\nSerdecznie zapraszamy!\n"
    },
    "683": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_0743.jpg",
        "title": "\nWIZYTA M\u0141ODZIE\u017bY I LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CEGO W CHRZANOWIE W ZAK\u0141ADZIE DIAGNOSTYKI LABORATORYJNEJ SZPITALA POWIATOWEGO W CHRZANOWIE\n",
        "date": "2018-05-21",
        "content": "\nDnia 19 kwietnia 2018 r. kilku osobowa grupa m\u0142odzie\u017cy z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie odwiedzi\u0142a Zak\u0142ad Diagnostyki Laboratoryjnej Szpitala Powiatowego w Chrzanowie.\nM\u0142odzie\u017c ucz\u0105ca si\u0119 w klasie o profilu rozszerzonej biologii mog\u0142a zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da profesjonalne laboratorium diagnostyczne, posiadaj\u0105ce certyfikaty dla danego badania oraz Certyfikat Akredytacji Laboratorium Badawczego nr AB 1558.\n\u00a0\n"
    },
    "684": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIE RODZIC\u00d3W Z PSYCHOLOGIEM\n\t\t",
        "date": "2018-05-21",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy rodzic\u00f3w naszych uczni\u00f3w na spotkanie pt. \"Problemy wsp\u00f3\u0142czesnej m\u0142odzie\u017cy- jak pom\u00f3c - rola rodzica\" w \u015brod\u0119 23 maja 2018 roku o 16.30 do sali nr 6. Wyk\u0142ad przedstawi psycholog z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie - Pani Ma\u0142gorzata Gody\u0144.\nZapraszamy!\n"
    },
    "685": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wycieczkadokrakowaczerwiec-kopia.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZAPISY NA WYCIECZK\u0118 DO KRAKOWA DO 1 CZERWCA U NAUCZYCIELI BIBLIOTEKARZY\n\t\t",
        "date": "2018-05-24",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich zainteresowanych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wycieczce do Krakowa 15 czerwca (pi\u0105tek) na lekcj\u0119 w j\u0119zyku w\u0142oskim z rodowitym W\u0142ochem. Oceny wystawione, a my b\u0119dziemy podsumowywa\u0107 rok zanurzeni we w\u0142oskiej atmosferze.\u00a0\n"
    },
    "686": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag6994.jpg",
        "title": "\nOdwiedziny \u201eFausta\u201d w ILO\n",
        "date": "2018-05-27",
        "content": "\nDnia 24 maja 2018r. nasz\u0105 szko\u0142\u0119 odwiedzili uczniowie ze Szko\u0142y Podstawowej Nr 3 w Chrzanowie pod opiek\u0105 p. Marzeny Hady, kt\u00f3rzy zaprezentowali dla uczni\u00f3w klas pierwszych jedno z wybitnych dzie\u0142 Johanna Wolfganga von Goethe pt.\u201dFaust\u201d. Sztuka zaprezentowana zosta\u0142a oczywi\u015bcie w j\u0119zyku niemieckim i zrobi\u0142a ogromne wra\u017cenie na wszystkich widzach. Dzi\u0119kujemy naszym go\u015bciom za przedstawienie i gratulujemy \u015bwietnych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych oraz doskona\u0142ej gry aktorskiej.\n"
    },
    "687": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/utw.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTyle Rado\u015bci - spektakl muzyczny\n\t\t",
        "date": "2018-05-28",
        "content": "\n6 czerwca w sali teatralnej MOKSiR w Chrzanowie o godznie 17.00 Uniwersytet Trzeciego Wieku w Chrzanowie zaprezentuje spektakl muzyczny w wykonaniu s\u0142uchaczy UTW. Seredecznie zapraszamy.\n"
    },
    "688": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szkola-wolna-od-uzywek.jpg",
        "title": "\nPROJEKT \"SZKO\u0141A WOLNA OD U\u017bYWEK\" SPEKTAKL PROFILAKTYCZNY\n",
        "date": "2018-05-29",
        "content": "\nUczniowie Naszej szko\u0142y bior\u0105 udzia\u0142 w projekcie \"Szko\u0142a wolna od u\u017cywek\". Projekt decyzj\u0105 Komisji Konkursowej otrzyma\u0142 najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w na etapie powiatowym i wojew\u00f3dzkim , gdzie oceniono go najwy\u017cej i przekazano do etapu krajowego. Trzymamy kciuki! Podj\u0119to w naszej szkole w zwi\u0105zku z jego realizacj\u0105 wiele dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych. Jednym z nich by\u0142 spektakl , kt\u00f3ry przedstawili\u015bmy uczniom naszej szko\u0142y oraz gimnazjalistom ze Szko\u0142y Podstawowej nr 3.\n"
    },
    "689": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-e1506887472790.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFINA\u0141 OG\u00d3LNOPOLSKIEJ OLIMPIADY PEDAGOGICZNEJ\n\t\t",
        "date": "2018-05-30",
        "content": "\nUczniowie naszej szko\u0142y Weronika Kulawik Ia i Micha\u0142 G\u00f3ralewicz Ia zakwalifikowali si\u0119 do III etapu Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady Pedagogicznej. Fina\u0142 odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca br. w Wydziale Studi\u00f3w Edukacyjnych Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu. Trzymamy kciuki!\n"
    },
    "690": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nocbibliotek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na NOC BIBLIOTEK\n\t\t",
        "date": "2018-06-04",
        "content": "\nMiejska Biblioteka Publiczna w Chrzanowie zaprasza na NOC BIBLIOTEK 2018, pod has\u0142em RzeczpospoCzyta, ju\u017c 9.06 (sobota) w godz. 18.00-00.00.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y na stronie:\nhttp:\/\/mbp.chrzanow.pl\/str_mbp\/home\/wydarzenia\/2572-noc-bibliotek-2018-zbli%C5%BCa-si%C4%99-wielkimi-krokami.html\n\u00a0\nSerdecznie zapraszamy\n"
    },
    "691": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/121_14.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u015awi\u0119to Sportu Szkolnego - program dnia\n\t\t",
        "date": "2018-06-04",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w \u015awi\u0119cie Sportu Szkolnego.\n\u00a0\nZaczynamy ju\u017c o 8.30.\n\u00a0\nPe\u0142ny plan dnia pod linkiem.\n"
    },
    "692": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/budek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne\n\t\t",
        "date": "2018-06-06",
        "content": "\nZ g\u0142\u0119bokim smutkiem i \u017calem zawiadamiamy, \u017ce w dniu 2.06.2018r. zmar\u0142a w wieku 79 lat Wanda Budek. Wieloletni nauczyciel i dyrektor Naszej szko\u0142y. Nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne zostanie odprawione w dniu 6.06.2018r. o godz 14.00 w ko\u015bciele Matki Bo\u017cej R\u00f3\u017ca\u0144cowej w Chrzanowie. Uroczysto\u015bci pogrzebowe odb\u0119d\u0105 si\u0119 na cmentarzu parafialnym w Chrzanowie.\u00a0\n"
    },
    "693": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ksiazkanawakacjach1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKsi\u0105\u017cka na wakacjach\n\t\t",
        "date": "2018-06-07",
        "content": "\nWYBIERZ SOBIE NAGROD\u0118 NA KONIEC ROKU\n\u00a0\nProsimy uczni\u00f3w widniej\u0105cych na li\u015bcie wychowawcy, o podanie do biblioteki tytu\u0142u ksi\u0105\u017cki, kt\u00f3r\u0105 chcieliby dosta\u0107 jako nagrod\u0119 na koniec roku.\n\u00a0\n"
    },
    "694": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szybkikurswoskiego-kopia.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSZYBKI KURS J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2018-06-07",
        "content": "\nJu\u017c nied\u0142ugo wyje\u017cd\u017camy na szkoln\u0105 wycieczk\u0119 do W\u0142och!\n\u00a0\nPrzygotowania id\u0105 pe\u0142n\u0105 par\u0105!\u00a0\u00a0Przygotujcie si\u0119 i Wy!\nDla wszystkich zainteresowanych od wrze\u015bnia\u00a0proponujemy przyspieszony\u00a0kurs j\u0119zyka w\u0142oskiego.\u00a0Uczestnicy kursu opanuj\u0105 podstawowe zasady komunikacyjne\u00a0w praktycznych sytuacjach: w sklepie, w restauracji, na dworcu itp..\n\u00a0\nZapraszamy do biblioteki szkolnej po szczeg\u00f3\u0142owe informacje.\n"
    },
    "695": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/34745854_1816174155072486_6134702222115602432_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejny sukces Paw\u0142a Paprockiego\n\t\t",
        "date": "2018-06-11",
        "content": "\nPawe\u0142 Paprocki, ucze\u0144 klasy I d naszego liceum, odni\u00f3s\u0142 ogromny sukces wokalny. Dnia 8 czerwca 2018, na Og\u00f3lnopolskim Festiwalu Piosenki Rosyjskiej w \u0141odzi Pawe\u0142 zdoby\u0142 I miejsce i Grand Prix oraz zosta\u0142 nagrodzony wycieczk\u0105 do Moskwy! Serdecznie gratulujemy zwyci\u0119stwa i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w wokalnych!\n\u00a0Wykonanie Paw\u0142a\nwi\u0119cej informacji ...\n"
    },
    "696": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/radek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSUKCES MATEMATYCZNY NASZEGO UCZNIA\n\t\t",
        "date": "2018-06-11",
        "content": "\n4 czerwca 2018 roku odby\u0142o si\u0119 uroczyste zako\u0144czenie XI Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady \u201eO Diamentowy Indeks AGH\u201d . Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 w budynku A0 Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. Na uroczysto\u015b\u0107 zosta\u0142 zaproszony nasz ucze\u0144 Rados\u0142aw Szuma z klasy IIIa wraz z opiekunem pani\u0105 Iwon\u0105 Ma\u0142och\u0105.\nRadek jest Laureatem trzeciego stopnia tej olimpiady, za to osi\u0105gni\u0119cie otrzyma\u0142 indeks AGH na dowolny wydzia\u0142 uczelni. Radek zamierza studiowa\u0107 informatyk\u0119.\nGRATULUJEMY !!!\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "697": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/35780766_1729271613774790_7254601239306960896_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty geograficzne - pomiar przep\u0142ywu rzeki oraz opis doliny rzecznej\n\t\t",
        "date": "2018-06-12",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 11 czerwca uczniowie grupy rozszerzonej z geografii uczestniczyli w warsztatach hydrologicznych i geomorfologicznych, kt\u00f3rych celem by\u0142 pomiar doliny rzeki Chech\u0142o\u00a0oraz pomiar p\u0142ywakowy przep\u0142ywu Chech\u0142a.\u00a0\n"
    },
    "698": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/5b0eaf6cc33d6_p.jpg",
        "title": "\nWr\u0119czenie dyplom\u00f3w DSD II\n",
        "date": "2018-06-13",
        "content": "\nDobra znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka niemieckiego ma fundamentalne znaczenie dla budowania most\u00f3w pomi\u0119dzy Polsk\u0105 a Niemcami - powiedzia\u0142a Agata Kornhauser-Duda podczas uroczysto\u015bci z okazji wr\u0119czenia dyplom\u00f3w DSD II dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w VI LO im. Adama Mickiewicza w Krakowie. Agata Kornhauser-Duda wr\u0119czy\u0142a dyplomy dziesi\u0119ciu najlepszym uczniom, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znalaz\u0142 si\u0119 absolwent naszej szko\u0142y Mariusz Kuchta. 15 uczni\u00f3w ILO odebra\u0142o z r\u0105k konsula generalnego Niemiec dr Michaela Gro\u00dfa certyfikaty DSD II. DSD II to najwy\u017cszy poziom egzaminu Republiki Federalnej Niemiec mo\u017cliwy do osi\u0105gni\u0119cia przez uczni\u00f3w poza granicami Niemiec. Wszystkim serdecznie gratulujemy!\u00a0\nInformacje i zdj\u0119cia z uroczysto\u015bci dost\u0119pne pod linkiem:\nRozdanie dyplom\u00f3w DSD II\n"
    },
    "699": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_8_30.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty letnie dla m\u0142odzie\u017cy\n\t\t",
        "date": "2018-06-13",
        "content": "\nW ramach projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie organizuje warsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej w dniach 24.06.2018 (niedziela) do 29.06.2018 (pi\u0105tek) w obszarach tematycznych: matematyka, biologia, chemia, j\u0119zyk niemiecki, francuski, angielski, fizyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, chemia.\nUdzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach w\u00a0godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\u00a0O udziale\u00a0\u00a0w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce warsztat\u00f3w w\u00a0za\u0142\u0105czeniu.\u00a0 \u00a0\n"
    },
    "700": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/t.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA I LO W CHRZANOWIE W TENISIE ZIEMNYM\n\t\t",
        "date": "2018-06-14",
        "content": "\nUKS STASZIC ZAPRASZA NA I MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W TENISIE ZIEMNYM\n19.06.2018 \/WTOREK\/ O GODZ. 9.00. KATEGORIA OPEN. MIEJSCE ZAWOD\u00d3W-\nKORTY TWS SOKRATES LIBI\u0104\u017b \/ WEJ\u015aCIE OD ULICY WESO\u0141EJ\/\nZAPISY I INFORMACJE U P. PAW\u0141A KASPERCZYKA DO 18.06.2018.\n"
    },
    "701": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_ivrajdwitojaski_www.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIV RAJD \u015aWI\u0118TOJA\u0143SKI\n\t\t",
        "date": "2018-06-16",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w IV Rajdzie \u015awi\u0119toja\u0144skim.\nStart godzina 10.00 Ogrody parafialne Chrzan\u00f3w - Ko\u015bcielec.\n"
    },
    "702": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/35731500_1729271227108162_3426331218608652288_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowa Olimpiada Pszczelarska\n\t\t",
        "date": "2018-06-18",
        "content": "\n15 czerwca odby\u0142a si\u0119 gala na kt\u00f3rej og\u0142oszono wyniki Powiatowej Olimpiady Pszczelarskiej w Starej Kot\u0142owni w Chrzanowie. Nasi uczniowie - Natalia Chlupka, Maria Michaliszyn i Jakub Idziniak zaj\u0119li pierwsze miejsce.\n"
    },
    "703": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_minister.jpg",
        "title": "\nBezpieczny wypoczynek - list Minister Edukacji Narodowej\n",
        "date": "2018-06-18",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo,\nDyrektorzy Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych,\n\u00a0\nzbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wakacje to pi\u0119kny i zas\u0142u\u017cony czas wypoczynku, zar\u00f3wno dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, jak i kadry pedagogicznej. Wa\u017cne jest, aby przebiega\u0142 on w bezpiecznych warunkach.\n\u00a0\nW zwi\u0105zku z tym prosz\u0119, aby w ostatnich dniach zaj\u0119\u0107 dydaktycznych zwr\u00f3ci\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na kwestie zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem dzieci i m\u0142odzie\u017cy podczas wyjazd\u00f3w na kolonie, obozy, biwaki, jak r\u00f3wnie\u017c podczas pobytu w miejscu zamieszkania. Apeluj\u0119 r\u00f3wnie\u017c o om\u00f3wienie podczas uroczysto\u015bci zako\u0144czenia roku szkolnego podstawowych zasad bezpiecznego zachowania, w tym post\u0119powania w sytuacji zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia.\n\u00a0\nPragn\u0119 przypomnie\u0107, \u017ce Ministerstwo Edukacji Narodowej przygotowa\u0142o specjalny\u00a0\u201ePoradnik bezpiecznego wypoczynku\u201d. Opracowanie jest dost\u0119pne na stronie internetowej ministerstwa. Mo\u017cna w nim znale\u017a\u0107 wszystkie najwa\u017cniejsze informacje, istotne dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w, dotycz\u0105ce przygotowa\u0144 do wyjazd\u00f3w na letni wypoczynek.\n"
    },
    "704": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koniec-roku-szkolnegojpg.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2018-06-19",
        "content": "\nW pi\u0105tek o godznie 8:00 na ma\u0142ej sali gimnastycznej odb\u0119dzie si\u0119 uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego. Po uroczysto\u015bci uczni\u00f3w klas pierwszych i drugich zapraszamy na spotkania z wychowawcami.\n"
    },
    "705": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_6933.jpg",
        "title": "\nI Mistrzostwa I LO w tenisie ziemnym\n",
        "date": "2018-06-20",
        "content": "\nW rozegranych we wtorek Mistrzostwach I LO w Chrzanowie najlepszymi okazali\r\nsi\u0119:\r\n\r\n1. Mateusz Staro\u0144 2a\r\n2. Dawid Duda 3c\r\n3. Pawe\u0142 Solarski 2a\r\n\r\nNagrody zwyci\u0119zcom wr\u0119czy\u0142 prezes UKS Staszic Pawe\u0142 Kasperczyk\n"
    },
    "706": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_57_54.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty letnie 24.06.2018-29.06.2018\n\t\t",
        "date": "2018-06-22",
        "content": "\nWyjazd na warsztaty letnie do Krakowa w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej:\n\u00a0\n24 czerwca 2018 roku, godz. 15.00\n\u00a0\nmiejsce zbi\u00f3rki: parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie ul. Partyzant\u00f3w 2\n\u00a0\n"
    },
    "707": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_nc_2018_www.jpg",
        "title": "\nNARODOWE CZYTANIE \u201ePrzedwio\u015bnia\u201d Stefana \u017beromskiego\n",
        "date": "2018-08-23",
        "content": "\n8.09.2018r. chrzanowska biblioteka zaprasza na lokalne wydarzenie\u00a0NARODOWE CZYTANIE \u201ePrzedwio\u015bnia\u201d Stefana \u017beromskiego, kt\u00f3re przyjmie form\u0119 literackiego happeningu. Pocz\u0105tek o godzinie 10.00 w siedzibie biblioteki przy ul. Broniewskiego 10C, po czym nast\u0105pi przej\u015bcie na chrzanowski Rynek, gdzie o\u00a0 godz. 10.30 zaproszeni go\u015bcie,\u00a0 czytelnicy i mieszka\u0144cy miasta wezm\u0105 udzia\u0142 w BALU CHARYTATYWNYM na wz\u00f3r powie\u015bciowego balu w Odolanach, podczas kt\u00f3rego czytane b\u0119d\u0105 fragmenty tegorocznej lektury.\u00a0 Ca\u0142o\u015b\u0107 literackiego widowiska wzbogaci muzyka na\u00a0 \u017cywo (oprawa muzyczna: J\u00f3zef Merstein-Jochymczyk (gitara), Micha\u0142 Rapka (kontrabas)), ta\u0144ce z okresu 20-lecia mi\u0119dzywojennego pod przewodnictwem g\u0142\u00f3wnego wodzireja zabawy oraz licytacja prac regionalnych tw\u00f3rc\u00f3w na cel charytatywny (Fundacja Iskierka).\n"
    },
    "708": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/rok.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste Rozpocz\u0119cie Roku Szkolnego 2018\/2019\n\t\t",
        "date": "2018-08-27",
        "content": "\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2018\/2019 odb\u0119dzie si\u0119 3 wrze\u015bnia 2018 roku na ma\u0142ej sali gimnastycznej:\n\u00a0\nklasy I o godz. 9.00\n\u00a0\nklasy II i III godz. 10.00\u00a0\n"
    },
    "709": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/iiwojnawiatowa-plakat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tObchody 79. Rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej\n\t\t",
        "date": "2018-08-27",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w uroczystych obchodach 79. Rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej, 1 wrze\u015bnia 2018 r.\n\u00a0\nProgram uroczysto\u015bci:\n\u00a0\n11.00\u00a0Msza \u015awi\u0119ta w intencji poleg\u0142ych i pomordowanych w czasie II wojny oraz \u017cyj\u0105cych\u00a0Kombatant\u00f3w i Inwalid\u00f3w wojennych w ko\u015bciele pw. \u015bw. Miko\u0142aja, z udzia\u0142em Ch\u00f3ru M\u0119skiego \u201e\u017baby\u201d, Zdzis\u0142awa Muchy na tr\u0105bce oraz poczt\u00f3w sztandarowych\n\u00a0\n12.00\u00a0Po Mszy \u015awi\u0119tej pod tablic\u0105 niepodleg\u0142o\u015bciow\u0105:\n- modlitwa ks. Romana S\u0142awe\u0144skiego za poleg\u0142ych w obronie Ojczyzny\n- wyst\u0105pienia okoliczno\u015bciowe Starosty chrzanowskiego Janusza Szcz\u0119\u015bniaka oraz prezesa\u00a0Zwi\u0105zku Kombatant\u00f3w Zygmunta B\u0119benka\n- z\u0142o\u017cenie kwiat\u00f3w pod tablic\u0105 niepodleg\u0142o\u015bciow\u0105 na dzwonnicy ko\u015bcielnej,\n- wsp\u00f3lne \u015bpiewanie patriotycznych pie\u015bni z ch\u00f3rem \u201e\u017baby\u201d\n12.20\u00a0Przemarsz na cmentarz parafialny w Chrzanowie:\n- modlitwa przy zbiorowej mogile \u017co\u0142nierzy poleg\u0142ych w czasie II wojny \u015bwiatowej i zapalenie\u00a0zniczy pami\u0119ci\n- wystawienie warty honorowej\u00a0-\u00a0Komenda Hufca ZHP w Chrzanowie\n"
    },
    "710": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ksiki.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKiermasz ksi\u0105\u017cek u\u017cywanych\n\t\t",
        "date": "2018-09-04",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Kiermaszu ksi\u0105\u017cek u\u017cywanych w pi\u0105tek 7 wrze\u015bnia do biblioteki szkolnej w godzniach 9:00 - 13:00\n"
    },
    "711": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/checho.jpg",
        "title": "\n\t\t\tChech\u0142o RUN\n\t\t",
        "date": "2018-09-06",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w biegu Chech\u0142o Run, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 23 wrze\u015bnia wok\u00f3\u0142 Zalewu Chech\u0142o.\u00a0\nPodobnie jak w latach poprzednich organizatorzy ufunduj\u0105 sprz\u0119t sportowy dla najliczniejszej szkolnej reprezentacji.\u00a0\nJe\u017celi czujecie si\u0119 na si\u0142ach pokona\u0107 10 kilometrow\u0105 tras\u0119 zach\u0119camy do wzi\u0119cia udzia\u0142u.\n\u00a0\n\u00a0\nZapisy do dnia 16 wrze\u015bnia przyjmowane s\u0105 na\u00a0https:\/\/online.datasport.pl\/zapisy\/portal\/zawody.php?zawody=4158e-na-chechlo-run-2018\u00a0a wszystkie informacje dost\u0119pne s\u0105 pod tym adresem\u00a0http:\/\/tck.trzebinia.pl\n\u00a0\n\u00a0\nPodczas rejestracji prosimy wpisa\u0107 klub I LO CHRZAN\u00d3W oraz nie zapomnijcie poinformowa\u0107 o tym fakcie swojego nauczyciela WF :) kt\u00f3ry dokona szkolnej rejestracji.\n"
    },
    "712": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szybkikurswoskiego-ciao.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSZYBKI KURS W\u0141OSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2018-09-12",
        "content": "\nZaj\u0119cia przygotowuj\u0105ce do wyjazdu do W\u0142och rozpoczn\u0105 si\u0119 w PI\u0104TEK o godzinie 13.00.\nPierwsze spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w bibliotece szkolnej. Jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 zrobienia drugiej grupy\nW CZWARTEK O GODZINIE 14:45.\n\u00a0Zapisy do grup w bibliotece szkolnej.\nZapraszamy wszystkich zainteresowanych.\n"
    },
    "713": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/43557449_424523071410654_8863794407011254272_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty geograficzne - Wygie\u0142z\u00f3w i Lipwiec\n\t\t",
        "date": "2018-09-14",
        "content": "\n14 wrze\u015bnia uczniowie grupy rozszerzonej z gegrafii uczestniczyli w warsztatach terenowych. W czasie zaj\u0119\u0107 poznali metody pracy w terenie, okre\u015blali wysoko\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca nad horyzontem, okreslali azymut czy charakteryzowali krajobraz.\n"
    },
    "714": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/fedea746cd0ecb257a1249d3a2a80bb1_xl.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka do W\u0142och - zebranie obowi\u0105zkowe\n\t\t",
        "date": "2018-09-16",
        "content": "\nWszystkie osoby wybieraj\u0105ce si\u0119 na wycieczk\u0119 do W\u0142och zapraszamy wraz z rodzicami na spotkanie organizacyjne, kt\u00f3re odbedzie si\u0119\u00a019.09 o godzinie 17 w sali 44.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "715": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/prenumerataczasopism.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPRENUMERATA CZASOPISM W BIBLIOTECE\n\t\t",
        "date": "2018-09-16",
        "content": "\nW BIBLIOTECE SZKOLNEJ znajduje si\u0119 wiele ciekawych czasopism przedmiotowych i j\u0119zykowych, kt\u00f3re s\u0105 do dyspozycji w czytelni jak r\u00f3wnie\u017c do wypo\u017cyczenia do domu. Mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 one nie tylko \u017ar\u00f3d\u0142em inspiracji i materia\u0142em poszerzaj\u0105cym wiedz\u0119, ale tak\u017ce \u015bwietn\u0105 rozrywk\u0105 intelektualn\u0105. W naszej ofercie mo\u017cna znale\u017a\u0107:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Biblioteka w szkolne\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Biologia w szkole\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Charaktery\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Chemia w szkole\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cogito\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 English matters\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fizyka w szkole\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Geografia w szkole\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Italia mi piace\n\u00a0 Matematyka\n\u00a0 M\u00f3wi\u0105 wieki\n\u00a0 Polonistyka\n\u00a0 \u015awiat nauki\n\u00a0 Wiadomo\u015bci historyczne\n\u00a0 Wiedza i \u017cycie\n\n\u00a0\nSerdecznie zapraszamy do biblioteki!\n"
    },
    "716": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/18_03_01_zbiorka_krwi_powiat-580x280.jpg",
        "title": "\n100 litr\u00f3w krwi na 100-lecie  Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci przez Polsk\u0119\n",
        "date": "2018-09-19",
        "content": "\nRegionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Krakowie oraz II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Krzysztofa Kamila Baczy\u0144skiego w Chrzanowie zapraszaj\u0105 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w akcji Krwiodawstwa dnia 02.10.2018 r. w godzinach 09.00-13.00 w sali nr (na paterze).\n"
    },
    "717": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/diamenty-agh-2014.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy do udzia\u0142u w kolejnej edycji Olimpiady o Diamentowy Index AGH\n\t\t",
        "date": "2018-09-19",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w kolejnej edycji Olimpiady o Diamentowy Index AGH\n\u00a0\nZadania pierwszego\u00a0etapu edycji 2018\/2019:\n\nMatematyka\nFizyka\nChemia \u2013 egzamin testowy dost\u0119pny na platformie e-learningowej AGH w dniach 24.10.2018 r. - 26.10.2018 r.\nGeografia z elementami geologii\nInformatyka\u00a0(to\u017csame z zadaniami z matematyki)\n\nWszystkich kandydat\u00f3w chc\u0105cych wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w Og\u00f3lnopolskiej Olimpiadzie \u201eO Diamentowy Indeks AGH\u201d prosimy o dokonanie elektronicznej rejestracji.\n"
    },
    "718": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180924_111609.jpg",
        "title": "\n\"Odblaski\" \u2013 obowi\u0105zkowe dla pieszych po zmroku\n",
        "date": "2018-09-19",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek17 wrze\u015bnia br. uczniowie klas pierwszych odbyli spotkanie z Panem \u00a0Krzysztofem Bied\u0105\u00a0 z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie na temat obowi\u0105zku noszenia odblask\u00f3w. Piesi po zmroku poza obszarem zabudowanym musz\u0105 posiada\u0107 odblaski umieszczone w spos\u00f3b widoczny dla kieruj\u0105cych. Po spotkaniu uczniowie otrzymali odblaskowe opaski\u00a0 w celu \u00a0ich bezpiecze\u0144stwa na drodze.\n"
    },
    "719": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zielony-zakatek-jako-ucieczka-z-miasta-0c870188773ef6153e69486d8171d583.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBiolodzy w Ogrodzie Botanicznym\n\t\t",
        "date": "2018-09-20",
        "content": "\n\n\n23 wrze\u015bnia uczniowie klas 2 i 3 rozszerzonej biologii pojechali na wycieczk\u0119 do Ogrodu Botanicznego Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie. Opiek\u0119 nad grup\u0105 sprawowa\u0142y profesor Urba\u0144czyk i profesor Wawrzyniak. Uczniowie zwiedzali ogr\u00f3d z przewodnikiem a w trakcie uzupe\u0142niali karty pracy. Wycieczka by\u0142a bardzo ciekawa, wyj\u015bcie w takie miejsca s\u0105 \u015bwietnym urozmaiceniem lekcji.\u00a0\n\u00a0\n\n\n"
    },
    "720": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/0006zij9vorrjgo0-c116-f4.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTw\u00f3rcy Niepodleg\u0142o\u015bci Powiatowy Konkurs Wiedzy w 100 rocznic\u0119 Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci przez Polsk\u0119.\n\t\t",
        "date": "2018-09-24",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Powiatowym Konkursie Historycznym \"Tw\u00f3rcy Niepodleg\u0142o\u015bci.\u00a0Powiatowy Konkurs Wiedzy w 100 rocznic\u0119 Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci przez Polsk\u0119\"\n\u00a0\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 16 listopada 2018 roku o godzinie 9.00 w budynku I LO w Chrzanowie ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji ....\n"
    },
    "721": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/warsztatywmikini-2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty ekologiczne w Centrum Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju i Poszanowania Energii WGGiOS, AGH w Mi\u0119kini. \n\t\t",
        "date": "2018-09-25",
        "content": "\n24 wrze\u015bnia 2018 uczniowie klasy II I LO, w ramach zaj\u0119\u0107 biologii, wzi\u0119li udzia\u0142 w warsztatach ekologicznych w Centrum Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju i Poszanowania Energii WGGiOS, AGH w Mi\u0119kini.\n\u00a0\nUczniowie na zaj\u0119ciach poznali odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, i pracowali na zestawach dydaktycznych, jednocze\u015bnie rozwi\u0105zuj\u0105c problemy innowacyjne. Mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107\nzobaczenia na \u017cywo ca\u0142ej instalacji pomp ciep\u0142a, paneli fotowoltaicznych oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.\nZaj\u0119cia te zdo\u0142a\u0142y przekona\u0107 uczestnik\u00f3w do korzystania z alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarstwie domowym.\n"
    },
    "722": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2018-09-26",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na weekendowe warsztaty edukacyjne w terminie w dniach 23-25 listopada 2018 roku w obszarach tematycznych: matematyka, biologia, geografia, chemia, j\u0119zyk niemiecki, francuski, angielski, fizyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, chemia.\nNa szko\u0142\u0119 w ramach ka\u017cdego obszaru tematycznego przypada limit od 1 do 2 uczni\u00f3w.\nO udziale w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0\nW ramach warsztat\u00f3w Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zapewnia: udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach wy\u017cszych w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej\u00a0 w ramach wybranych obszar\u00f3w tematycznych \nUdzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach \u00a0w godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje i zapisy- ksi\u0119gowo\u015b\u0107 szkolna (pok\u00f3j za sekretariatem)\n\u00a0\nTermin zapis\u00f3w up\u0142ywa dnia\u00a010 pa\u017adziernika 2018 roku\n\u00a0\nDo dnia 12 pa\u017adziernika\u00a0 2018 roku Komisja Rekrutacyjna podejmie decyzj\u0119 i ustali list\u0119 os\u00f3b zakwalifikowanych do wybranej formy wsparcia oraz list\u0119 uczestnik\u00f3w rezerwowych (w przypadku wi\u0119kszej liczby ch\u0119tnych od przyznanych szkole miejsc na warsztaty).\n\u00a0\n"
    },
    "723": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_40.jpg",
        "title": "\n\t\t\tChrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - III edycja\n\t\t",
        "date": "2018-09-26",
        "content": "\nInformujemy, i\u017c decyzj\u0105 Komisji Rekrutacyjnej do projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - III edycja\" zakwalifikowano nast\u0119puj\u0105cych uczestnik\u00f3w\n\u00a0\nlista zakwalifikowanych\u00a0\n"
    },
    "724": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/banner_1920x1080.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2018-09-26",
        "content": "\nPrzed nami 12. edycja Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w. Ju\u017c 28 wrze\u015bnia tajemnicze laboratoria przestan\u0105 mie\u0107 sekrety, a niebanalne pytania zyskaj\u0105 odpowiedzi. W tym roku b\u0119dzie jeszcze wi\u0119cej atrakcji \u2013 ponad 1700 warsztat\u00f3w, eksperyment\u00f3w, pokaz\u00f3w i spotka\u0144 w 8 miastach regionu (Krak\u00f3w, Tarn\u00f3w, Nowy S\u0105cz, Chrzan\u00f3w, O\u015bwi\u0119cim, Niepo\u0142omice, Skawina, Andrych\u00f3w). Nad programem pracowa\u0142o ponad 1300 naukowc\u00f3w z 55 r\u00f3\u017cnych instytucji. Ma\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w to wyj\u0105tkowa \u2013 i naukowa \u2013 przygoda dla ka\u017cdego.\nSpot promuj\u0105cy MNN\n"
    },
    "725": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20180926_131050.jpg",
        "title": "\nKRWIODAWSTWO PRELEKCJE\n",
        "date": "2018-10-01",
        "content": "\nW czwartek 20 wrze\u015bnia br. odby\u0142y si\u0119 prelekcje dla uczni\u00f3w klas drugich i trzecich na temat krwiodawstwa. Dowiedzieli\u015bmy si\u0119 m.in. kto mo\u017ce odda\u0107 krew, co daje jej oddanie, kto mo\u017ce zosta\u0107 krwiodawc\u0105. Te informacje przygotowali i przedstawili dla nas przedstawiciele Komendy Hufca ZHP w Chrzanowie.\n"
    },
    "726": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bonda_plakat_www.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPa\u017adziernik w MBP Chrzan\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2018-10-04",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z ofert\u0105 Miejskiej Bibliteki Publicznej w miesi\u0105cu pa\u017adzierniku. Zach\u0119camy do udzia\u0142u w spotkaniu\u00a0z kr\u00f3low\u0105 polskich krymina\u0142\u00f3w (Katarzyn\u0105 Bond\u0105) czy\u00a0Koncercie za Rega\u0142em (Bartas Szymoniak i abosolwent ILO - Micha\u0142 Parzymi\u0119so)\n\u00a0\ngrafik - biblioteka g\u0142\u00f3wnagrafik - filiegrafik - oddzia\u0142 dla dzieci\n"
    },
    "727": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_36.jpg",
        "title": "\n\t\t\tHarmonogram zaj\u0119\u0107 w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej\n\t\t",
        "date": "2018-10-04",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z harmonogramem zaj\u0119\u0107 w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej - III edycja\n\u00a0\nHARMONOGRAM\n"
    },
    "728": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/44757136_2150986541886976_8701719121697439744_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 g\u0142o\u015bnego czytania\n\t\t",
        "date": "2018-10-04",
        "content": "\nPo raz kolejny uczniowie Naszej szko\u0142y spotkali sie z ucznimi Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Chrzanowie z okazji Dnia G\u0142o\u015bnego Czytania. Uczennice z klasy 2c zaprezentowa\u0142y swoje ulubine ksi\u0105\u017cki.\n"
    },
    "729": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_mnn.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w - Chemia\n",
        "date": "2018-10-05",
        "content": "\n\u017beby zosta\u0107 chemikiem, wcale nie trzeba odwiedza\u0107 nowoczesnego laboratorium, ani kupowa\u0107 drogich odczynnik\u00f3w. Uczestnicy tegorocznej Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w mieli okazj\u0119 si\u0119 o tym przekona\u0107. Dowiedzieli si\u0119, jak tworzy\u0107 niewidzialne notatki, zaplanowa\u0107 erupcj\u0119 wulkanu w domowych warunkach, nadmucha\u0107 balony z pomoc\u0105 sody i octu, a tak\u017ce poznali przepis na zielon\u0105 jajecznic\u0119 oraz badali odczyn artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych i czysto\u015bciowych. Jak zwykle, stanowisko chemiczne cieszy\u0142o si\u0119 ogromn\u0105 popularno\u015bci\u0105 - do tego stopnia, \u017ce \u017c\u0105dni wiedzy uczniowie podchodzili nawet w przerwach pomi\u0119dzy pokazami.\n\u00a0\n"
    },
    "730": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sty_0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIA W ROKU SZKOLNYM 2018\/19\n\t\t",
        "date": "2018-10-16",
        "content": "\nUczniowie kt\u00f3rzy w roku szkolnym 2017\/18 osi\u0105gn\u0119li sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe w konkursach, olimpiadach, turniejach itp. lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2018\/19.\n\u00a0\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\n\u00a0\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "731": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_37.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkolny Konkurs Pie\u015bni Patriotycznych\n\t\t",
        "date": "2018-10-19",
        "content": "\n-W Konkursie wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 mog\u0105 klasy, kt\u00f3re do dnia 25 pa\u017adziernika dokonaj\u0105 zg\u0142oszenia u prof. Piotra Kolasy (przez przedstawiciela klasy w kantorku WF, wiadomo\u015b\u0107 Librus lub email na adres pkolasa1lo@gmail.com)\n\u00a0\n- Udzia\u0142 w Konkursie polega na ch\u00f3ralnym od\u015bpiewaniu wylosowanej pie\u015bni patriotycznej przez wszystkich uczni\u00f3w obecnych 9 listopada w szkole\n\u00a0\nWi\u0119cej\n"
    },
    "732": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/rekorddlaniepodeglej_men.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRekord dla Niepodleg\u0142ej\n\t\t",
        "date": "2018-10-25",
        "content": "\nSzanowni Pa\u0144stwo,\nwsp\u00f3lnie z\u00a0Rad\u0105 Dzieci i M\u0142odzie\u017cy przy Ministrze Edukacji Narodowej zapraszam wszystkie przedszkola, szko\u0142y oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w kraju i za granic\u0105 do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w akcj\u0119 \u201eRekord dla Niepodleg\u0142ej\u201d. W pi\u0105tek, 9 listopada 2018 r. o godzinie 11:11, w ramach \u015bwi\u0119towania 100. rocznicy odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci, chcemy wsp\u00f3lnie za\u015bpiewa\u0107 4-zwrotkowy hymn narodowy.\n\u00a0\n\u015awi\u0119tujmy razem 100-lecie odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci!\u00a0\n\u00a0\n\u0141\u0105cz\u0119 wyrazy szacunkuAnna Zalewska\nMinister Edukacji Narodowej\u00a0\n"
    },
    "733": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_27.jpg",
        "title": "\nNad Niemnem\n",
        "date": "2018-10-25",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie i Stowarzyszenie Uniwersytet Trzeciego Wieku w Chrzanowie serdecznie zapraszaj\u0105 na premier\u0119 spektaklu \u201eNad Niemnem\u201d w wykonaniu uczni\u00f3w I LO i s\u0142uchaczy UTW\u00a0 w ramach projektu \u201eCzego si\u0119 cz\u0142owiek za m\u0142odu nauczy\u2026\u201d\u00a0 w dniu 29 pa\u017adziernika 2018 o godz. 16.00 w Sali teatralnej MOKSiR\u00a0 w Chrzanowie ul. Broniewskiego 4. Wst\u0119p wolny.\nTo ju\u017c si\u00f3dma sztuka wyre\u017cyserowana przez Marcina Kobierskiego aktora Teatru Bagatela w Krakowie. Poprzednie sztuki corocznie zajmowa\u0142y czo\u0142owe miejsca na Festiwalu Teatr\u00f3w Amatorskich Posiady Teatralne na Orawie.\n9 listopada o godz. 18.00 w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie odb\u0119dzie si\u0119 podsumowanie projektu, na kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c serdecznie zapraszamy. Projekt uzyska\u0142 dofinansowanie z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.\n"
    },
    "734": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/44824191_2199010940378889_2926299478057025536_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGeografowie na lekcjach si\u0119 nie nudz\u0105\n\t\t",
        "date": "2018-10-26",
        "content": "\nPodczas lekcji geografii rozszerzonej nikt sie nie nudzi. W czwartek i pi\u0105tek poznawali\u015bmy klimaty kuli ziemskiej. Uczniowie pracuj\u0105c w zespo\u0142ach charakteryzowali czynniki klimatotw\u00f3rcze i wybrane strefy klimatyczne.\n"
    },
    "735": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/_dsc0226.jpg",
        "title": "\n\u015alubowanie klas pierwszych\n",
        "date": "2018-10-28",
        "content": "\nPi\u0119tnastego pa\u017adziernika 2018 roku w pi\u0119knie udekorowanej sali teatralnej MOKSiR Chrzan\u00f3w odby\u0142a si\u0119 podw\u00f3jna uroczysto\u015b\u0107 - \u015blubowanie uczni\u00f3w klas pierwszych oraz \u015awi\u0119to Komisji Edukacji Narodowej.\nW tym dniu, w obecno\u015b\u0107i ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci naszej szko\u0142y oraz zaproszonych go\u015bci oficjalnie przyj\u0119to uczni\u00f3w klas pierwszych w szeregi I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica. Przedstawiciele klas pierwszych z\u0142o\u017cyli uroczyst\u0105 przysi\u0119g\u0119 na sztandar szko\u0142y przed Dyrektorem szko\u0142y dr Bo\u017cen\u0105 Bierc\u0105.\n\u00a0\nFotorelacja\u00a0i\u00a0Film ze \u015alubowania\n"
    },
    "736": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_74.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNiepodleg\u0142o\u015bciowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2018-10-30",
        "content": "\n\n\nZapraszamy wszystkich ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Niepodleg\u0142o\u015bciowym Turnieju Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek \u00a08 listopada na sali gimnastycznej. Zapisy do wtorku 6 listopada przyjmuj\u0105 nauczyciele WF. W \u015brod\u0119 w Internecie uka\u017ce si\u0119 drabinka turniejowa z podanymi godzinami spotka\u0144. Uczniowie zwolnieni s\u0105 z lekcji tylko na czas swoich meczy.\n\u00a0\n\n\n"
    },
    "737": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181018_093519.jpg",
        "title": "\nPROFILAKTYKA W RYTMIE RAPU \n",
        "date": "2018-10-30",
        "content": "\nW czwartek 18 pa\u017adziernika 2018 roku uczniowie klas pierwszych i drugich uczestniczyli w spotkaniu w ramach realizacji projektu \"Przepis na sukces\". Jest to program profilaktyczny opracowany przez m\u0142odych dla m\u0142odych.Znany raper wraz z podr\u00f3\u017cnikiem opowiedzieli o swoim PRZEPISIE NA SUKCES. Obaj musieli pokona\u0107 po drodze uzale\u017cnienia, brak wsparcia ze strony rodziny oraz negatywne wzorce zachowania. Teraz podzielili si\u0119 swoim PRZEPISEM NA SUKCES z m\u0142odzie\u017c\u0105 w przyst\u0119pnej s\u0142ownej i muzycznej formie.\n"
    },
    "738": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_s.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCzujka na stra\u017cy Twojego bezpiecze\u0144stwa!\n\t\t",
        "date": "2018-10-30",
        "content": "\n\u00a0\n\n\n\n\u201eCzujka na stra\u017cy Twojego bezpiecze\u0144stwa!\u201d, to og\u00f3lnopolska kampania edukacyjno-informacyjna na temat zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 powstania po\u017car\u00f3w w mieszkaniach lub domach jednorodzinnych oraz zatruciem tlenkiem w\u0119gla.\n\n\n\nwi\u0119cej....\n"
    },
    "739": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181030_093506.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa szko\u0142y w szachach SZACHY OPEN edycja 2018\/2019\n",
        "date": "2018-10-31",
        "content": "\nW dniu 30.10.2018 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d edycja 2018\/2019. To pierwsze zawody sportowe w tym roku szkolnym.\u00a0 Wzi\u0119\u0142o w nich udzia\u0142 12 zawodnik\u00f3w, w tym trzy dziewczyny.\n\u00a0\nRywalizowano systemem szwajcarskim rozgrywaj\u0105c 7 rund po 10 minut dla zawodnika. Kojarzenia par graczy dokonywano za pomoc\u0105 profesjonalnego programu komputerowego CHESS ARBITER.\n\u00a0\nTegoroczny turniej zdominowa\u0142 Mateusz Staro\u0144 z klasy 3A wygrywaj\u0105c wszystkie siedem pojedynk\u00f3w i bezapelacyjnie wywalczy\u0142 tytu\u0142 Mistrza Szko\u0142y. To zacne wyr\u00f3\u017cnienie \u2013 pami\u0119tajmy, \u017ce kilka lat temu by\u0142o w r\u0119kach medalist\u00f3w mistrzostw \u015bwiata \/obecny arcymistrz szachowy Daniel Sadzikowski\/, mistrzostw Polski, czy wojew\u00f3dztwa \/Radek Barski, Mi\u0142osz Lorek \u2013 mistrz Polski w szachach lekarzy\/. Drugie miejsce zdoby\u0142 Marcin Nadg\u00f3rski z 2A, trzecie Aleksander Potoczny 2A. Pierwsza tr\u00f3jka turnieju plus Zuza Ohlaszeny z 2E b\u0119dzie tworzy\u0107 reprezentacj\u0119 naszego liceum na zawody powiatowe, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 na pocz\u0105tku listopada w II LO w Chrzanowie. GRATULUJEMY i trzymamy kciuki za dobry wyst\u0119p na Mistrzostwach Powiatu.\n\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "740": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/45055778_189847521951544_3353808561216946176_n.jpg",
        "title": "\nM\u0142odzi zdolni - MURAL na 100lecie Niepodleg\u0142o\u015bci\n",
        "date": "2018-11-05",
        "content": "\nUczniowie grupy rozszerzonej z Wiedzy o Spo\u0142ecze\u0144stwie pod opiek\u0105 prof. Bogus\u0142awy Mrowcy, wykonali Mural przedstawiaj\u0105cy osoby zwi\u0105zane z Chrzanowem.\n\u00a0\n11 listopada 2018 r. nastapi jego uroczyste ods\u0142oni\u0119cie.\n\u00a0\nZapraszamy do relacji w mediach:\nprze\u0142om\nfacebook - chrzanow24\n"
    },
    "741": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/682710e86c08fd983985c1793d9c424e7c94d0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTurniej tenisa sto\u0142owego - drabinki rozgrywek\n\t\t",
        "date": "2018-11-07",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania sie z rozpisem gier w Turnieju Tenisa Sto\u0142owego\n\u00a0\nDziewcz\u0119ta \u00a0\u00a0\nCh\u0142opcy\n"
    },
    "742": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181022_141942.jpg",
        "title": "\n\t\t\t100. rocznica ODZYSKANIA NIEPODLEG\u0141O\u015aCI przez POLSK\u0118.\n\t\t",
        "date": "2018-11-08",
        "content": "\nGrono Pedagogiczne i m\u0142odzie\u017c I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Chrzanowskiego do wsp\u00f3lnego \u015bwi\u0119towania 100. rocznicy ODZYSKANIA NIEPODLEG\u0141O\u015aCI przez POLSK\u0118.\n\u00a0\nW dniu 11 listopada br. o godz. 15.00 spod I LO wyruszy barwny korow\u00f3d m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ra wcieli si\u0119 w postacie historyczne walcz\u0105ce o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Mi\u0119dzy innymi p\u00f3jd\u0105 z nami kosynierzy z powstania ko\u015bciuszkowskiego, przedstawiciele powstania listopadowego i krakowskiego, m\u0142odzie\u017c w strojach staropolskich, Garybaldczycy z Marchettim na czele, \u017cuawi \u015bmierci, uczestnicy powstania styczniowego, a tak\u017ce przedstawiciele gniazd Soko\u0142a. Towarzyszy\u0107 nam b\u0119d\u0105 legioni\u015bci z komendantem Pi\u0142sudskim na czele, w kt\u00f3rych wciel\u0105 si\u0119 cz\u0142onkowie stowarzyszenia Towarzystwo Krzewienia Tradycji Kawalerii Polskiej im. Rotmistrza Witolda Pileckiego oraz przedstawiciele Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie w strojach dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego i dzieci ze Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Chrzanowie.\n"
    },
    "743": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/razem.jpg",
        "title": "\nNiepodleg\u0142o\u015bciowy Turniej Tenisa Sto\u0142owego o Mistrzostwo Szko\u0142y\n",
        "date": "2018-11-09",
        "content": "\nOd samego rana we czwartek 8 listopada na sali gimnastycznej odbywa\u0142y si\u0119 rozgrywki tenisowe maj\u0105ce wy\u0142oni\u0107 Mistrza Szko\u0142y w tej dyscyplinie.\n\u00a0\nPierwsi przy sto\u0142ach pojawili si\u0119 Panowie, kt\u00f3rych 22 zg\u0142osi\u0142o si\u0119 do turnieju. Zawody wygra\u0142 niedawny mistrz szachowy Mateusz Staro\u0144 z klasy 3a, kt\u00f3ry w finale pokona\u0142 Szymona Bugdalskiego z klasy 2b. W walce o 3 miejsce lepszy okaza\u0142 si\u0119 Jakub G\u0119d\u0142ek 1b pokonuj\u0105c Bartosza Borowego 2c. Z tego miejsca wielkie uznania dla Mateusza, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 kolekcjonowa\u0107 tytu\u0142y mistrzowskie\u2026 8 grudnia w naszej szkole turniej tenisa a potem p\u0142ywanie, narty i snowboard\u2026 jest jeszcze o co walczy\u0107\n"
    },
    "744": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkursnaoprawksikidogrudnia.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDAJ DRUGIE \u017bYCIE KSI\u0104\u017bCE\n\t\t",
        "date": "2018-11-09",
        "content": "\nWypo\u017cycz ksi\u0105\u017ck\u0119 z biblioteki szkolnej i oddaj j\u0105 nam\u00a0 w nowej ods\u0142onie, oprawion\u0105 w ciekawy, estetyczny spos\u00f3b nadaj\u0105c jej nowy przyjazny wygl\u0105d.\u00a0 Techniki dekoracji dowolne.\n\u00a0\nKonkurs trwa do 17 grudnia 2018r.\n\u00a0\n\u00a0Zwyci\u0119zca otrzyma:\n\nNagrod\u0119 rzeczow\u0105.\nKsi\u0105\u017cka zwyci\u0119zcy zostanie opatrzona honorowym logo upami\u0119tniaj\u0105cym udzia\u0142 w konkursie. \nNagrodzone ksi\u0105\u017cki zostan\u0105\u00a0 wyeksponowane na wystawie pokonkursowej w bibliotece. \n\n"
    },
    "745": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181108_125635.jpg",
        "title": "\nPROFILAKTYKA RAKA PIERSI\n",
        "date": "2018-11-12",
        "content": "\nW dniu 8 listopada 2018r. w naszej szkole odby\u0142o si\u0119 spotkanie z uczennicami i uczniami na temat \"Profilaktyka raka piersi\". Prelekcj\u0119 przedstawi\u0142a Pani Barbara Galus \u2013 pracownik Szpitala Powiatowego w Chrzanowie, zajmuj\u0105ca si\u0119 od wielu lat propagowaniem wiedzy na ten temat. Zaj\u0119cia prowadzone by\u0142y w niezwykle interesuj\u0105cy spos\u00f3b.\n"
    },
    "746": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_0339.jpg",
        "title": "\n\t\t\t100 - LECIE ODZYSKANIA NIEPODLEG\u0141O\u015aCI W CHRZANOWIE\n\t\t",
        "date": "2018-11-13",
        "content": "\nW niedziel\u0119 11 listopada odby\u0142 si\u0119 uroczysty przemarsz uczni\u00f3w, nauczycieli I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie oraz mieszka\u0144c\u00f3w miasta i\u00a0w\u0142adz samorz\u0105dowych.\n\u00a0\nO godznie 15.00 marsz wyruszy\u0142 z ulicy Pi\u0142sudskiego przez Alej\u0119 Henryka, ul. Dobczyck\u0105, Rynek, ul. Krakowsk\u0105, ul. Garncarsk\u0105 na Plac Tysi\u0105clecia. Uroczysty przemarsz zako\u0144czy\u0142 si\u0119 pod scen\u0105, gdzie od\u015bpiewano Hymn Narodowy i pie\u015bni patriotyczne.\u00a0\n\u00a0\nFotorelacja - fot. Dominika Bierca - Galos\nRelacja Gazety Krakowskiej\nRelacja Tygodnika Prze\u0142om\nRelacja CHTVL\n"
    },
    "747": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/48ee454723c7340cb585de64dedea961568763.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPodzi\u0119kowania\n\t\t",
        "date": "2018-11-13",
        "content": "\nDyrekcja I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie sk\u0142ada serdeczne podzi\u0119kowania m\u0142odzie\u017cy i nauczycielom I LO, cz\u0142onkom Towarzystwa Krzewienia Tradycji Kawalerii Polskiej im. Rotmistrza Witolda Pileckiego za wsp\u00f3\u0142organizacj\u0119, s\u0142uchaczom Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie, uczniom i nauczycielom Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Chrzanowie za udzia\u0142 w przemarszu z okazji 100-lecia odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci przez Polsk\u0119.\n\u00a0\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo za wsparcie i okazan\u0105 pomoc Panom Starostom Januszowi Szcz\u0119\u015bniakowi i Krzysztofowi Kasperkowi, Powiatowi Chrzanowskiemu, Panu Burmistrzowi Ryszardowi Kosowskiemu, Gminie Chrzan\u00f3w, Miejskiemu O\u015brodkowi Kultury Sportu i Rekreacji \u00a0w Chrzanowie, Bankowi Sp\u00f3\u0142dzielczemu w Chrzanowie, Trzebi\u0144skiemu Centrum Kultury, Stowarzyszeniu Przyjaciele Staszica, \u00a0Parafii \u015aw. Miko\u0142aja w Chrzanowie, Radzie Rodzic\u00f3w, Panu Krzysztofowi Machnicy oraz Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie i Zak\u0142adowi Karnemu w Trzebini za wykonanie kotylion\u00f3w.\n\u00a0\nDzi\u0119kuj\u0119 za zapewnienie bezpiecze\u0144stwa Komendzie Powiatowej Policji w Chrzanowie i Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Chrzanowie.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3lne podzi\u0119kowania sk\u0142adam Pani Agnieszce B\u0105k za wsp\u00f3\u0142organizacj\u0119 uroczysto\u015bci.\n\u00a0\nBo\u017cena Bierca\nI LO Chrzan\u00f3w\n"
    },
    "748": {
        "image": null,
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy 23.11.2018-25.11.2018\n\t\t",
        "date": "2018-11-15",
        "content": "\n\u00a0\nWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy 23.11.2018-25.11.2018\n\u00a0Lista uczestnik\u00f3w w za\u0142\u0105czeniu.\n\u00a0\nUwaga:\u00a0zwolni\u0142y si\u0119 dwa miejsca na warsztaty w obszarach tematycznych: j. niemiecki i matematyka.\nOsoby zainteresowane wyjazdem zapraszamy do ksi\u0119gowo\u015bci szkolnej.\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "749": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/comedove.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPi\u0105tki z W\u0142oskim\n\t\t",
        "date": "2018-11-16",
        "content": "\nZapraszam wszystkich zainteresowanych konwersacjami\nIN ITALIANO\nna pogaduszki po w\u0142osku do biblioteki szkolnej.\nW PI\u0104TKI o godzinie 13.00 w mi\u0142ym towarzystwie rozwijamy zdolno\u015bci komunikacyjne.\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje w bibliotece szkolnej.\nA PRESTO E ARRIVEDERCI !\n\u00a0\n"
    },
    "750": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pb160210.jpg",
        "title": "\nVII Powiatowy Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach\n",
        "date": "2018-11-17",
        "content": "\nVII Powiatowy Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach pod has\u0142em \"Beskid Niski\" zosta\u0142 zorganizowany w dniu 16 listopada 2018r. w PCE w Chrzanowie.\n\u00a0\nNasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142y dwie dru\u017cyny. Mariola Koz\u0142owska i Pawe\u0142 W\u0105tor z 1b reprezentowali I LO w Chrzanowie, a\u00a0Weronika Niemczyk i Daria Kotela z 1a\u00a0SKK PTT przy I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nZ konkursu przywi\u017ali\u015bmy 1 miejsce indywidualnie - Weronika Niemczyk i 3 miejsce indywidualnie - Daria Kotela. Uczennice zdoby\u0142y r\u00f3wnie\u017c 1 miejsce dru\u017cynowo oraz puchar prezesa Zarz\u0105du G\u0142\u00f3wnego PTT dla najlepszego zespo\u0142u z SKK PTT.\n\u00a0\nGratulujemy sukces\u00f3w!\n\u00a0\nRelacja fotograficzna (BR_AM_RL - z PTT o Chrzan\u00f3w)\nPrze\u0142om\n"
    },
    "751": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/_dsc1141.jpg",
        "title": "\n\t\t\t100-lecie Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci\n\t\t",
        "date": "2018-11-19",
        "content": "\nW ramach obchod\u00f3w 100 lecia odzyskania przez Polsk\u0119 Niepodleg\u0142o\u015bci w naszej szkole w pi\u0105tek 9 listopada punktualnie o godzinie 11:11 odby\u0142a si\u0119 akcja Rekord dla Niepodleg\u0142ej. Wszyscy uczniowie i pracownicy szko\u0142y zgromadzili si\u0119 na hali sportowej, gdzie wsp\u00f3lnie od\u015bpiewali cztery zwrotki Mazurka D\u0105browskiego.\nFilm prezentuj\u0105cy bicie rekordu\n\u00a0\nNast\u0119pnie, 6 klas wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w Ch\u00f3ralnym Konkursie Pie\u015bni Patriotycznej.\u00a0 Poziom wokalny i artystyczny by\u0142 bardzo wysoki a decyzj\u0105 jury wygra\u0142a klasa 1d, kt\u00f3ra wykona\u0142a utw\u00f3r \u201eO m\u00f3j rozmarynie\u201d. Uroczysto\u015bci przygotowali cz\u0142onkowie i opiekunowie Samorz\u0105du Uczniowskiego.\nFilm - Konkurs Pie\u015bni Patriotycznej\n"
    },
    "752": {
        "image": null,
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe 23-25 listopada 2018 roku\n\t\t",
        "date": "2018-11-20",
        "content": "\nMiejsce zbi\u00f3rki: parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie, ul. Partyzant\u00f3w 2\nGodzina zbi\u00f3rki: 15:30\nUczestnik\u00f3w wyjazdu prosimy o punktualne przybycie.\nPrzypominamy o konieczno\u015bci zabrania ze sob\u0105 podpisanych kart kwalifikacyjnych uczestnik\u00f3w.\n"
    },
    "753": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pszsz-pod-220x147.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIII og\u00f3lnopolski konkurs wiedzy ekologicznej  \"Bli\u017cej Pszcz\u00f3\u0142\"\n\t\t",
        "date": "2018-11-21",
        "content": "\nDo 21 grudnia 2018r. zg\u0142oszenia\u00a0- III og\u00f3lnopolski konkurs wiedzy ekologicznej\u00a0 \"Bli\u017cej Pszcz\u00f3\u0142\".\u00a0\nKonkurs skierowany jest do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych (oraz 7 i 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych) i ponadgimnazjalnych.\n\u00a0\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y na:\u00a0www.kul.pl\/KULmaUL\u00a0\n\u00a0\nNagrody\u00a0dla\u00a0uczni\u00f3w\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0ponadgimnazjalnych:\n\u00a0\n\nindeksy na kierunek Architektura Krajobrazu lub Gospodarka Przestrzenna KUL,\nnagrody rzeczowe: laptop (1 miejsce), smartphone (2 miejsce), tablet (3 miejsce).\n\n\u00a0\n"
    },
    "754": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/fot1konkurs.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTw\u00f3rcy Niepodleg\u0142ej \u2013 konkurs dla m\u0142odzie\u017cy Powiatu Chrzanowskiego\n\t\t",
        "date": "2018-11-24",
        "content": "\n16 listopada 2018 roku w naszej szkole odby\u0142 si\u0119 konkurs pt. \u201eTw\u00f3rcy Niepodleg\u0142ej\u201d, kt\u00f3rego celem by\u0142o zainteresowanie histori\u0105, trudn\u0105 drog\u0105 Polski do odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci i sylwetkami jej tw\u00f3rc\u00f3w m.in. J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego, Romana Dmowskiego, Ignacego Jana Paderewskiego, Wincentego Witosa, Ignacego Daszy\u0144skiego, Wojciecha Korfantego - wielkich Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy wsp\u00f3\u0142tworzyli odrodzon\u0105 po 123 latach niewoli Polsk\u0119. Konkurs odby\u0142 si\u0119 w ramach projektu \u201eTw\u00f3rcy Niepodleg\u0142ej \u2013 konkurs dla m\u0142odzie\u017cy Powiatu Chrzanowskiego\u201d, kt\u00f3ry uzyska\u0142 dofinansowanie z Powiatu Chrzanowskiego.\n\u00a0\nLaureaci otrzymali nagrody z r\u0105k starosty Janusza Szcz\u0119\u015bniaka i wicestarosty Krzysztofa Kasperka.\nRealizatorem projektu by\u0142o Stowarzyszenie Przyjaciele Staszica.\n"
    },
    "755": {
        "image": null,
        "title": "\n\t\t\tNad Niemnem - okiem ChTVL\n\t\t",
        "date": "2018-11-24",
        "content": "\nZapraszamy do obej\u017cenia relecji CHTVL z premiery speltaklu Nad NiIemnem w wykonaniu m\u0142odzie\u017cy I LO i s\u0142uchaczy UTW CHrzan\u00f3w. Informacja podana w 24 minucie.\n\u00a0\nRelacja\n"
    },
    "756": {
        "image": null,
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w w chrzanowskiej ksi\u0105\u017cnicy\n\t\t",
        "date": "2018-11-24",
        "content": "\nChrzanowska Telewizja Lokalna przedstawi\u0142a relacj\u0119 z Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w\nRelacja\n"
    },
    "757": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181122_142750.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWokalny sukces uczni\u00f3w klasy 1d\n\t\t",
        "date": "2018-11-25",
        "content": "\n22 listopada w trzebi\u0144skim Domku Kultury \u201eSok\u00f3\u0142\u201d odby\u0142 si\u0119 VIII Festiwal Piosenki \u017bo\u0142nierskiej i Patriotycznej, zorganizowany przez Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Trzebini. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142a Julia Ozimkowska z klasy 1b oraz klasa 1d - zwyci\u0119zca szkolnego Konkursu Ch\u00f3ralnej Pie\u015bni Patriotycznej.\n\u00a0\nOgromnym sukcesem zako\u0144czy\u0142 si\u0119 wyst\u0119p uczni\u00f3w z klasy 1d, kt\u00f3rzy za\u015bpiewali utw\u00f3r \u201eO m\u00f3j rozmarynie\u201d i zaj\u0119li drugie miejsce w kategorii szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych.\n\u00a0\nPierwsze miejsce przypad\u0142o uczniom z XVI LO w Tarnowie za piosenk\u0119\n\u201eDziewczyna z granatem\u201d, natomiast trzecie miejsce zaj\u0105\u0142 zesp\u00f3\u0142 z ZSZ Towarzystwa\nSalezja\u0144skiego w O\u015bwi\u0119cimiu, kt\u00f3ry wykona\u0142 \u201eKol\u0119d\u0119 warszawsk\u0105 1939\u201d.\n\u00a0\nOgromne gratulacje za talent, ch\u0119ci i zaanga\u017cowanie!!!\u00a0\n\u00a0\nFilm z konkursu\n\u00a0\n"
    },
    "758": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/lo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLaptop dla najlepszego ucznia\n\t\t",
        "date": "2018-11-29",
        "content": "\nW zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 klasyfikacj\u0105 \u015br\u00f3droczn\u0105, przypominamy, \u017ce ju\u017c drugi rok uczniowie naszej szko\u0142y rywalizuj\u0105 o nagrod\u0119 dla najlepszego ucznia w postaci laptopa. Licz\u0105 si\u0119 nie tylko oceny, ale tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cia.\nWr\u0119czenie nagrody nast\u0105pi w dniu 21 czerwca 2019 roku. Sponsorem nagrody jest Maciej Szczerba Kancelaria Adwokacka w Krakowie.\n"
    },
    "759": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logostowarzyszenia.jpg",
        "title": "\nKonferencja z okazji Dnia Wolontariusza\n",
        "date": "2018-11-29",
        "content": "\n5 grudnia 2018 roku o godz. 9.30 w sali wyk\u0142adowej Powiatowego Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego odb\u0119dzie si\u0119 konferencja podsumowuj\u0105ca projekt \u201eNon scholae sed vitae discimus -Nie dla szko\u0142y, lecz dla \u017cycia uczymy si\u0119. Badanie wp\u0142ywu pracy wolontariuszy na jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Powiatowego Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w P\u0142azie\u201d, kt\u00f3ry uzyska\u0142 dofinansowanie w ramach zadania publicznego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w obszarze nauki, szkolnictwa wy\u017cszego, edukacji, o\u015bwiaty i wychowania w 2018 roku pn. \u201eNaukowe Inspiracje-Ciekawe i Kreatywne\u201d.\n"
    },
    "760": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szachypowiat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzachi\u015bci ze srebrem w powiecie!\n\t\t",
        "date": "2018-11-29",
        "content": "\nInauguracja sezonu sportowego 2018\/2019 w ramach Powiatowej Licealiady to mistrzostwa szk\u00f3\u0142 \u015brednich w szachach. Odby\u0142a si\u0119 21.11. w II LO w Chrzanowie. Nasza dru\u017cyna w sk\u0142adzie: Mateusz Staro\u0144 z 3A, Marcin Nadg\u00f3rski 2A, Aleksander Potoczny 2A oraz Zuzanna Ohlaszeny 2E po bardzo dobrym wyst\u0119pie wywalczy\u0142a tytu\u0142 wicemistrz\u00f3w Powiatu Chrzan\u00f3w. W decyduj\u0105cym o zwyci\u0119stwie spotkaniu nasza reprezentacja uleg\u0142a renomowanym zawodnikom z KSW Libi\u0105\u017c 1-3, wygrywaj\u0105c wszystkie pozosta\u0142e spotkania.\n\u00a0\nNasi szachi\u015bci zapowiadaj\u0105 w przysz\u0142ym sezonie powr\u00f3t na fotel mistrzowski...\n\u00a0\nOpiek\u0119 nad zespo\u0142em sprawowa\u0142 prof. Dominik Kowalczyk\n"
    },
    "761": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/47379510_1956472331054716_3717874328805572608_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tJarmarki Bo\u017conarodzeniowe i Opera Wiede\u0144ska\n\t\t",
        "date": "2018-12-01",
        "content": "\nW ostatni dzie\u0144 listopada, o godznie 3 rano, m\u0142odzie\u017c z I LO wraz z opiekunami wyjecha\u0142a w kierunku Wiednia. Celem wyjazdu by\u0142y Jarmarki Bo\u017conarodzeniowe, kt\u00f3re s\u0105 organizowane od wielu lat. Oko\u0142o 9 rano autobus dotar\u0142 do Wiednia. Tam uczniowe spotkali sie z pani\u0105 przewodnik, odwiedzili Belweder i okoliczne ogrody, nast\u0119pnie autokarem przejechali po okolicach Ringu. Kolejnym etapem wyjazdu by\u0142 oko\u0142o godzinny spacer po star\u00f3wce. Po porzegnianiu z pani\u0105 przewodnik grupa uda\u0142a si\u0119 na plac Marii Teresy, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 imponuj\u0105ce budnyki muze\u00f3w Historii Naturalnej i Historii Sztuki. Uczniowie zwiedzali wybrane przez siebie muzeum. Kolejnym etapem wyjazdu by\u0142y Jarmarki, w tym ten najwa\u017cniejszy pod ratuszem. Ostatnia atrakcj\u0105 wyjazdu by\u0142 spektakl w Operze Wiede\u0144skiej - Kopciuszek.\nTo ju\u017c sz\u00f3sty wyjazd ziomowy do Wiednia - zapraszamy za rok.\n"
    },
    "762": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mik.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTENISOWE MIKO\u0141AJKI W STASZICU 6 GRUDNIA  HALA SPORTOWA I LO\n\t\t",
        "date": "2018-12-03",
        "content": "\n\nDla zaawansowanych - Pierwszy i historyczny turniej tenisa na naszej hali\nDla \u015brednio zaawansowanych -Turniej \u201eKto celniej?\u201d\nDla pocz\u0105tkuj\u0105cych - Pokazowa lekcja tenisa\nMo\u017cliwo\u015b\u0107 testowania rakiet firmy HEAD\nUpominki i niespodzianki od sponsora firmy HEAD\n\n\u00a0\nZapraszamy do udzia\u0142u.\nZapisy \u015brody 5 grudnia przyjmuje i informacji udziela prof. Piotr Kolasa\n"
    },
    "763": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkurskoldipastoraek2018.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek\n\t\t",
        "date": "2018-12-05",
        "content": "\nJak co roku, zbli\u017caj\u0105c si\u0119 do \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia, proponujemy wsp\u00f3lne kol\u0119dowanie m\u0142odzie\u017cy i nauczycieli powiatu chrzanowskiego w\u00a0I\u00a0Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w\u00a0Chrzanowie.\n\u00a0\nZ tej okazji zapraszamy tak\u017ce przedstawicieli Waszej Szko\u0142y, aby wzi\u0119li udzia\u0142 w\u00a0XVII\u00a0Powiatowym Konkursie Kol\u0119d i Pastora\u0142ek.\n\u00a0\nJeste\u015bmy przekonani, \u017ce w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Waszej Szko\u0142y nie brakuje utalentowanej muzycznie m\u0142odzie\u017cy, za\u015b czas kol\u0119dowania zapewni wyj\u0105tkow\u0105 atmosfer\u0119 wsp\u00f3lnego spotkania i wsp\u00f3lnego \u015bpiewu w\u00a0oczekiwaniu na \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia.\n\u00a0\nProsimy o zapoznanie si\u0119 z za\u0142\u0105czonym Regulaminem Konkursu i\u00a0zg\u0142oszenie ch\u0119tnych (wy\u0142\u0105cznie drog\u0105 mailow\u0105).\n\u00a0\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 w naszej szkole w czwartek,\u00a020 grudnia br. o\u00a0godz. 10.00. Czekamy na Wasz\u0105 odpowied\u017a do 17 grudnia br.\n\u00a0\nRegulamin i Karta zg\u0142oszenia\n"
    },
    "764": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc_1141.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna - fizyka\n",
        "date": "2018-12-05",
        "content": "\nW ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej 27 listopada klasy pierwsze pod opiek\u0105 Pani Prof. Barbary Malik wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z fizyki na Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. Przeprowadzone wyk\u0142ady zaciekawi\u0142y uczni\u00f3w i o\u017cywi\u0142y ich wyobra\u017ani\u0119.\nNast\u0119pnie uczniowie odwiedzili Muzeum AGH, gdzie na wystawie \u201ePo drugiej stronie lustra\u201d obejrzeli i wykonali wiele ciekawych do\u015bwiadcze\u0144 fizycznych zwi\u0105zanych z iluzj\u0105. Mogli przekona\u0107 si\u0119, ze magia nie wymaga nadprzyrodzonych mocy-wystarczy iluzja, czyli sztuka wykorzystywania praw przyrody i nieuwagi widz\u00f3w.\nWystawa zosta\u0142a przygotowana przez pracownika Wydzia\u0142u Fizyki i Informatyki AGH -Pana dr Paw\u0142a Janowskiego, kt\u00f3remu bardzo dzi\u0119kujemy za pomys\u0142owe i nietypowe przedstawienie praw fizyki.\n"
    },
    "765": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_34.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA I LO W P\u0141YWANIU\n\t\t",
        "date": "2018-12-06",
        "content": "\nUKS \u201eSTASZIC\u201d ZAPRASZA\n18 GRUDNIA 2018 NA MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\nDYSTANS 50 M :\n\n\nSTYL DOWOLNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\n\nSTYL KLASYCZNY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\n\nSTYL GRZBIETOWY - KOBIETY\/M\u0118\u017bCZY\u0179NI\n\n\nSTYL MOTYLKOWY \u2013 OPEN\n\n\n\u00a0\nZAPISY DO 14 GRUDNIA W KANTORKU WF.\nDLA ZWYCI\u0118ZC\u00d3W PRZEWIDZIANE S\u0104 NAGRODY RZECZOWE. DODATKOWYCH INFORMACJI UDZIELA prof. R . Solarska\n"
    },
    "766": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_15.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs z j\u0119zyka niemieckiego \"Verstehen\" -  III edycja \n\t\t",
        "date": "2018-12-09",
        "content": "\nDnia 8 listopada odby\u0142 si\u0119 w naszej szkole po raz pierwszy og\u00f3lnopolski\u00a0 konkurs z j\u0119zyka niemieckiego \u201eVerstehen\u201d. Najlepsza w szkole okaza\u0142a si\u0119 Julia Jo\u0144ca z klasy 2b, kt\u00f3ra zaj\u0119\u0142a I miejsce w wojew\u00f3dztwie oraz 16 w Polsce. II miejsce w wojew\u00f3dztwie zaj\u0119\u0142a uczennica klasy 1a Anastazja D\u0119bska, a IV Emilia Malik z klasy 2a. Wszystkim uczestnikom serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy kolejnych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "767": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/paprocki.jpg",
        "title": "\n\n",
        "date": "2018-12-17",
        "content": "\nPawe\u0142 Paprocki, ucze\u0144 naszego liceum, klasy II D zosta\u0142 Finalist\u0105 XVI Mi\u0119dzynarodowej Olimpiady J\u0119zyka Rosyjskiego i w dniach 1-8 grudnia uczestniczy\u0142 w zmaganiach fina\u0142owych w Moskwie, w Pa\u0144stwowym Instytucie J\u0119zyka Rosyjskiego im. A. Puszkina.\n\u00a0\nDo zada\u0144 uczestnik\u00f3w nale\u017ca\u0142o:\nnapisanie eseju na podany temat, obrona wcze\u015bniej przes\u0142anej prezentacji - Pawe\u0142 zaprezentowa\u0142 \u017cycie i tw\u00f3rczo\u015b\u0107 kompozytor\u00f3w Rosji oraz prowadzenie\ndialog\u00f3w w parach.\n\u00a0\n7 grudnia odby\u0142o si\u0119 uroczyste podsumowanie Olimpiady. Pawe\u0142 zosta\u0142 nagrodzony Dyplomem za najlepsz\u0105 odpowied\u017a w j\u0119zyku rosyjskim. Po podsumowaniu odby\u0142 si\u0119 koncert, na kt\u00f3rym wyst\u0105pili uczestnicy z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w \u015bwiata. Pawe\u0142 zaprezentowa\u0142 si\u0119 w utworze \"\u0421\u0442\u043e \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\", kt\u00f3ry w czerwcu 2018 zosta\u0142 uhonorowany nagrod\u0105 Grand Prix na Festiwalu Piosenki Rosyjskiej w \u0141odzi. Zdoby\u0142 wielkie brawa!\n"
    },
    "768": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nocwliceum2019.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNoc w Liceum 2019\n\t\t",
        "date": "2018-12-17",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. St. Staszica w Chrzanowie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych  w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich ch\u0119tnych, bez wzgl\u0119du na wiek, na VI Festiwal Naukowy \u201eNOC\u00a0 w LICEUM\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 1 lutego 2019 roku od godz. 16.00 w budynku I LO w Chrzanowie ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\n\n\u00a0 W tym dniu w szkole b\u0119d\u0105 zorganizowane wyk\u0142ady i warsztaty o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce.\n\u00a0 Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach jest bezp\u0142atny.\n\u00a0 Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarezerwowania zaj\u0119\u0107 dla grup zorganizowanych pod nr tel. 32\u00a0623 27 48\n\u00a0 Na zaj\u0119cia sportowe nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 obuwie zamienne i str\u00f3j sportowy.\n\u00a0 Bardzo prosimy o punktualne przybycie na poszczeg\u00f3lne warsztaty\/wyk\u0142ady, gdy\u017c po ich rozpocz\u0119ciu, nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia.\n\n\u00a0\nHol w pracowni biologicznej \u2013 wystawa \u017cywych zwierz\u0105t\nHol na I pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 kawiarenka \u2013 samorz\u0105d I LO\u00a0\nHol na II pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 kawiarenka \u2013 samorz\u0105d LoD\n18.00 \u2013 21.00 - Mi\u0119dzypokoleniowy turniej siatk\u00f3wki, sala gimnastyczna\n18.00 \u2013 21.00 - Mi\u0119dzypokoleniowy turniej koszyk\u00f3wki, hala sportowa\n\u00a0\nHarmonogram szczeg\u00f3\u0142owy\n"
    },
    "769": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/tenis2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTenisowe Miko\u0142ajki w Staszicu\n\t\t",
        "date": "2018-12-17",
        "content": "\nPo raz pierwszy od czasu oddania do u\u017cytku nowej hali sportowej nasi uczniowie mogli w pe\u0142ni wykorzysta\u0107\u00a0 jej mo\u017cliwo\u015bci i z inicjatywy prof. Piotra Kolasy 6 grudnia odby\u0142y si\u0119 \u201eTenisowe Miko\u0142ajki w Staszicu\u201d. By\u0142a to swoista promocja i popularyzacja tenisa w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w I LO.\u00a0 Osoby \u015brednio zaawansowane rywalizowa\u0142y w konkursie \u201eKto celniej\u201d i ich zadaniem by\u0142o zdobycie jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci punt\u00f3w za odbicia forhendem i bekhendem w kilku pr\u00f3bach technicznych. Zwyci\u0119\u017cy\u0142 Mateusz Wygoda z klasy 1b zdobywaj\u0105c 38 punkt\u00f3w przed Aleksandr\u0105 Bar 2b 29 punkt\u00f3w i Jakubem Rydzem 1b 26 punkt\u00f3w.\n\u00a0\nW turnieju g\u0142\u00f3wnym dedykowanym dla zaawansowanych tenisist\u00f3w udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o 8 zawodnik\u00f3w a podium zdominowali uczniowie klasy 3a.\u00a0 Najlepszy okaza\u0142 si\u0119 Mateusz Staro\u0144, kt\u00f3ry w finale wygra\u0142 z Jakubem Gucikiem a\u00a0 na dalszym miejscu sklasyfikowany zosta\u0142 Pawe\u0142 Solarski.\n\u00a0\nNagrody rzeczowe dla uczestnik\u00f3w ufundowa\u0142 przedstawiciel handlowy na Polsk\u0119 firmy HEAD a s\u0142odko\u015bciami obdarowa\u0142 Samorz\u0105d Uczniowski.\n"
    },
    "770": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkurskoldipastoraek2018_81.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastoa\u0142ek\n",
        "date": "2018-12-20",
        "content": "\n20 grudnia 2018 roku odby\u0142 si\u0119 kolejny XVII Powiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek. Gratulujemy zwyci\u0119zcom!\n"
    },
    "771": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/yczenia_witeczne_2016.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2018-12-21",
        "content": "\n\u201eAby \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia by\u0142y Blisko\u015bci\u0105 i Spokojem,a Nowy Rok \u2013 Dobrym Czasem\u201d.(K. I. Ga\u0142czy\u0144ski)\n\u00a0\nZe szczerego serca w ten pi\u0119kny czas,\u00a0gdy gwiazdka \u015bwieci dla wszystkich nas,\u017cyczymy mi\u0142o\u015bci, bez trosk i z\u0142o\u015bci,a w Nowym 2019 Rokumarze\u0144 spe\u0142nienia\u00a0 i pomy\u015blno\u015bci.\n"
    },
    "772": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bal_94.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYBORY KR\u00d3LOWEJ I KR\u00d3LA  BALU STUDNI\u00d3WKOWEGO 2019 !\n\t\t",
        "date": "2019-01-03",
        "content": "\nZaprazamy do zapoznania si\u0119 z kandyturami na Kr\u00f3la i Kr\u00f3low\u0105 Balu Studni\u00f3wkowego -\u00a0TUTAJ\n"
    },
    "773": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/morze-baltyckie.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRejs po Morzu Ba\u0142tyckim\n\t\t",
        "date": "2019-01-07",
        "content": "\nRejs po Morzu Ba\u0142tyckim, \ncztery stolice nadba\u0142tyckich pa\u0144stw Ryga (\u0141otwa), Stokholm (Szwecja), Turku i Helsinki(Finlandia),  Talin (Estonia)\n7-12 czerwca 2019 r.\u00a0 CENA 999+ 10 Z\u0141 + 31,50 \u20ac\n\u00a0\nPROGRAM\n"
    },
    "774": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20181218_103400.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa Szko\u0142y w p\u0142ywaniu\n",
        "date": "2019-01-09",
        "content": "\nW dniu 18.12.2018 kryta p\u0142ywalnia \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d go\u015bci\u0142a uczni\u00f3w I LO w Chrzanowie rywalizuj\u0105cych o tytu\u0142 \u201eMistrza Szko\u0142y w P\u0142ywaniu\u201d w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym.\nW zawodach wystartowa\u0142o 20 p\u0142ywak\u00f3w i p\u0142ywaczek reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne klasy naszej szko\u0142y.\nWspania\u0142a atmosfera sprzyja\u0142a rywalizacji i pomaga\u0142a w osi\u0105ganiu wysokich rezultat\u00f3w. Gratulujemy!\n\u00a0\nFotorelacja\n"
    },
    "775": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/urbanekirena-1.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2019-01-18",
        "content": "\n\"Umar\u0142ych wieczno\u015b\u0107 dot\u0105d trwa, dok\u0105d pami\u0119ci\u0105 si\u0119 im p\u0142aci.\" Wis\u0142awa Szymborska\n  Z ogromnym \u017calem i b\u00f3lem serca przyj\u0119li\u015bmy wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci\n\u015a.P.\nProfesor Ireny\u00a0Urbanek\n\u00a0\nwspania\u0142ej nauczycielki-humanistki, wychowawcy i autorytetu dla wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy.\n\u00a0\nBliskim sk\u0142adamy najszczersze wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia.\nDyrekcja, Grono Pedagogiczne, Pracownicy i Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Uczniowska\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie.\n\u00a0\nUroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa odb\u0119dzie si\u0119 21.01.2019 (poniedzia\u0142ek) o godzinie 13. 00 na\u00a0Cmentarzu Salwatorskim w Krakowie\n"
    },
    "776": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nocwliceum2019_53.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNOC w liceum - relacje\n\t\t",
        "date": "2019-02-05",
        "content": "\nPo raz kolejny w budynku I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142cacego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 Festiwal naukowy \"Noc w Liceum\"\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z relacjami\n\u00a0\nTygodnik PRZE\u0141OM\nChrzanowska Telewizja Lokalna\nTV Powiat Chrzanowski\n"
    },
    "777": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img-20190201-wa0015.jpg",
        "title": "\nNOC W LICEUM W STYLU W\u0141OSKIM\n",
        "date": "2019-02-06",
        "content": "\nW tym roku na Nocy w Liceum nie zabrak\u0142o w\u0142oskich akcent\u00f3w. Zainspirowani pa\u017adziernikow\u0105 wycieczk\u0105 do W\u0142och postanowili\u015bmy zorganizowa\u0107\u00a0Warsztaty Maski Weneckiej. Uczestnicy zgodnie ze swoj\u0105 fantazj\u0105 i pomys\u0142em poddali si\u0119 wenie tw\u00f3rczej, ozdabiaj\u0105c swoje indywidualne maski cekinami, pi\u00f3rami, koralikami, i r\u00f3\u017cnymi \u015bwiecide\u0142kami. Warsztaty cieszy\u0142y si\u0119 powodzeniem w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w w ka\u017cdym wieku a efekty pracy mo\u017cemy podziwia\u0107 na zdj\u0119ciach. Teraz nie pozostaje nic innego jak wybra\u0107 si\u0119 na bal karnawa\u0142owy, gdzie ubierzemy w\u0142asnor\u0119cznie wykonane maski.\n"
    },
    "778": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/vuoiparlareitaliano.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPi\u0105tkowe pogaduszki po w\u0142osku wracaj\u0105!!!\n\t\t",
        "date": "2019-02-07",
        "content": "\nJe\u015bli macie ochot\u0119 podszlifowa\u0107\u00a0 swoj\u0105 znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka w\u0142oskiego, zapraszam na pi\u0105tkowe pogaduszki po w\u0142osku. Po d\u0142ugiej przerwie wracamy z zaj\u0119ciami dodatkowymi, na kt\u00f3re zapraszam ju\u017c 15.02.2019 o godzinie 13.00.\u00a0 Czekam na wszystkich zainteresowanych\u00a0 z gotowymi, inspiruj\u0105cymi materia\u0142ami.\n\u00a0\nA PRESTO! \n"
    },
    "779": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/narty_12.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZAWODY NARCIARSKO \u2013 SNOWBOARDOWE O PUCHAR  DYREKTORA I LO W CHRZANOWIE\n\t\t",
        "date": "2019-02-11",
        "content": "\nTermin: 21 LUTEGO (czwartek). Odjazd autokaru 7:30 - parking przy Starostwie Powiatowym w Chrzanowie.\nMiejsce: SKI Lubomierz\nKoszt: 30 z\u0142 \u2013 przejazd, op\u0142ata startowa, szkolenie na stoku, ciep\u0142y posi\u0142ek, karnet 45 z\u0142 \u2013 p\u0142atne na miejscu\nNagrody: puchary, medale, dyplomy i loteria nagr\u00f3d pocieszenia\nZapisy: do pi\u0105tku 15 lutego przyjmuj\u0105 nauczyciela WF. W momencie zapisu obowi\u0105zkowo\u00a0zgoda i op\u0142ata startowa.\n\u00a0\nZAPRASZAMY MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W SPORT\u00d3W ZIMOWYCHDO UCZESTNICTWA\n"
    },
    "780": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20190205_105244.jpg",
        "title": "\nZUMBA  DANCE \u2013 TA\u0143CZY\u0106 KA\u017bDY MO\u017bE!\n",
        "date": "2019-02-11",
        "content": "\n5.02.2019 roku ju\u017c po raz trzeci w chrzanowskim Specjalnym O\u015brodku Szkolno - Wychowawczym (w Bran\u017cowej Szkole I stopnia) odby\u0142o si\u0119 taneczne show - Festiwal Ta\u0144ca Zumba Dance.\n\u00a0\nNasze cheerleaderki wyst\u0105pi\u0142y na nim ze swoim pokazem, jako go\u015b\u0107 specjalny, ju\u017c po raz drugi. Za ka\u017cdym razem jest to niezapomniane prze\u017cycie, pe\u0142ne pozytywnych emocji, lekcja wra\u017cliwo\u015bci i przede wszystkim \u015bwietna zabawa.\n\u00a0\nUczennice i uczniowie z r\u00f3\u017cnych o\u015brodk\u00f3w w Polsce przedstawili po dwa konkursowe uk\u0142ady taneczne, ale poziom by\u0142 tak wyr\u00f3wnany, \u017ce jury postanowi\u0142o wr\u0119czy\u0107 specjalne nagrody i dyplomy szczeg\u00f3lnie wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym si\u0119 przedstawicielom wszystkich dru\u017cyn . Wszyscy wi\u0119c wygrali!\n"
    },
    "781": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190212_120053.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURS PROFILAKTYCZNY\n\t\t",
        "date": "2019-02-13",
        "content": "\n\u00a0\nW \u015brod\u0119 6 lutego 2019 roku zosta\u0142y wr\u0119czone dyplomy i nagrody dla uczni\u00f3w \u2013 laureat\u00f3w szkolnego konkursu \"Profilaktyka uzale\u017cnie\u0144\". Konkurs polega\u0142 na ciekawym uj\u0119ciu tematyki profilaktyki uzale\u017cnie\u0144 i zastosowaniu zasad tworzenia prezentacji multimedialnej. Najlepiej wykona\u0142y to uczennice z klasy I d:\nMa\u0142gosia Go\u0142\u0105b I d\nAgnieszka Gut Id\nKaja Halastra Id\nKamila Aksamit Id\nWeronika Grochal Id\nSerdecznie gratulujemy!\n\u00a0\n"
    },
    "782": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_70.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs J\u0119zyka Niemieckiego \"Deutschfreund\"\n\t\t",
        "date": "2019-02-13",
        "content": "\nDnia 13 lutego 2019 odby\u0142o si\u0119 w naszej szkole wr\u0119czenie nagr\u00f3d za udzia\u0142 w konkursie j\u0119zyka niemieckiego \u201eDeutschfreund\u201d. Najlepszy wynik uzyska\u0142a uczennica klasy 2b Julia Jo\u0144ca, kt\u00f3ra zaj\u0119\u0142a 2 miejsce w Polsce, zdobywaj\u0105c tym samym bon o warto\u015bci 250z\u0142 do wykorzystania w jednej z ksi\u0119garni internetowych. Wyr\u00f3\u017cnione zosta\u0142y tak\u017ce osoby z najwy\u017cszymi wynikami, tj. Karolina Palka z klasy 2d za zaj\u0119cie 3 miejsca w wojew\u00f3dztwie, Weronika Banasik z klasy 3b za zaj\u0119cie 2 miejsca w wojew\u00f3dztwie oraz Sabina Russek z klasy 1d, kt\u00f3ra osi\u0105gn\u0119\u0142a najlepszy wynik w\u015br\u00f3d pierwszoklasist\u00f3w. Wszystkim serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy kolejnych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "783": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dscf0283.jpg",
        "title": "\nPOWIATOWA LICEALIADA M\u0141ODZIE\u017bY W P\u0141YWANIU DZIEWCZ\u0104T I CH\u0141OPC\u00d3W\n",
        "date": "2019-02-14",
        "content": "\nW pi\u0105tek 8 lutego 2019 reprezentanci I LO przyst\u0105pili do rywalizacji w ramach Powiatowej Licealiady w P\u0142ywaniu.\n\u00a0\nFotorelacja\n\u00a0\nMimo, \u017ce w kategorii dziewcz\u0105t wystartowa\u0142y w tym roku tylko cztery szkolne sztafety, to nasze reprezentantki kolejny raz potwierdzi\u0142y, \u017ce nie maj\u0105 sobie r\u00f3wnych w powiecie.\nUtrzyma\u0142y tytu\u0142 mistrzowski z przewag\u0105 21,58 sek. nad zajmuj\u0105cymi II miejsce dziewcz\u0119tami z II LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nMistrzowska sztafeta wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie:\nKarolina Wo\u017aniak kl.1c (31,70), Weronika Kulawik kl.2a (35,90), Karolina Lichota kl.1e (34,90), Dominika Kiszka kl.1d (30,12). \u0141\u0105czny czas sztafety 2,12,62\n\u00a0\nWi\u0119kszej dawki emocji dostarczy\u0142y zebranym starty sze\u015bciu m\u0119skich reprezentacji. Zwyci\u0119stwo nad startuj\u0105cymi w pierwszej serii sztafetami, odebrali naszym ch\u0142opakom, startuj\u0105cy w drugiej serii uczniowie ZSE-CH z Trzebini.\nOstatecznie nasi panowie zaj\u0119li II miejsce na podium, ze strat\u0105 11,04 sek. do mistrz\u00f3w.\n\u00a0\nSzko\u0142\u0119 reprezentowali:\nSzymon Korpa\u0142a kl.1c (35,40), Jan Marchewka kl.1a (32,60), Filip Szatkowski kl.2a (42,30), Damian G\u0105sior kl.1b (27,54). \u0141\u0105czny czas sztafety 2,17,84\n"
    },
    "784": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dyplom.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\"Rekord dla Niepodleg\u0142ej\" - podzi\u0119kowania\n\t\t",
        "date": "2019-02-14",
        "content": "\nZ dum\u0105 informujemy, \u017ce Nasza szko\u0142a otrzyma\u0142a dyplom za wsp\u00f3\u0142ne od\u015bpiewanie Hymnu Narodowego w dniu 9 listopada 2018 roku o godznie 11.11\n"
    },
    "785": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zdjciedopostu.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBiblioteka szkolna na Facebooku!\n\t\t",
        "date": "2019-02-15",
        "content": "\nBiblioteka szkolna na Facebooku.\u00a0Zapraszamy do polubienia .\n"
    },
    "786": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/27lutegokrakw1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLekcja w\u0142oskiego w plenerze\n\t\t",
        "date": "2019-02-20",
        "content": "\nDo 22 lutego trwaj\u0105 zapisy na wycieczk\u0119 z j\u0119zyka w\u0142oskiego. Ch\u0119tnych zapraszamy do biblioteki szkolnej.\n"
    },
    "787": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_60_13.jpg",
        "title": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie og\u0142asza  XVIII Powiatowy Konkurs Matematyczny \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n",
        "date": "2019-02-26",
        "content": "\nKonkurs zostanie zorganizowany 30 kwietnia 2019 roku, w sali 44 o godzinie 9.20. Organizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki. Pierwsza edycja konkursu odby\u0142a si\u0119 w 2002 roku. Do udzia\u0142u w konkursie zapraszamy uczni\u00f3w z ca\u0142ego powiatu chrzanowskiego. Celem konkursu jest zach\u0119cenie uczni\u00f3w do samodzielnego studiowania poj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza obowi\u0105zuj\u0105cy materia\u0142 nauczania matematyki, a bardzo przydatnych w \u017cyciu codziennym. Termin zg\u0142oszenia uczestnik\u00f3w up\u0142ywa 25 kwietnia 2019 \u00a0roku o godzinie 24.00. Prosimy nauczycieli matematyki o wys\u0142anie listy os\u00f3b ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na adres:\u00a0iwonamalocha@wp.pl.\n"
    },
    "788": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatniezomninowybis.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNARODOWY DZIE\u0143 PAMI\u0118CI \u017bO\u0141NIERZY WYKL\u0118TYCH\n\t\t",
        "date": "2019-02-27",
        "content": "\nZapraszamy na obchody Narodowego Dnia Pami\u0119ci \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych 1 marca 2019 godz. 16.00\n"
    },
    "789": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/27marca.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyjazd na Targi Edukacyjne do Katowic 27 marca 2019r.\n\t\t",
        "date": "2019-02-28",
        "content": "\nBiblioteka Szkolna organizuje wyjazd na Targi Edukacyjne. Wszystkich ch\u0119tnych zapraszamy na zapisy do 15 marca 2019r.\n"
    },
    "790": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mo9zxib4ha3zeq2g.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej\n\t\t",
        "date": "2019-02-28",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na weekendowe warsztaty edukacyjne w terminie 05-07 kwietnia 2019 roku w obszarach tematycznych: matematyka, biologia, geografia, chemia, j\u0119zyk niemiecki, francuski, angielski, fizyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy\nNa szko\u0142\u0119 w ramach ka\u017cdego obszaru tematycznego przypada limit od 1 do 2 uczni\u00f3w.\nO udziale w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0W ramach warsztat\u00f3w Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zapewnia: udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach wy\u017cszych w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej\u00a0 w ramach wybranych obszar\u00f3w tematycznych\nUdzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach \u00a0w godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje i zapisy- ksi\u0119gowo\u015b\u0107 szkolna (pok\u00f3j za sekretariatem)\nTermin zapis\u00f3w up\u0142ywa dnia\u00a08 marca 2019 roku\nDo dnia 15 marca\u00a02019 roku Komisja Rekrutacyjna podejmie decyzj\u0119 i ustali list\u0119 os\u00f3b zakwalifikowanych do wybranej formy wsparcia oraz list\u0119 uczestnik\u00f3w rezerwowych (w przypadku wi\u0119kszej liczby ch\u0119tnych od przyznanych szkole miejsc na warsztaty).\n"
    },
    "791": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane1_5.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowa Licealiada w pi\u0142ce siatkowej ch\u0142opc\u00f3w 2019\n\t\t",
        "date": "2019-03-04",
        "content": "\n21 lutego go\u015bcili\u015bmy w Libi\u0105\u017cu na kolejnych rozgrywkach powiatowych. Turniej rogrywany by\u0142 na hali ZS Libi\u0105\u017c. Organizacja okaza\u0142a si\u0119 niezwykle profesjonalna \u2013 siedem dru\u017cyn na trzech boiskach rozgrywa\u0142o szybkie mecze. Trafili\u015bmy do grupy \u015bmierci (faworyzowani gospodarze ZS Libi\u0105\u017c, gro\u017ani ZSECH Trzebinia, LO Trzebinia). Pierwsze spotkanie z LO Trzebinia pozwoli\u0142o zgra\u0107 si\u0119 naszym zawodnikom oraz zapozna\u0107 z niestandardowym ustawieniem boisk. Wygrali\u015bmy 2:0 w meczu pozbawionym wi\u0119kszych emocji spotkowych. Kolejny mecz to ju\u017c rywal z wy\u017cszej p\u00f3\u0142ki \u2013 ZSE-CH Trzebinia. Wiedzieli\u015bmy, \u017ce wygranie tego spotkania da nam awans do p\u00f3\u0142fina\u0142u. Rozegrali\u015bmy bardzo dobry mecz, pope\u0142niali\u015bmy ma\u0142o w\u0142asnych b\u0142\u0119d\u00f3w, pewnie wygrali\u015bmy 2:0. Ostatnie spotkanie fazy grupowej to pojedynek z dziesi\u0119ciokrotnym Mistrzem Powiatu \u2013 niestety przegrany 2:0. W meczu o III miejsce trafili\u015bmy na zaprzyja\u017anion\u0105 dru\u017cyn\u0119 PCE Chrzan\u00f3w. Mecz by\u0142 bardzo zaci\u0119ty, ale zako\u0144czy\u0142 si\u0119 nasz\u0105 pora\u017ck\u0105. Pod wzgledem sportowym i przede wszystkim mentalnym by\u0142 to najs\u0142abszy mecz naszej dru\u017cyny. Sport nauczy\u0142 nas jak du\u017co pokory trzeba mie\u0107 w sobie wychodz\u0105c na boisko, nie nale\u017cy lekcewa\u017cy\u0107 \u017cadnego przeciwnika, a pora\u017cka bardzo boli. Cieszymy si\u0119 z rado\u015bci druzyny PCE Chrzan\u00f3w, dla kt\u00f3rej zwyci\u0119stwo z nasz\u0105 reprezentacj\u0105 jest du\u017cym presti\u017cem i ogromnym sukcesem sportowym.\n\u00a0\nA oto sk\u0142ad naszej dru\u017cyny: Damian G\u0105sior, Piotr Olszowski (1b), Mateusz Baranowski, Maciej Praszek (2b), Konrad Bochenek, Szymon Cholewa, Damian Wikar (3c), Bartosz Rachwa\u0142 (3f). Opiekunami zespo\u0142u s\u0105 p.prof. Agnieszka Olszowska i p.prof. Dominik Kowalczyk.\n"
    },
    "792": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_33_55.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFilm promocyjny szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2019-03-06",
        "content": "\nZapraszamy do ogl\u0105dania -\u00a0Film promocyjny szko\u0142y\n"
    },
    "793": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nauticalswimwearforsummer.jpg",
        "title": "\nLEKCJA W\u0141OSKIEGO W KRAKOWIE\n",
        "date": "2019-03-06",
        "content": "\n27 MARCA nasi uczniowie wzi\u0119li udzia\u0142 w lekcji prowadzonej przez w\u0142oskich lektor\u00f3w we W\u0142oskim Instytucie Kultury w Krakowie. Podzieleni na dwie grupy, \u0107wiczyli swoje umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowe na temat kultury W\u0142och, mafii, region\u00f3w w\u0142oskich i typowych produkt\u00f3w pochodzenia w\u0142oskiego. Mieli okazj\u0119 do opowiadania o sobie, ale r\u00f3wnie\u017c zweryfikowania swojej wiedzy o samym kraju. By\u0142o bardzo zabawnie, sympatycznie i pouczaj\u0105co.\u00a0\nJu\u017c nied\u0142ugo kolejny wyjazd. Zapraszamy ponownie.\n"
    },
    "794": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_ujcm_1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKlasa biologiczno - chemiczno - matematyczna obj\u0119ta patronatem CMUJ\n\t\t",
        "date": "2019-03-07",
        "content": "\nInformujemy, \u017ce w Naszej szkole klasa biologiczno - chemiczno - matematyczna zosta\u0142a obj\u0119ta patronatem Colegium Medikum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.\nList dziekana Wydzia\u0142u Lekarskiego prof. dr hab. Macieja Ma\u0142eckiego\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z pe\u0142n\u0105 ofert\u0105 w zak\u0142adce\u00a0REKRUTACJA\n\u00a0\nInformacje o szkole\u00a0- rekrutacja na rok szkolny 2019\/2020\n\u00a0\n"
    },
    "795": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190315_124903.jpg",
        "title": "\nAKCJA ZOSTA\u0143 DAWC\u0104 SZPIKU KOSNEGO\n",
        "date": "2019-03-15",
        "content": "\nW czwartek 14 marca br. w naszej szkole odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat \"Jak\u00a0 zosta\u0107 dawc\u0105 szpiku kostnego\". Przeprowadzi\u0142a j\u0105 Pani Dyrektor Bo\u017cena Bierca, a uczestniczyli uczniowie klas trzecich. Zapraszamy w \u015brod\u0119 20 marca 2019 wszystkie osoby, kt\u00f3re chc\u0105 zosta\u0107 dawcami do naszej szko\u0142y\n\u00a0\nI LO w Chrzanowie, ul. Pi\u0142sudskiego 14w godz.12.00-15.00\n\u00a0\ni II LO w Chrzanowie ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 19 w godz. 8.00-11.00.\n\u00a0\nRobi\u0105c tak niewiele, mo\u017cna zrobi\u0107 tak wiele\n \nDeklaruj\u0105c si\u0119, jako potencjalny dawca szpiku dajesz szans\u0119 na uratowanie \u017cycia konkretnej osoby: kolegi, s\u0105siada, a mo\u017ce kogo\u015b bliskiego\n \nPami\u0119taj:\n \n- Zarejestrowanym dawc\u0105 szpiku mo\u017ce zosta\u0107 zdrowy cz\u0142owiek w wieku 18 \u2013 40 lat.\n- Aby zosta\u0107 kandydatem na dawc\u0119 i zarejestrowa\u0107 si\u0119 w rejestrze dawc\u00f3w szpiku wystarczy odda\u0107 10 ml krwi.\n- Oddanie szpiku nie zagra\u017ca zdrowiu, szpik szybko si\u0119 regeneruje.\n- Dawstwo szpiku jest honorowe.\n \nUwaga!Nale\u017cy koniecznie mie\u0107 przy sobie dow\u00f3d osobisty\n \nAkcja przeprowadzona b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy Fundacji Przeciwko Leukemii i\u00a0 NZOZ Medigen\n\u00a0\n"
    },
    "796": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20190321_132626900.jpg",
        "title": "\nXII Powiatowy Rajd na Orientacj\u0119 Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT Oddzia\u0142u w Chrzanowie\n",
        "date": "2019-03-21",
        "content": "\nXII Powiatowy Rajd na Orientacj\u0119 Szkolnych K\u00f3\u0142 Krajoznawczych PTT Oddzia\u0142u w Chrzanowie.Rajd zosta\u0142 zorganizowany 21 marca 2019 roku\u00a0w rejonie Osiedla Stella w Chrzanowie. Za\u0142o\u017ceniem organizator\u00f3w imprezy by\u0142a promocja aktywnego\u00a0i zdrowego trybu \u017cycia, a tak\u017ce poznanie technik orientacji w terenie z kompasem i map\u0105.\u00a0\n\u00a0\nW kategorii indywidualnej szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych pierwsze miejsce zdobyli: \u201eCORN & HAM\u201d z SKK PTT przy\u00a0I LO w Chrzanowie \u2013 Hanna Dzierwa i Kornelia Boczkowska, drudzy na mecie byli \u201eHVANNADALSHNUKUR\u201d z SKK PTT przy I LO\u00a0w Chrzanowie \u2013 Micha\u0142 Barcik i Mateusz Sojka.\n\u00a0\nW kategorii dru\u017cynowej szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych pierwsze miejsce zdoby\u0142o SKK PTT przy I LO w Chrzanowie, drugie miejsce zdoby\u0142o SKK PTT przy PCE\u00a0w Chrzanowie, a trzecie miejsce SKK PTT przy ZSECh\u00a0w Trzebini.\n\u00a0\nGratulujemy skuces\u00f3w!\n"
    },
    "797": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wehonoryourdedication.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDODATKOWE ZAJ\u0118CIA Z W\u0141OSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2019-03-21",
        "content": "\nW ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 prowadzone s\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia z w\u0142oskiego dla tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 podszlifowa\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci jak i maj\u0105 z czym\u015b trudno\u015bci. Zapraszam serdecznie do wsp\u00f3lnej pracy. Spotkania w bibliotece szkolnej. \u015aroda godzina 13.00 lub jak tylko masz potrzeb\u0119.\n\u00a0\n"
    },
    "798": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190327_115550.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIA Z PRZEDSTAWICIELAMI M\u0141ODZIE\u017bOWEGO CENTRUM KARIERY \n\t\t",
        "date": "2019-03-27",
        "content": "\nW dniach 13 i 15 marca br. uczniowie klas trzecich odbyli spotkania z Paniami Beat\u0105 Doleg\u0142o i Janin\u0105 Mroziewsk\u0105. Celem by\u0142o przygotowanie do planowania kariery zawodowej. Uczniowie uzyskali informacj\u0119 na temat ofert pracy sta\u0142ej i kr\u00f3tkoterminowej w Polsce i za granic\u0105. Dowiedzieli si\u0119 jak przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej z pracodawc\u0105, jak sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne. Mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z z indywidualnych bada\u0144 predyspozycji zawodowych.\n"
    },
    "799": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20190323_143233769_burst000_cover_top.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOg\u00f3lnopolski Konkurs Bioetyczny\n\t\t",
        "date": "2019-03-28",
        "content": "\n23 marca 2019 roku uczennice Naszego liceum wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w finale Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Bioetycznego. Rywalizacja by\u0142a bardzo zaci\u0119ta. Najwy\u017cszy wynik uzyska\u0142a Agnieszka Kowalik z klasy 1a (47 punkt\u00f3w) co pozwoli\u0142o jej znale\u017a\u0107 si\u0119 w pierwszej dziesi\u0105ce w Polsce, Nikola Szczurek (3e) i Julia Kawka (1e) uplasowa\u0142y si\u0119 w drugiej dziesi\u0105tce na 55 os\u00f3b zakwalifikowanych.\nGratulujemy uczestniczkom i zapraszamy za rok!\n"
    },
    "800": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/puszczarun209.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPuszcza Run 2019\n\t\t",
        "date": "2019-04-01",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Biegu Puszcza Run, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 14 kwietnia w Puszczy Dulowskiej.\u00a0\nPodobnie jak w latach poprzednich organizatorzy ufunduj\u0105 sprz\u0119t sportowy dla najliczniejszej szkolnej reprezentacji.\u00a0\nJe\u017celi czujecie si\u0119 na si\u0142ach pokona\u0107 10 kilometrow\u0105 tras\u0119 zach\u0119camy do wzi\u0119cia udzia\u0142u.\n\u00a0\n\u00a0\nZapisy do dnia 7 kwietnia przyjmowane s\u0105 na\u00a0https:\/\/online.datasport.pl\/zapisy\/portal\/zawody.php?zawody=4567\u00a0a wszystkie informacje dost\u0119pne s\u0105 na stronie organizatora\u00a0https:\/\/tck.trzebinia.pl\/\n\u00a0\nPodczas rejestracji prosimy wpisa\u0107 klub I LO CHRZAN\u00d3W oraz nie zapomnijcie poinformowa\u0107 o starcie swojego nauczyciela WF :)\n"
    },
    "801": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/17-04-2019.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLEKCJA W\u0141OSKIEGO W KRAKOWIE\n\t\t",
        "date": "2019-04-02",
        "content": "\nZapraszamy do zapisywania si\u0119 na wyjazd do Krakowa na lekcj\u0119 w\u0142oskiego, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 17 kwietnia we W\u0142oskim Instytucie Kultury.\n\u00a0\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji na\u00a0facebooku biblioteki lub w bibliotece szkolnej.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "802": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/56321821_880995632094938_841457739090624512_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyk\u0142ady - Zdrowie publiczne na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim\n\t\t",
        "date": "2019-04-03",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Dnia 21.03.2019 uczniowie klas 1-3 1 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie uczestniczyli w wyk\u0142adach na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim w Instytucie Zdrowia Publicznego w Krakowie. Wyw\u00f3d, kt\u00f3ry zosta\u0142 podzielony na trzy cz\u0119\u015bci dotyczy\u0142y zdrowia publicznego.\n\u00a0\nPierwsze zaj\u0119cia m\u00f3wi\u0142y o znaczeniu i ocenie zawarto\u015bci tkanki t\u0142uszczowej w organizmie cz\u0142owieka. Uczniowie dowiedzieli si\u0119 np. dlaczego zar\u00f3wno nadmiar, jak te\u017c niedob\u00f3r tkanki t\u0142uszczowej ma wp\u0142yw na konsekwencje zdrowotne, jak mo\u017cemy sprawdzi\u0107 zawarto\u015b\u0107 tkanki t\u0142uszczowej w organizmie i wiele innych istotnych informacji.\n\u00a0\nW drugiej cz\u0119\u015bci omawiano jaki wp\u0142yw na zdrowie w doros\u0142ym \u017cyciu ma 9 miesi\u0105c w \u0142onie matki. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wiele czynnik\u00f3w ma wp\u0142yw na to czy w p\u00f3\u017aniejszych latach mamy problem np. z oty\u0142o\u015bci\u0105 czy te\u017c chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia.\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 W trzeciej cz\u0119\u015bci mo\u017cna by\u0142o dowiedzie\u0107 si\u0119 na temat cukrzycy. Czy mo\u017cna walczy\u0107 z cukrzyc\u0105 2 stopnia? Jak regulowa\u0107 poziom cukru we krwi? Po co czyta\u0107 etykiety na produktach? Nasi uczniowie znaj\u0105 ju\u017c odpowied\u017a na ka\u017cde te pytania.\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Na koniec wszyscy ch\u0119tni mogli zmierzy\u0107 na specjalnej maszynie sw\u00f3j procent tkanki t\u0142uszczowej oraz mi\u0119\u015bniowej. Nad uczniami czuwa\u0142y Pani profesor Beata Urba\u0144czyk i Pani dyrektor Bo\u017cena Bierca.\n"
    },
    "803": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_80.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy 5-7 kwietnia 2019 roku\n\t\t",
        "date": "2019-04-03",
        "content": "\nWyjazd uczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w: pi\u0105tek (05.04.2019 roku) godzina 15.00.\nMiejsce zbi\u00f3rki: parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie ul. Partyzant\u00f3w 2\nUczestnik\u00f3w prosimy o punktualne przybycie\nW za\u0142\u0105czeniu link z informacj\u0105 dot. miejsc zakwaterowani m\u0142odzie\u017cy.\n"
    },
    "804": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190328_121905.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOWSKA SZTAFETA oraz Z\u0141OTY, SREBRNY i BR\u0104ZOWY MEDAL   w Finale Wojew\u00f3dzkiej Licealiady w P\u0142ywaniu \n\t\t",
        "date": "2019-04-05",
        "content": "\n\u00a0\nTo pierwszy w historii szko\u0142y, tak wielki sukces w p\u0142ywaniu dru\u017cynowym i indywidualnym zdobyty przez reprezentantki I LO 28 marca 2019 w Tarnowie. \n Mistrzynie Powiatu - Mistrzyniami Wojew\u00f3dztwa.W tegorocznym Finale Wojew\u00f3dzkiej Licealiady dziewcz\u0119ca sztafeta 6 x 50 m stylem dowolnym, uzyskuj\u0105c \u0142\u0105czny czas 3:11,02, stan\u0119\u0142a na najwy\u017cszym stopniu podium zdobywaj\u0105c z\u0142oty medal i Mistrzostwo Wojew\u00f3dztwa. \nDo rywalizacji w tej konkurencji przyst\u0105pi\u0142o 11 dru\u017cyn. Na podium obok naszych zawodniczek znalaz\u0142y si\u0119 jeszcze dziewcz\u0119ta z PZ Nr 1 O\u015bwi\u0119cim ze strat\u0105 05,31s. oraz reprezentantki XII LO w Krakowie ze strat\u0105 06,26 s.\nZ\u0142ota sztafeta wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie:\nKarolina Wo\u017cniak ( 1c), Julia Szumniak (1d), Weronika Kulawik (2a), Karolina Lichota (1e), Aleksandra \u0141\u0119czy\u0144ska (3c), Dominika Kiszka (1d) oraz w gotowo\u015bci do startu, dopinguj\u0105ca dru\u017cyn\u0119 zawodniczka rezerwowa Joasia Laso\u0144 (2a).\n\u00a0\nwi\u0119cej...\n"
    },
    "805": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/57194640_2259688834293829_231111120750903296_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielki sukces Naszych uczni\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2019-04-15",
        "content": "\nUczniowei Naszej szko\u0142y Weronika Banasik i Kornel Pierzcha\u0142a zaj\u0119li pierwsze miejsce w finale etapu centralnego Olimpiady Wiedzy o Rodzinie. Uczniowie zaprezentowali wysoki poziom wiedzy zdobywaj\u0105c maksymaln\u0105 liczb\u0119 punt\u00f3w w cz\u0119\u015bci pisemnej zawod\u00f3w oraz najwyzsz\u0105 ocene w etapie ustnym.\nGratulujemy!\u00a0\n"
    },
    "806": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_98.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2019-04-25",
        "content": "\nOd poniedzia\u0142ku 29 kwietnia zj\u0119cia w szkole odbywaj\u0105 si\u0119 wed\u0142ug planu.\n"
    },
    "807": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/kartapocztowa2019.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI LO w Chrzanowie na znaczku pocztowym\n\t\t",
        "date": "2019-04-29",
        "content": "\n27 kwietnia 2019 roku w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 p\u00f3\u0142fina\u0142 wojew\u00f3dzkiOg\u00f3lnopolskiego M\u0142odzie\u017cowego Konkursu Filatelistycznego \u201eOd Unii Lubelskiej do Unii Europejskiej\u201d. Trzeba by\u0142o wykaza\u0107 si\u0119 nie tylko wiedz\u0105 na temat filatelistyki, ale r\u00f3wnie\u017c wiedz\u0105 historyczn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z tematyk\u0105 konkursu. Zwyci\u0119zcy konkursu rywalizowa\u0107 b\u0119d\u0105 w finale, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w czerwcu w Lublinie.\n\u00a0\nZ tej okazji Poczta Polska wyda\u0142a znaczek z wizerunkiem I LO oraz kart\u0119 pocztow\u0105 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 to wydarzenie.\n\u00a0\nNagrody zosta\u0142y ufundowane przez Powiat Chrzanowski w ramach grantu.\n"
    },
    "808": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/218953_kobierski_marcin_333_83.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting\n\t\t",
        "date": "2019-04-29",
        "content": "\n9 maja 2019 roku o godz. 13.00 w I LO odb\u0119dzie si\u0119 casting do nowej sztuki pt. \"Niepokoje M\u0142odej Polski\" pod okiem Marcina Kobierskiego, aktora Teatru Bagatela, kt\u00f3ry pisze ju\u017c scenariusz.\n\u00a0\nDo udzia\u0142u w castingu zapraszamy uczni\u00f3w I LO i s\u0142uchaczy UTW w Chrzanowie.\n\u00a0\nProsimy, \u017ceby przynie\u015b\u0107 ze sob\u0105 \"S\u0142\u00f3wka\" Boya - \u017bele\u0144skiego.\n"
    },
    "809": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/50offonlinepurchases.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapisy na pa\u017adziernikow\u0105 wycieczk\u0119 do W\u0142och\n\t\t",
        "date": "2019-04-30",
        "content": "\nKochani ruszy\u0142y zapisy na wycieczk\u0119 wraz z kursem j\u0119zykowym do W\u0142och, kt\u00f3r\u0105 zaplanowali\u015bmy dla Was na pa\u017adziernik. zapisy wraz z pierwszymi zaliczkami przyjmuje prof. Daszyk. W bibliotece szkolnej mo\u017cna otrzyma\u0107 dok\u0142adny harmonogram wycieczki wraz z ulotk\u0105 szko\u0142y j\u0119zykowej. Zapraszamy i zach\u0119camy do wyjazdu.\n\u00a0\nULOTKA\n"
    },
    "810": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/werememberanzacday--1.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2019-04-30",
        "content": "\nKochani maturzy\u015bci!\nProsimy o oddawanie ksi\u0105\u017cek do biblioteki szkolnej.\n"
    },
    "811": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/inline_4.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFestiwal Nauki i Sztuki w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2019-05-09",
        "content": "\n\u00a0Szanowni Pa\u0144stwo,\u00a0trwaj\u0105 zapisy na zaj\u0119cia przygotowane przez Uniwersytet Jagiello\u0144ski\u00a0- Collegium Medicum\u00a0w ramach tegorocznego Festiwalu Nauki i Sztuki w Krakowie.\nBogata oferta wyk\u0142ad\u00f3w, prezentacji i warsztat\u00f3w skierowana jest do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i licealnych,\u00a0a tak\u017ce do student\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa.Wszystkie informacje\u00a0- wraz z formularzem rejestracyjnym znajdziecie Pa\u0144stwo na stroniehttp:\/\/www.festiwal.cm-uj.krakow.pl\/\n\u00a0ZACH\u0118CAMY DO ZAPOZNANIA SI\u0118 Z PROGRAMEM FNiS 2019\u00a0w UJ CM\n"
    },
    "812": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_54.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Otwarty Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2019-05-12",
        "content": "\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie zaprasza na dzie\u0144 otwarty szko\u0142y 24 maja 2019 roku od godz. 9.00 do 15.00\u00a0\u00a0\n"
    },
    "813": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bo_grafika.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZg\u0142o\u015b sw\u00f3j pomys\u0142 do 4. edycji Bud\u017cetu Obywatelskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego\n\t\t",
        "date": "2019-05-14",
        "content": "\nMasz pomys\u0142 na wydarzenie, kt\u00f3re spodoba si\u0119 mieszka\u0144com Twojego powiatu? Widzisz, \u017ce potrzebna jest jaka\u015b inwestycja albo inicjatywa, kt\u00f3ra pomo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 spo\u0142eczny problem? Chcesz, \u017ceby w Twojej okolicy by\u0142o ciekawiej lub po prostu \u2013 pi\u0119kniej? Dobrze si\u0119 sk\u0142ada \u2013 ju\u017c 27 maja rusza sk\u0142adanie zada\u0144 do 4. edycji Bud\u017cetu Obywatelskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Sw\u00f3j pomys\u0142 mo\u017ce zg\u0142osi\u0107 ka\u017cdy mieszkaniec wojew\u00f3dztwa, kt\u00f3ry sko\u0144czy\u0142 16 lat. Na wype\u0142nione formularze urz\u0105d marsza\u0142kowski wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego czeka do 17 czerwca.\n\u00a0\nRegulamin 2019\nHarmonogram\u00a0\nFormularz zg\u0142aszania zada\u0144\n"
    },
    "814": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo_23.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2019-05-16",
        "content": "\nZapraszamy 21 maja na Powiatowy Konkurs Ekologiczny\n\u00a0\nPROGRAM POWIATOWEGO KONKURSU EKOLOGICZNEGO8.30 \u2013 9.00 \u2013 Rejestracja uczestnik\u00f3w9.00 - 9.15 - Uroczyste rozpocz\u0119cie9.15 \u2013 10.15 - Pisanie testu10.15 \u2013 10.40 \u2013 Pocz\u0119stunek10.40 \u2013 11.40 \u2013 Wyk\u0142ad \u201eParki narodowe Polskich Karpat\u201d oraz \u201eOchrona przyrody na Ziemi\u00a0chrzanowskiej\"11.45 \u2013 Og\u0142oszenie wynik\u00f3w testu11.50 \u2013 Etap ustnyOk. 12.45 \u2013 Uroczyste og\u0142oszenie wynik\u00f3w i wr\u0119czenie nagr\u00f3d\n"
    },
    "815": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty letnie dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej 23-28 czerwca 2019 roku\n\t\t",
        "date": "2019-05-16",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na letnie warsztaty edukacyjne w terminie 23-28.06.2019 roku w obszarach tematycznych: matematyka, biologia, geografia, chemia, j\u0119zyk niemiecki, francuski, angielski, fizyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej\u00a0\u00a0w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy\n\u00a0\nNa szko\u0142\u0119 w ramach ka\u017cdego obszaru tematycznego przypada limit: 1 ucze\u0144\nO udziale w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0\n\u00a0W ramach warsztat\u00f3w Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zapewnia: udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach wy\u017cszych w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej\u00a0 w ramach wybranych obszar\u00f3w tematycznych Udzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach w godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje i zapisy- ksi\u0119gowo\u015b\u0107 szkolna (pok\u00f3j za sekretariatem)\nTermin zapis\u00f3w up\u0142ywa dnia\u00a022 maja 2019 roku\n\u00a0\nDo dnia 24 maja\u00a02019 roku Komisja Rekrutacyjna podejmie decyzj\u0119 i ustali list\u0119 os\u00f3b zakwalifikowanych do wybranej formy wsparcia oraz list\u0119 uczestnik\u00f3w rezerwowych (w przypadku wi\u0119kszej liczby ch\u0119tnych od przyznanych szkole miejsc na warsztaty).\n"
    },
    "816": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_10.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzie\u0144 Otwarty I LO\n\t\t",
        "date": "2019-05-16",
        "content": "\nDyrekcja i Grono Pedagogiczne\nzapraszaj\u0105 uczni\u00f3w klas \u00f3smych szk\u00f3\u0142 podstawowych  i klas trzecich\u00a0 gimnazj\u00f3w\n24 maja 2019 roku w godz. 9.00 - 15.00\nna Dzie\u0144 Otwarty I LO\n\u00a0\nCzekaj\u0105 na Was liczne atrakcje:\n8.00 \u2013 wyk\u0142ad \u201eUdzia\u0142 Legion\u00f3w Polskich w walce o niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u201d\n9.00:Uroczyste zako\u0144czenie konkursu \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie\u201d\nod 9.00\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Turniej pi\u0142ki siatkowej dla klas III gimnazj\u00f3w i klas VIII szk\u00f3\u0142 podstawowych\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Prezentacje oferty szko\u0142y\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Informacje o programie DSD II\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pokazy programowania robot\u00f3w minisumo\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Prezentacja gazetki szkolnej \u201eNad Poziomy\u201d\nod 10.00:\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 pokaz pos\u0142ugiwania si\u0119 szabl\u0105 i lanc\u0105 w czasie jazdy konnej\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 pokaz udzielania pierwszej pomocy\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 musztra\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 zwiedzanie Mini Ogrodu Botanicznego i Tradycyjnego Sadu\n\u00a0\n\u00a0\nZorganizowane grupy\u00a0 prosimy zg\u0142asza\u0107 telefonicznie: 032 623 27 48  lub elektronicznie: liceum1@poczta.fm\n\u00a0\n"
    },
    "817": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/60483274_2228194937266552_1980637989755158528_n.jpg",
        "title": "\nWyk\u0142ad prof. Kazimierza Krzemienia\n",
        "date": "2019-05-19",
        "content": "\nW pi\u0105tek 17 maja 2019 roku mieli\u015bmy okazj\u0119 uczestniczy\u0107 w spotkaniu z absolwentem naszej szko\u0142y prof. dr hab. Kazimierzem Krzemieniem - kierownikiem Zak\u0142adu Geomorfologii Instytutu Geografii i Gospodarki Przestrzennej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Pan profesor bardzo ciekawie opowiada\u0142 o wyprawach badawczych prowadzonych m.in. na pustyni w Maroku oraz wyg\u0142osi\u0142 wyk\u0142ad o Nowej Zelandii, kt\u00f3rej pejza\u017cami zachwycamy si\u0119 ogl\u0105daj\u0105c \u201eW\u0142adc\u0119 Pier\u015bcieni\u201d.\n"
    },
    "818": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_1740x0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURS \n\t\t",
        "date": "2019-05-22",
        "content": "\ndotycz\u0105cy zapobiegania i przeciwdzia\u0142ania uzale\u017cnieniu od narkotyk\u00f3w i dopalaczy.\nCelem konkursu jest zwr\u00f3cenie uwagi na problem dotycz\u0105cy niebezpiecze\u0144stwa uzale\u017cnienia od narkotyk\u00f3w i dopalaczy.\u00a0Temat konkursu na MEM internetowy i animacj\u0119 w formacie GIF brzmi \u201eNarkotyki\u00a0i dopalacze zabijaj\u0105\u201d i ma dotyczy\u0107 w szczeg\u00f3lno\u015bci u\u015bwiadamiania m\u0142odych ludzi na temat niebezpiecze\u0144stwa u\u017cywania narkotyk\u00f3w i dopalaczy.\n\u00a0\nUWAGA ! Termin przesy\u0142ania propozycji konkursowych zosta\u0142 przed\u0142u\u017cony do 6 czerwca 2019 r.\n\u00a0\nhttp:\/\/razembezpieczniej.mswia.gov.pl\/rb\/kampania\/4281,Konkurs.html\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji na temat konkursu udziela pedagog szkolny. Zapraszam\n"
    },
    "819": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_13511.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Teologii Katolickiej\n\t\t",
        "date": "2019-05-23",
        "content": "\nAdrian Trojanowski \u00a0z klasy 2d zosta\u0142 finalist\u0105 Olimpiady Teologii Katolickiej. Zawody fina\u0142owe odby\u0142y sie na G\u00f3rze \u015aw. Anny w dniach 28 - 30 marca 2019 roku. A 17 maja 2019 roku w Krakowie zostali nagrodzeni olimpijczycy z Archidiecezji krakowskiej.\u00a0\n\u00a0\nGratulujemy sukcesu!\n"
    },
    "820": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mksty.jpg",
        "title": "\n\t\t\tVII  MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y  W MIKSTACH SIATKARSKICH                                       W roku szkolnym 2018\/2019\n\t\t",
        "date": "2019-05-23",
        "content": "\nTermin rozgrywek:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 28 maja 2019\u00a0\u00a0 \/wtorek \/ \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rozpocz\u0119cie turnieju\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 godz.\u00a0 830\u00a0\u00a0 \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zako\u0144czenie turnieju\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ok. godz.\u00a0 1400\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nDru\u017cyny:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dw\u00f3jki mieszane\nBoisko:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 9 x 4,5m\nSystem gry:\u00a0 uzale\u017cniony od ilo\u015bci zg\u0142oszonych dru\u017cyn\n\u00a0\nNagrody:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 koszulki \u201e MISTRZ SZKO\u0141Y\u201d dla zwyci\u0119zcy turnieju, medale dla trzech najlepszych dru\u017cyn, dyplomy.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia dru\u017cyn przyjmuje organizator: R. Solarska\ndo poniedzia\u0142ku 27.maja do godz. 1300\u00a0 \n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n"
    },
    "821": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/a_36.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs J\u0119zyka Niemieckiego \"Sprachdoktor\"\n\t\t",
        "date": "2019-05-27",
        "content": "\nDnia 23.05.2019 odby\u0142o si\u0119 w naszej szkole wr\u0119czenie nagr\u00f3d za udzia\u0142 w konkursie j\u0119zyka niemieckiego \u201eSprachdoktor\u201d. Najlepszy wynik spo\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas pierwszych uzyska\u0142a uczennica klasy 1a Anastazja D\u0119bska, kt\u00f3ra zaj\u0119\u0142a 1 miejsce \u00a0w wojew\u00f3dztwie, a w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas starszych Julia Jo\u0144ca z klasy 2b. Dziewcz\u0119ta wygra\u0142y bony o warto\u015bci 100z\u0142 do wykorzystania w jednej z ksi\u0119garni internetowych. Wyr\u00f3\u017cnione zosta\u0142y tak\u017ce osoby z najwy\u017cszymi wynikami, tj. Sara Pietrynek z klasy 2a oraz Sabina Russek z klasy 1 za zaj\u0119cie 3 miejsca w wojew\u00f3dztwie, Weronika Niemczyk z klasy 1a oraz Karolina Palka z klasy 2d\u00a0 za zaj\u0119cie 5 miejsca w wojew\u00f3dztwie oraz Agnieszka Kowalik, Aleksandra S\u0142owik, Kacper Lebiedzki, Micha\u0142 Ulczok, Iga G\u0142owacz i Emilka Malik za osi\u0105gni\u0119cie bardzo dobrego wyniku w konkursie. Wszystkim serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy kolejnych sukces\u00f3w!\n"
    },
    "822": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20190522_171215934_burst000_cover.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarkotykom i dopalaczom m\u00f3wimy NIE\n\t\t",
        "date": "2019-05-28",
        "content": "\nW \u015brod\u0119 22 maja 2019 roku w czasie \u201ednia otwartego dla rodzic\u00f3w\u201d w I LO w Chrzanowie odby\u0142o si\u0119 spotkanie z pani\u0105 Iwon\u0105 Szelichiewicz z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie, kt\u00f3ra przynios\u0142a do szko\u0142y walizk\u0119 edukacyjn\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 r\u00f3\u017cne rodzaje narkotyk\u00f3w, oczywi\u015bcie by\u0142y to atrapy oraz gad\u017cet\u00f3w wykorzystywanych przez osoby za\u017cywaj\u0105ce narkotyki. Wszystko mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 z bliska i dotkn\u0105\u0107. Pani Szelichiewicz przedstawi\u0142a r\u00f3wnie\u017c skutki za\u017cywania narkotyk\u00f3w oraz wyja\u015bni\u0142a, jak bardzo niebezpieczne mog\u0105 by\u0107 dopalacze.\u00a0 M\u0142odzie\u017c nie zdaje sobie sprawy, \u017ce s\u0105 to substancje o nieznanym sk\u0142adzie, kt\u00f3re najcz\u0119\u015bciej s\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci. Rodzice mieli r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144.\n\u00a0\nDyrekcja I LO sk\u0142ada serdeczne podzi\u0119kowania pani Iwonie Szelichiewicz za bardzo ciekaw\u0105 i pouczaj\u0105c\u0105 prelekcj\u0119.\n"
    },
    "823": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/61740201_660008214413117_6237246408848572416_n.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n",
        "date": "2019-05-28",
        "content": "\nW dniu 21 maja 2019 roku odby\u0142 si\u0119 Powiatowy Konkurs Ekologiczny. Zawody odbywaly si\u0119 w dw\u00f3ch kategorach - szko\u0142y ponadgimnazjalne oraz szko\u0142y podstawowe i gimnazja.\nKonkurs podzielony by\u0142 na dwa etapy - pisemny i ustny. W przerwie uczestnicy mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142uchania wyk\u0142adu Pana Remgiusza Lichoty z PTT w Chrzanowe na temat \"Parki Narodowe po\u0142udnowej Polski\" oraz prelekcji Pani Anny Rejdych z Nadle\u015bnictwa Chrzan\u00f3w dotyczacej pracy nadle\u015bnictwa i ochrony przyrody w powiecie chrzanowskim.\n\u00a0\n\u00a0\nWyniki rywalizacji:\nKategoria: szko\u0142y podstawowe i gimnazja\nI miejsce - Gabriela Rembiecha (op. Anita Lis)\nII miejsce - Kornelia Kie\u0142tyka (op.\u00a0Violetta Siewiorek)\nIII miejsce - Zuzanna Furtak (op. Anita Lis)\nwyr\u00f3znienie - Milena Kmak (op.\u00a0Violetta Siewiorek)\n\u00a0\nKategoria: szko\u0142y ponadgimnazjalne\nI miejsce - Kacper Pamu\u0142a (op. Bo\u017cena Beirca)\nII miejsce - Maciej Janicki (op. Beata Urba\u0144czyk)\nIII miejsce - Alaksandra Furmanik (op.\u00a0Miros\u0142awa Przeworowska-Kawala)\nwyr\u00f3znienie - Weronika Zaj\u0105c (op. Beata Urba\u0144czyk)\n\u00a0\nDodatkowo uczniowie nie zakwalifikowani do cze\u015bci ustnej wzi\u0119li udzia\u0142 w quizie ekologicznym, w kt\u00f3rym nagrodzono na najwy\u017cszy wynik\u00a0Aleksandr\u0119 Jak\u00f3bik i Rados\u0142awa Siejk\u0119 z PCE w Chrzanowie oraz Miko\u0142aja Wilka z I LO w Chrzanowie.\n\u00a0\nGratulujemy wszystkim uczestnikom i zapraszamy za rok!\n"
    },
    "824": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/rekrutacja.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI LO w Chrzanowie stawia na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z uczelniami\n\t\t",
        "date": "2019-05-30",
        "content": "\nDla absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie w najbli\u017cszym roku szkolnym proponuje klasy pod patronatem wy\u017cszych uczelni.\n\u00a0\nUczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych w najbli\u017cszym roku szkolnym b\u0119d\u0105 mogli kontynuowa\u0107 nauk\u0119 w klasach o nast\u0119puj\u0105cych rozszerzeniach:\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 matematyka, fizyka, informatyka \u2013 klasa pod patronatem AGH\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 biologia, chemia, matematyka \u2013 klasa pod patronatem Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 geografia, WOS, j. angielski\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 j. polski, historia, j. angielski\n\u00a0\n\u00a0\nCo daje patronat?\nUczniowie b\u0119d\u0105 mieli bezpo\u015bredni kontakt z uczelni\u0105, udzia\u0142 w wyk\u0142adach na terenie szko\u0142y prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowych, wyjazdy na uczenie, udzia\u0142 w zaj\u0119ciach prowadzonych w salach dydaktycznych uczelni, a tak\u017ce zaj\u0119cia on line i ko\u0142a naukowe, kt\u00f3re I LO realizuje ju\u017c od kilku lat w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej. Ponadto uczniowie klasy biologicznej b\u0119d\u0105 mieli niekt\u00f3re zaj\u0119cia, szczeg\u00f3lnie te dotycz\u0105ce mikrobiologii, prowadzone w laboratorium diagnostycznym Szpitala Powiatowego w Chrzanowie. Uczniowie tej klasy wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie badawczym wsp\u00f3lnie z ko\u0142em naukowym Collegium Medicum, na kt\u00f3ry szko\u0142a w\u0142a\u015bnie zdoby\u0142a dofinansowanie z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Tematem projektu b\u0119dzie cukrzyca jako choroba cywilizacyjna. Projekt zako\u0144czy si\u0119 wydaniem wsp\u00f3lnej publikacji. Uczniowie tej klasy b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c przygotowani do studiowania na Wydziale Lekarskim Collegium Medicum dzi\u0119ki matematyce rozszerzonej, kt\u00f3ra jest wymagana w czasie rekrutacji na r\u00f3wni z biologi\u0105 i chemi\u0105.\nWe wtorek 28 maja 2019 roku w I LO odby\u0142 si\u0119 powiatowy konkurs biologiczny dla uczni\u00f3w klas VIII szk\u00f3\u0142 podstawowych, klas III gimnazjalnych oraz szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych dotycz\u0105cy anatomii i fizjologii cz\u0142owieka. Konkurs obj\u0105\u0142 patronatem Prof. dr hab. Maciej Ma\u0142ecki \u2013 Dziekan Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum, absolwent I LO w Chrzanowie.\nPonadto Liceum jest w trakcie rozm\u00f3w dotycz\u0105cych patronatu nad klas\u0105 geograficzn\u0105 przez Wydzia\u0142 Geografii i Geologii Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. W pi\u0105tek 17 maja 2019 roku uczniowie I LO mieli okazj\u0119 uczestniczy\u0107 w spotkaniu z absolwentem Prof. dr hab. Kazimierzem Krzemieniem - kierownikiem Zak\u0142adu Geomorfologii Instytutu Geografii i Gospodarki Przestrzennej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, kt\u00f3ry zaproponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 terenowych w stacji badawczej w \u0141azach.\n\u00a0\n"
    },
    "825": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wehonoryourdedication1.jpg",
        "title": "\n\t\t\t PI\u0104TEK Z J\u0118ZYKIEM W\u0141OSKIM\n\t\t",
        "date": "2019-05-30",
        "content": "\nZapraszam wszystkich zainteresowanych na dodatkowe zaj\u0119cia z j. w\u0142oskiego. Nasze pogaduszki odb\u0119d\u0105 si\u0119 w bibliotece szkolnej 31.maja o godzinie 13.00\n\u00a0\nARRIVEDERCI\n"
    },
    "826": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/62112530_327723348124547_517236267142873088_n.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs Biologiczny\n",
        "date": "2019-05-30",
        "content": "\nW dniu 28.05.2019 r. odby\u0142 si\u0119 w I LO w Chrzanowie Powiatowy Konkurs Biologiczny pod patronatem prof.dr hab.\u00a0 Macieja Ma\u0142eckiego - Dziekana Wydzia\u0142u lekarskiego Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie.\n\u00a0\nPrzeprowadzany by\u0142 na dw\u00f3ch poziomach - I: gimnazja\u00a0 i szko\u0142y podstawowe oraz II: szko\u0142y ponadgimnazjalne. Pomimo, jak dowiedzieli\u015bmy si\u0119 po konkursie, \u017ce test by\u0142 bardzo trudny, wyniki by\u0142y \u015bwietne. Zwyci\u0119zcy z ka\u017cdego poziomu zdobyli z testu a\u017c 32 punkty na 40 mo\u017cliwych.\u00a0\r\n\u00a0\nNagrodzeni zostali:\nPoziom I:\nI m-ce: Joanna Koco\u0144 - Szko\u0142a Podstawowa Nr1 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Chrzanowie ( opiekun: Jolanta Ferenc-Plac)\nII m-ce: Maria Pietrzyk - Szko\u0142a Podstawowa w M\u0142oszowej (opiekun: Violetta Siewiorek)\nIII m: Zuzanna Furtak -\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa Nr 3\u00a0w Chrzanowie (opiekun: Marta Da\u0144k\u00f3w)\nPoziom II:\nI m-ce: Kacper Pamu\u0142a - I LO W Chrzanowie (opiekun dr Bo\u017cena Bierca)\nII m-ce: Emilia Malik -\u00a0 I LO W Chrzanowie (opiekun\u00a0Beata \u0141apuszek)\nIII m-ce: Natalia Sawka - LO w Trzebini (opiekun: Beata Ma\u015bko)\u00a0\n\nPo konkursie uczestnicy spotkali si\u0119 z Dyrektor I LO, kt\u00f3ra opowiedzia\u0142a o biologicznych pracach naukowych przeprowadzanych przez Biologiczne Ko\u0142o Naukowe Chmury Edukacyjnej oraz o osi\u0105gni\u0119ciach tego Ko\u0142a w Ma\u0142opolsce\n\u00a0\n\n\n\n"
    },
    "827": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/do7czerwcapodajemytytuyksieknanagrody.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKsi\u0105\u017cki na nagrody za \u015bwiadectwo z paskiem\n\t\t",
        "date": "2019-05-31",
        "content": "\nUczniowie, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli \u015bwiadectwo z wyr\u00f3\u017cnieniem proszeni s\u0105 o podanie tytu\u0142u i autora ksi\u0105\u017cki, kt\u00f3r\u0105 chcieliby otrzyma\u0107 jako nagrod\u0119 na zako\u0144czenie roku. Termin podawania ksi\u0105\u017cek mija 7 czerwca, po tym terminie ksi\u0105\u017cki wybior\u0105 dla Was nauczyciele bibliotekarze.\n"
    },
    "828": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/6484fde220af4c2cf79dcd39ca4c98fd-0.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eChemiczne tajemnice Staszica\u201d \n\t\t",
        "date": "2019-05-31",
        "content": "\nW ramach wsp\u00f3\u0142pracy z krakowskim AGH w roku szkolnym 2018\/2019 w naszym liceum by\u0142y prowadzone zaj\u0119cia dodatkowe z chemii. Od pa\u017adziernika 2018 roku spotykali\u015bmy si\u0119 w sali chemicznej pod czujnym okiem pani Marzanny M\u0105sior, kt\u00f3ra przybli\u017ca\u0142a nam \u015bwiat chemii.\nOmawiali\u015bmy wiele przydatnych w dalszej edukacji zagadnie\u0144. Rozwi\u0105zywali\u015bmy arkusze maturalne, wyja\u015bniali\u015bmy nurtuj\u0105ce nas problemy natury chemicznej, \u0107wiczyli\u015bmy umiej\u0119tno\u015b\u0107 pos\u0142ugiwania si\u0119 w\u0142a\u015bciw\u0105 terminologi\u0105 chemiczn\u0105. Tak bardzo zaanga\u017cowali\u015bmy si\u0119 w prac\u0119 teoretyczn\u0105, \u017ce zabrak\u0142o nam czasu na cz\u0119\u015b\u0107 do\u015bwiadczaln\u0105. Ale mamy nadziej\u0119, \u017ce uda nam si\u0119 to nadrobi\u0107 w przysz\u0142ym roku szkolnym. Jedno z pi\u0119tnastu dwugodzinnych spotka\u0144 mia\u0142o form\u0119 wyk\u0142adu prowadzonego przez pracownika AGH w Krakowie.\nZaj\u0119cia prowadzone w ramach roku zerowego by\u0142y bardzo przydatne i ciekawe. My\u015bl\u0119, \u017ce wszyscy uczestnicy wyczekuj\u0105 powrotu w przysz\u0142ym roku. Bardzo polecam korzystanie z zaj\u0119\u0107 dodatkowych organizowanych na terenie naszej szko\u0142y, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 rozwijanie swoich zainteresowa\u0144.\n\u00a0\n"
    },
    "829": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/318832524cc7cb48a19f236ead32fa06-0.jpg",
        "title": "\nWarsztaty chemiczne - Wydzia\u0142 Chemii UJ \n",
        "date": "2019-05-31",
        "content": "\nOd grudnia zesz\u0142ego roku nasza grupa chemik\u00f3w, pod opiek\u0105 pani profesor Marzanny M\u0105sior, je\u017adzi dwa razy w miesi\u0105cu do laboratori\u00f3w UJ, na \u0107wiczenia i do\u015bwiadczenia pod okiem pracownik\u00f3w uczelni. Dzi\u0119ki wyjazdom na Uniwersytet Jagiello\u0144ski mamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 powt\u00f3rzy\u0107 poznany materia\u0142, rozwin\u0105\u0107 swoje zainteresowania zwi\u0105zane z przedmiotem oraz pozna\u0107 uczelni\u0119. Podczas zaj\u0119\u0107 przygotowujemy roztwory i przeprowadzamy do\u015bwiadczenia. Analizujemy pr\u00f3bki roztwor\u00f3w, stosuj\u0105c ciekawe metody, na przyk\u0142ad analiz\u0119 p\u0142omieniow\u0105, czyli identyfikacj\u0119 kation\u00f3w przez spalenie ich na platynowym druciku i obserwacj\u0119 koloru p\u0142omienia. Przeprowadzaj\u0105c do\u015bwiadczenia nie tylko si\u0119 uczymy, ale pracuj\u0105c w grupach mo\u017cemy lepiej si\u0119 pozna\u0107 i dobrze bawi\u0107. Wiedza zdobyta na zaj\u0119ciach z pewno\u015bci\u0105 przyda si\u0119 nam na maturze i na d\u0142ugo zapadnie w pami\u0119\u0107. \n"
    },
    "830": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190528_133013.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W MIKSTACH SIATKARSKICH  W ROKU SZKOLNYM 2018\/2019\n\t\t",
        "date": "2019-06-03",
        "content": "\nW dniu 28 maja 2019r. na hali sportowej przy I LO odby\u0142y si\u0119 Mistrzostwa Szko\u0142y w mikstach siatkarskich. W zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 dziesi\u0119\u0107 par reprezentuj\u0105cych klasy pierwsze, drugie oraz tegorocznych maturzyst\u00f3w Staszica.\n\u00a0\nwi\u0119cej....\n"
    },
    "831": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_55.jpg",
        "title": "\nI Powiatowe Zawody Matematyczne\n",
        "date": "2019-06-05",
        "content": "\nW dniu 16 maja 2019 w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie odby\u0142y si\u0119 I Powiatowe Zawody Matematyczne. W konkursie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 71 uczni\u00f3w w tym:\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kategoria klasy \u00f3sme szko\u0142y podstawowej \u2013 27 os\u00f3b\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kategoria III klasy gimnazjum \u2013 12 os\u00f3b\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kategoria I klasy liceum i technikum- 20 os\u00f3b\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kategoria II klasy liceum i technikum \u2013 12 os\u00f3b\n\n\u00a0\nSzko\u0142y Powiatu Chrzanowskiego z kt\u00f3rych uczniowie wzi\u0119li udzia\u0142 w konkursie:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Chrzanowie.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa Nr 3 w Chrzanowie\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa Nr 6 w Chrzanowie\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa Nr 10 w Chrzanowie\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa w Babicach\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa M\u0142oszowa\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa w Rozkochowie\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa w Psarach\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Libi\u0105\u017cu\n\u00a0 Szko\u0142a Podstawowa w Zag\u00f3rzu\n\u00a0 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142\u00a0 Ekonomiczno \u2013 Chemicznych w Trzebini\n\u00a0 \u00a0II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie\n\u00a0 \u00a0I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie\n\n"
    },
    "832": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zacznikbeztytuu00021.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne\n\t\t",
        "date": "2019-06-11",
        "content": "\nZ g\u0142\u0119bokim smutkiem i \u017calem zawiadamiamy, \u017ce w dniu 10 czerwca 2019r. zmar\u0142a profesor Zdzis\u0142awa Solarska. Wieloletni nauczyciel biologii i chemii w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie.\n\u00a0\nNabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne zostanie odprawione w dniu 13 czerwca 2019r. o godz 16.30 w ko\u015bciele pw \u015awietego Miko\u0142aja w Chrzanowie. Uroczysto\u015bci pogrzebowe odb\u0119d\u0105 si\u0119 na cmentarzu parafialnym w Chrzanowie.\n"
    },
    "833": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imag0126.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDyplomy DSD II zosta\u0142y rozdane!\n\t\t",
        "date": "2019-06-11",
        "content": "\nDnia 5 czerwca 2019 r. przedstawiciele programu DSD II w Polsce Susanne Lindemann oraz Ralf Auris wr\u0119czyli naszym absolwentom mi\u0119dzynarodowe certyfikaty j\u0119zykowe z j\u0119zyka niemieckiego DSD II na poziomie B2 i C1. Wszystkim serdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "834": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190604_102703.jpg",
        "title": "\nPRZEDSTAWIENIE PROFILAKTYCZNE - STOP NA\u0141OGOM\n",
        "date": "2019-06-11",
        "content": "\nW ramach profilaktyki uzale\u017cnie\u0144 4 czerwca br. w naszej szkole uczniowie klas pierwszych uczestniczyli w przedstawieniu profilaktycznym, kt\u00f3rzy przygotowali ..... uczniowie klas starszych.\n\u00a0\nRelacja fotograficzna\n"
    },
    "835": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_24.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku szkolnego 2018\/2019\n\t\t",
        "date": "2019-06-13",
        "content": "\nUroczysto\u015b\u0107 zako\u0144czenia roku szkolnego 2018\/2019 odb\u0119dzie si\u0119 19 czerwca 2019 roku o godzinie 13.00 na sali gimnastycznej w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie przy ulicy Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\nW tym dniu nie odbywaj\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia lekcyjne.\n"
    },
    "836": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/podziekowanieptt.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSprz\u0105tanie Beskid\u00f3w 2019\n\t\t",
        "date": "2019-06-17",
        "content": "\nW sobot\u0119 15 czerwca 2019 roku odby\u0142o si\u0119 podsumowanie akcji Sprz\u0105tamy Beskidy z PTT. W tym roku akcja odbywa\u0142a si\u0119 od kwietnia do czerwca i obejmowa\u0142a pasma g\u00f3rskie Beskidu \u017bywieckiego, Beskidu Wysokiego i Beskidu Ma\u0142ego. Dodatkowo sprz\u0105tano okolice Chrzanowa. W akcji brali udzia\u0142 uczniowie i opiekunowie Naszego Szkolengo Ko\u0142a Krajoznawczego.\n\u00a0\nZapraszamy do udzia\u0142u za rok.\n"
    },
    "837": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_90.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWyjazd na warsztaty letnie dla m\u0142odzie\u017cy 23-28 czerwca 2019 roku\n\t\t",
        "date": "2019-06-17",
        "content": "\nWyjazd uczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w: niedziela 23.06.2019 roku\nZbi\u00f3rka:\n- uczestnicy zaj\u0119\u0107 z j. angielski PWSZ Tarn\u00f3w godz. 15.30\n- uczestnicy pozosta\u0142ych zaj\u0119\u0107 (Krak\u00f3w) godz. 16.00\nMiejsce zbi\u00f3rki: parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie ul. Partyzant\u00f3w 2\nUczestnik\u00f3w prosimy o punktualne przybycie.\nProsimy o zabranie ze sob\u0105 podpisanych dokument\u00f3w (regulamin, o\u015bwiadczenie, karta kwalifikacyjna), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne aby pojecha\u0107 na warsztaty\n\u00a0\nW za\u0142\u0105czeniu link z informacj\u0105 dot. miejsc zakwaterowani m\u0142odzie\u017cy\n"
    },
    "838": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190612_172523.jpg",
        "title": "\nTRZY FINALISTKI Z NASZEJ SZKO\u0141Y\n",
        "date": "2019-06-21",
        "content": "\nW dniu 12 czerwca br. odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 II Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady Pedagogicznej w Wydziale Studi\u00f3w Edukacyjnych Uniwesytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu. Z naszej szko\u0142y zakwalifikowa\u0142o si\u0119 najwi\u0119cej finalist\u00f3w. Finalistkami zosta\u0142y Daria Kotela z Ia, Hanna Legie\u0107 Ie i Weronika Banasik z IIIb. Opiekun Katarzyna Szczupak pedagog szkolny. Hanna Legie\u0107 otrzyma\u0142a specjaln\u0105 Nagrod\u0119 Otwartego Serca.\n\u00a0\nGratulujemy!!!\n"
    },
    "839": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/lo_42.jpg",
        "title": "\nZosia \u017bak z klasy II a najlepsz\u0105 uczennic\u0105 w I LO\n",
        "date": "2019-06-25",
        "content": "\n19 czerwca 2019 r. Zosia \u017bak z klasy II a odebra\u0142a z r\u0105k pani dyrektor dr Bo\u017ceny Biercy nagrod\u0119 w postaci laptopa ufundowanego przez Kancelari\u0119 Adwokack\u0105 pana Macieja Szczerby w Krakowie, dla najlepszego ucznia w I LO w roku szkolnym 2018\/2019.\u00a0\n\u00a0\nZosia osi\u0105gn\u0119\u0142a nie tylko wysok\u0105 \u015bredni\u0105 ocen \u2013 5, 22 ale zosta\u0142a Finalistk\u0105 Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady o Z\u0142oty Indeks Politechniki \u015al\u0105skiej, Finalistk\u0105 II edycji Og\u00f3lnopolskiego Jagiello\u0144skiego Turnieju Matematycznego oraz Finalistka og\u00f3lnopolskiej Olimpiady o Z\u0142oty Indeks Politechniki Krakowskiej. Zaj\u0119\u0142a 4. miejsce na szczeblu wojew\u00f3dzkim w Olimpiadzie \u201eWarto wiedzie\u0107 wi\u0119cej o ubezpieczeniach spo\u0142ecznych\u201d, wzi\u0119\u0142a udzia\u0142\u00a0 w p\u00f3\u0142finale XII Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady o Diamentowy Indeks AGH oraz udzia\u0142 w etapie wojew\u00f3dzkim III edycji Olimpiady Statystycznej. Zosia zaj\u0119\u0142a tak\u017ce I miejsce w Powiatowym Konkursie \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie\u201d oraz I miejsce w I Powiatowych Zawodach Matematycznych. Zdoby\u0142a ponadto wyr\u00f3\u017cnienie w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Kangur Matematyczny oraz 26. miejsce w finale XVI Mistrzostw Polski w Grach Matematycznych i Logicznych.\n\u00a0\nZosi gratulujemy, a Kancelarii Adwokackiej pana Macieja Szczerby dzi\u0119kujemy za wspieranie zdolnych uczni\u00f3w.\n\u00a0\n"
    },
    "840": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ile-kosztuja-podreczniki-uzywane-195923-900x900.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych\n\t\t",
        "date": "2019-08-22",
        "content": "\nJu\u017c 6 wrze\u015bnia 2019 roku odb\u0119dzie si\u0119 kiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych. Zapraszamy wszystkich ch\u0119tnych!\n"
    },
    "841": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/f-plakat-konkursu-fotograficznego-szlakiem-architektury-drewnianej-w-malopolsce.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Fotograficzny \n\t\t",
        "date": "2019-08-27",
        "content": "\nKonkurs Fotograficzny Szlakiem Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce\n\u00a0\nKonkurs\u00a0skierowany jest do uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych oraz Ponadpodstawowych, a jego celem jest kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci obywatelskiej, historycznej oraz religijno-kulturowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy w oparciu o poznanie obiekt\u00f3w nale\u017c\u0105cych do\u00a0Szlaku Architektury Drewnianej z terenu Wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.\u00a0Konkurs\u00a0zach\u0119ca r\u00f3wnie\u017c m\u0142odzie\u017c do odkrywania zabytk\u00f3w architektury, zainteresowania turystyk\u0105 oraz histori\u0105 lokaln\u0105 i regionaln\u0105.\n\u00a0\nNagrodami w\u00a0Konkursie\u00a0s\u0105 m.in. zaproszenia dla ca\u0142ej klasy do\u00a0Kopalni Soli Bochnia,\u00a0Termy Bania,\u00a0\u017bywego Muzeum Obwarzanka w Krakowie,\u00a0Muzeum Domu Rodzinnego Jana Paw\u0142a II w Wadowicach,\u00a0Apilandii Interaktywnego Centrum Pszczelarstwa \u0141yso\u0144, nagrody rzeczowe oraz wiele innych.\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji dotycz\u0105cych\u00a0Konkursu\u00a0u p. Wawrzyniak lub\u00a0na stronie internetowej\n\u00a0www.drewniana.malopolska.pl\/konkurs\noraz stronach internetowych\u00a0Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego\u00a0i\u00a0Kuratorium O\u015bwiaty w Krakowie.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "842": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_60.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2019\/2020\n\t\t",
        "date": "2019-08-27",
        "content": "\nRozpocz\u0119cie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 2 wrze\u015bnia 2019 roku na ma\u0142ej sali gimnastycznej:\ngodz. 8.00 klasy pierwsze po szkole podstawowej\ngodz. 9.00 klasy pierwsze po gimnazjum\ngodz. 10.00 klasy drugie\ngodz. 11.00 klasy trzecie\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nKiermasz ksi\u0105\u017cek u\u017cywanych b\u0119dzie 6 wrze\u015bnia 2019 roku w bibliotece szkolnej. Zapraszamy absolwent\u00f3w.\n"
    },
    "843": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsc04996.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUczniowie otrzymali Stypendia Starosty Powiatu Chrzanowskiego\n\t\t",
        "date": "2019-08-28",
        "content": "\nWeronika Banasik i Kornel Pierzcha\u0142a,\u00a0absolwenci Naszego Liceum odebrali we wtorek podczas uroczystej sesji Rady Powiatu Chrzanowskiego stypendia.\n2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych to nagroda za wzorowe zachowanie w szkole, \u015bredni\u0105 ocen min. 4,5 oraz uzyskanie tytu\u0142u laureata olimpiad przedmiotowych lub tematycznych organizowanych przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Gratulujemy!\u00a0\n\u00a0\nOpiekunem naukowym stypendyst\u00f3w by\u0142a prof. Barbara Wawrzyniak\n\n"
    },
    "844": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/stypendia_szkolne.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIA W ROKU SZKOLNYM 2019\/20\n\t\t",
        "date": "2019-09-04",
        "content": "\n\u00a0\nUczniowie kt\u00f3rzy w roku szkolnym 2018\/19 osi\u0105gn\u0119li sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe w konkursach, olimpiadach, turniejach itp. lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2019\/20.\n\u00a0\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\n\u00a0\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "845": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/70280245_2426929127393131_6381056594116870144_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNASI STYPENDY\u015aCI \n\t\t",
        "date": "2019-09-04",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce w roku szkolnym 2018\/19 dziesi\u0119cioro naszych uczni\u00f3w uzyska\u0142o stypendium naukowe \"Regionalny program stypendialny dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych\".\n\u00a0\nAleksandra S\u0142owik Ia\nZofia \u017bak IIa\nJulia Jo\u0144ca IIb\nLeon Sm\u00f3\u0142ka IIIa\nPatryk Rumin IIIa\nWeronika Banasik IIIb\nAnna Pituch IIId\nBarbara Jarosz IIId\nKatarzyna Cira IIId\nWeronika K\u0142eczek IIId\n\u00a0\nSerdecznie Wam gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\n"
    },
    "846": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/miksty_0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMistrzostwa szko\u0142y w mikstach siatkarskich\n\t\t",
        "date": "2019-09-09",
        "content": "\nTermin rozgrywek:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wtorek\u00a0\u00a0 godz. 1500\u00a0\u00a0 \nDru\u017cyny:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 dw\u00f3jki mieszane\nBoisko:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 9 x 4,5m\nSystem gry:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ka\u017cdy z ka\u017cdym do dw\u00f3ch\u00a0 wygranych set\u00f3w, wed\u0142ug sporz\u0105dzonego harmonogramu rozgrywek.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Niezg\u0142oszenie si\u0119 dru\u017cyny w wyznaczonym terminie oznacza wygran\u0105 dla dru\u017cyny obecnej \/2:0\/.\nW jednym terminie r\u00f3wnocze\u015bnie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 dwa mecze na r\u00f3wnoleg\u0142ych boiskach.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia dru\u017cyn przyjmuje organizator: R. Solarska\n"
    },
    "847": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wycieczkadowochzkursemjzykowym-wochypnocneipoudniowe2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRuszy\u0142 nab\u00f3r na wycieczk\u0119 do W\u0142och\n\t\t",
        "date": "2019-09-09",
        "content": "\nSzczeg\u00f3\u0142owy plan zwiedzania i terminarz wyjazdu do W\u0142och znajduje si\u0119 na plakacie informacyjnym. Wszystkich ch\u0119tnych zapraszamy do zapoznania si\u0119 z nim i czekamy na Wasze zg\u0142oszenia do 15 wrze\u015bnia. Zapisy u prof. R. Daszyka sala informatyczna.\n"
    },
    "848": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/kkozjzykawoskiego.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOD PRZYSZ\u0141EGO TYGODNIA RUSZA KO\u0141O Z J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2019-09-12",
        "content": "\nCh\u0119tni na dodatkowe zaj\u0119cia z j. w\u0142oskiego mog\u0105 zg\u0142asza\u0107 si\u0119 do nauczyciela j. w\u0142oskiego wraz z informacjami o swoim planie lekcji. Zapraszamy wszystkich zainteresowanych r\u00f3wnie\u017c do kontaktu na facebooku: Magdalena ItaliAmo.\n"
    },
    "849": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dofa-20.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs na plakat\n\t\t",
        "date": "2019-09-16",
        "content": "\nDyrekcja I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie og\u0142asza konkurs na plakat na temat \u201eZdrowy styl \u017cycia i profilaktyka cukrzycy\u201d.\n\u00a0\nW konkursie mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 uczniowie I LO. Rozmiar i technika wykonania plakatu s\u0105 dowolne. Prace mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 w sekretariacie szko\u0142y w terminie do 27 wrze\u015bnia 2019 roku.\n\u00a0\nNajlepszy plakat zostanie nagrodzony oraz wydrukowany jako promocja projektu \u201eCukrzyca \u2013 choroba cywilizacyjna\u201d, kt\u00f3ry realizujemy wsp\u00f3lnie z ko\u0142em naukowym z Collegium Medicum UJ w Krakowie.\n\u00a0\nProjekt uzyska\u0142 dofinansowanie w ramach zadania publicznego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w obszarze nauki, szkolnictwa wy\u017cszego, edukacji, o\u015bwiaty i wychowania w\u00a02019 r. pn. \u201eNaukowe Inspiracje-Ciekawe i Kreatywne\u201d.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "850": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/k.jpg",
        "title": "\nKonkursy geograficzne\n",
        "date": "2019-09-16",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w konkursach geograficznych:\nKonkurs wiedzy o wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim\nKonkurs wiedzy geologicznej OKAWANGO\nOlimpiada o Diamentowy Index AGH\nGeoPlaneta\nOlimpiada Statystyczna\n\u00a0\nZg\u0142oszenia u nauczycieli geografii\u00a0\n"
    },
    "851": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-mche.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\n\t\t",
        "date": "2019-09-22",
        "content": "\nPrzed\u0142u\u017cenie rekrutacji do projektu Chrzanowskie ILO w chmurze edukacyjnej- IV edycja\n\u00a0\nW zwi\u0105zku z wolnymi miejscami na zaj\u0119cia on-line z przedsi\u0119biorczo\u015bci , fizyki i informatyki decyzj\u0105 Komisji Rekrutacyjnej rekrutacja do projektu zostaje przed\u0142u\u017cona do dnia 30 wrze\u015bnia 2019 roku.\n"
    },
    "852": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bitwa.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBitwa Warszawska - Powiatowy Konkurs Historyczny\n\t\t",
        "date": "2019-09-22",
        "content": "\nCelem konkursu jest upowszechnienie wiedzy o wielkim zwyci\u0119stwie Polak\u00f3w nad\u00a0bolszewikami w roku 1920.\nTematyk\u0105 konkursu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c kszta\u0142towanie si\u0119 granic II RP (postanowienia\u00a0traktatu wersalskiego, powstanie wielkopolskie, powstania \u015bl\u0105skie, plebiscyty,\u00a0wojna z Rosj\u0105 sowieck\u0105, sp\u00f3r z Czechos\u0142owacj\u0105 o Zaolzie, z Litw\u0105 o Wilno, wojna\u00a0z Ukrain\u0105 o Galicj\u0119 Wschodni\u0105).\nW konkursie mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz uczniowie\u00a0szk\u00f3\u0142 \u015brednich powiatu chrzanowskiego.Ka\u017cda szko\u0142a mo\u017ce wystawi\u0107 maksymalnie 5 uczestnik\u00f3w. t\u00f3rej zostanie zakwalifikowanych po 5 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 podstawowych i ze szk\u00f3\u0142\u00a0\u015brednich.\nKonkurs odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 19 listopada 2019 roku o godzinie 9.00 w budynku I\u00a0LO w Chrzanowie ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0Zg\u0142oszenia szk\u00f3\u0142 do konkursu prosimy dokonywa\u0107 do 8 listopada 2019 roku.Tel.: 32 623 27 48 (sekretariat szko\u0142y)mail: liceum1@poczta.fm\nInformacje na temat konkursu bezpo\u015brednio u p. Marka \u015aliwy.\n"
    },
    "853": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/rozwijamyszkolngazet2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNab\u00f3r do gazetki szkolnej NAD POZIOMY\n\t\t",
        "date": "2019-09-22",
        "content": "\nROZWIJAMY SZKOLN\u0104 GAZET\u0118! REDAKCJA I OPIEKA SZKOLNEJ GAZETY \"NAD POZIOMY\" OG\u0141ASZA NAB\u00d3R: DZIENNIKARZY, REPORTER\u00d3W, GRAFIK\u00d3W KOMPUTEROWYCH, MARKETINGOWC\u00d3W, PLASTYK\u00d3W, OS\u00d3B Z PASJ\u0104\n\u00a0\nW ZAMIAN: zdob\u0119dziecie i wzmocnicie nowe kompetencje, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne (praca w grupie, komunikacja), rozwiniecie kreatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, zdolno\u015bci organizacyjne.\n\u00a0\nWYJAZDY, SZKOLENIA, SPOTKANIA Z LUD\u0179MI MEDI\u00d3W I TW\u00d3RCAMI - dla najbardziej zaanga\u017cowanych. ZAPRASZAMY \u2013 CZEKAMY \u2013 WZYWAMY LICEALIST\u00d3W STASZICA ZANIM OCENISZ - POKA\u017b CO SAM POTRAFISZ\n\u00a0\nZG\u0141OSZENIA DO 30 WRZE\u015aNIA 2019 R. \n\u00a0\nKont akt: GRUPA NA FB -NAD POZIOMKI\nM. BRO\u017bEK -s a l a 4, B. JANDA- BIBLIOTEKA, A. MARZEC- s a l a 60\n"
    },
    "854": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/szs.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOgromny sukces szkolnych sportowc\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2019-09-26",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce w klasyfikacji generalnej Ma\u0142opolskiej Licealiady M\u0142odzie\u017cy za rok szkolny 2018\/2019 I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie zaj\u0119\u0142o bardzo wysokie 16 miejsce na 116 sklasyfikowanych szk\u00f3\u0142.\n\u00a0\nO wysokim miejscu w rankingu zadecydowa\u0142 udzia\u0142 naszych reprezentacji w fina\u0142ach wojew\u00f3dzkim w p\u0142ywaniu i koszyk\u00f3wce dziewcz\u0105t oraz miejsca medalowe w p\u0142ywaniu indywidualnym i dru\u017cynowym dziewcz\u0105t.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142owe zestawienie szk\u00f3\u0142 pod tym adresem:\n\u00a0\nhttp:\/\/www.mszs.krakow.pl\/wyn%202018%202019%20ims\/punktacja_szkol_lic_2018_2019.pdf\n\u00a0\n"
    },
    "855": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20190925_101742.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZARZ\u0104D SAMORZ\u0104DU UCZNIOWSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2019-09-26",
        "content": "\nZARZ\u0104D SAMORZ\u0104DU UCZNIOWSKIEGO\n\u00a0\nPrzewodnicz\u0105cy: Miko\u0142aj Ka\u0142u\u017ca.Zast\u0119pca Przewodnicz\u0105cego: Alan Dudzik.Sekretarz: Julia Ga\u0142uszewska.Skarbnik: Wiktor S\u0142owik.Cz\u0142onkowie: Damian G\u0105sior, Kacper Szczurek,\u00a0Bartosz Zieli\u0144ski, Kacper Ziomek.\n\u00a0\nOpiekunowie: prof. Jolanta Staniszewska, prof. Piotr Kolasa\n"
    },
    "856": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image000000_01.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w\n",
        "date": "2019-09-27",
        "content": "\nDzi\u015b w Miejskiej Bibliotece Publicznej odbywa si\u0119 Ma\u0142opolska Noc Naukowc\u00f3w. Nasze liceum reprezentuj\u0105 uczniowie z grup rozszerzonych z fizyki, chemii i biologii wraz z nauczycielami, Pani\u0105 Malik, Pani\u0105 M\u0105sior i Pani\u0105 Urba\u0144czyk.\n\u00a0\nSuper zabawa i mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia wiedzy z r\u00f3\u017cnych dziedzin nauki.\n"
    },
    "857": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191001_103114292.jpg",
        "title": "\nZd\u0105\u017cy\u0107 przed rakiem\n",
        "date": "2019-10-01",
        "content": "\n1 pa\u017adziernika 2019 roku m\u0142odzie\u017c naszej szko\u0142y wys\u0142ucha\u0142a wyk\u0142adu na temat wczesnych objaw\u00f3w nowotwor\u00f3w z\u0142o\u015bliwych wyg\u0142oszonego przez pani\u0105 dr Mari\u0119 Srebro - onkologa ze Szpitala Wojew\u00f3dzkiego im. \u015aw. \u0141ukasza w Tarnowie oraz uczestniczy\u0142a w pokazie samobadania piersi i j\u0105der prowadzonym przez specjalistki piel\u0119gniarstwa onkologicznego. Ka\u017cdy uczestnik m\u00f3g\u0142 sam zbada\u0107 fantoma.\n"
    },
    "858": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20190927_172009.jpg",
        "title": "\nChemicy na Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w\n",
        "date": "2019-10-01",
        "content": "\n27.09.2019 w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie mo\u017cna by\u0142o w niecodzienny spos\u00f3b zg\u0142\u0119bia\u0107 tajniki z r\u00f3\u017cnych dziedzin nauki w ramach Ma\u0142opolskiej Nocy Naukowc\u00f3w. M\u0142odzi chemicy z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego pod opiek\u0105 pani Marzanny M\u0105sior zademonstrowali ciekawe eksperymenty zgodnie z tematem \u201eBarwna chemia\u201d. Zainteresowanie by\u0142o ogromne, a by\u0142o co ogl\u0105da\u0107. By\u0142 zegar jodowy, kolorowe polimerowe pi\u0142eczki, sztuczna krew i wiele innych zaskakuj\u0105cych i inspiruj\u0105cych do\u015bwiadcze\u0144. Nast\u0119pna okazja bliskiego kontaktu z efektown\u0105 i kolorow\u0105 chemi\u0105 ju\u017c w styczniu na Nocy w Liceum!\n"
    },
    "859": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-mche_98.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBezp\u0142atne warsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej\n\t\t",
        "date": "2019-10-02",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na weekendowe warsztaty edukacyjne w terminie 22-24 listopada 2019 roku w obszarach tematycznych: informatyka, fizyka, chemia, j\u0119zyk angielski, niemiecki, francuski, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, biologia, geografia, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy, prawo.\n\u00a0\nwi\u0119cej...\n"
    },
    "860": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/71235986_429392044598068_2907332760743968768_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPa\u017adziernik - miesi\u0105c Bibliotek szkolnych\n\t\t",
        "date": "2019-10-02",
        "content": "\n\u201eBiblioteka jest wielka przez sw\u0105 go\u015bcinno\u015b\u0107 i wiedz\u0119 w niej zawart\u0105, a nie przez jej rozmiary.\u201d\nMiesi\u0105c pa\u017adziernik jest miesi\u0105cem bibliotek szkolnych, tym serdeczniej zapraszamy do naszej szkolnej ksi\u0105\u017cnicy :)\n"
    },
    "861": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_51.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNowoczesne laptopy dla szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2019-10-04",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce nasza szko\u0142a zosta\u0142a laureatem konkursu #OSEWyzwanie i zdoby\u0142a nagrod\u0119 w postaci 16 nowoczesnych laptop\u00f3w.\u00a0Zadaniem uczestnik\u00f3w by\u0142o przeslanie pracy plastycznej pt.\u00a0\u201eSmart Szko\u0142a\u201d, wykonanej w dowolnej technice. Dodatkowo warunkiem udzia\u0142u w konkursie by\u0142o zg\u0142oszenie szko\u0142y do projektu OSE i programu mLegitymacja szkolna. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142 ucze\u0144 klasy 2B Szymon Jargus a projekt koordynowa\u0142 Robert Daszyk.\u00a0\n"
    },
    "862": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191004_122732.jpg",
        "title": "\nPraca bibliotekarza ....\n",
        "date": "2019-10-06",
        "content": "\nPraca w bibliotece potrafi czasem zaskoczy\u0107 nawet bibliotekarza \u2026 W pi\u0105tek do biblioteki zawita\u0142a klasa 1Dsp. Na stolikach le\u017ca\u0142y roz\u0142o\u017cone kroniki szkolne, stare zdj\u0119cia, roczniki, dyplomy i inne materia\u0142y archiwalne z \u017cycia szko\u0142y odebrane z digitalizacji. Gdy tylko uczniowie zobaczyli te dobra \u2013 przepadli.\u00a0\u00a0Wszystko wzbudzi\u0142o w nich ogromny entuzjazm, rado\u015b\u0107 i \u017cywe zainteresowanie. Szukano swoich rodzic\u00f3w, rodziny, robiono zdj\u0119cia niekt\u00f3rym materia\u0142om, dyskutowano, pokazywano znalezione pere\u0142ki. Bibliotekarka podsun\u0119\u0142a jeszcze spis absolwent\u00f3w i ksi\u0105\u017cki o historii szko\u0142y. Takich d\u00f3br nigdy za wiele. Z zainteresowaniem spotka\u0142y si\u0119 tak\u017ce stare wydania czasopism 1LO oraz ksi\u0105\u017cki wydane w XX-leciu mi\u0119dzywojennym. To by\u0142 prawdziwie magiczny dzie\u0144 w \u017cyciu szkolnej biblioteki\u2026\n"
    },
    "863": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/71776491_2522431987989652_5551360648736145408_n.jpg",
        "title": "\nDzie\u0144 G\u0142o\u015bnego Czytania\n",
        "date": "2019-10-07",
        "content": "\nJak co roku m\u0142odzie\u017c Naszej szko\u0142y uczestniczy\u0142a w Dniu G\u0142o\u015bnego Czytania w Szkole Podstawowej z oddzia\u0142ami integracyjnymi nr 1 w Chrzanowie. Uczniowie klasy 2a przedstawili m\u0142odszym kolegom autor\u00f3w ksi\u0105\u017cek podr\u00f3\u017cniczych i fantasy. Przeczytali najciekawsze fragmenty oraz dyskutowali na tematy czytelnicze.\n\u00a0\n"
    },
    "864": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat_48.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPremiera spektaklu \"Niepokoje M\u0142odej Polski\"\n\t\t",
        "date": "2019-10-08",
        "content": "\nZapraszamy na premier\u0119 spektaklu \"Niepokoje M\u0142odej Polski\" w wykonaniu uczni\u00f3w I LO i senior\u00f3w z UTW w Chrzanowie.\u00a0 Premiera odb\u0119dzie si\u0119 24 pa\u017adziernika 2019 roku o godz. 16.00 w sali teatralnej MOKSiR w Chrzanowie. Wst\u0119p jest wolny.\n\u00a0\nUczestnicy spektaklu mog\u0105 si\u0119 zg\u0142asza\u0107 do pani dyrektor po pami\u0105tkowy plakat.\n"
    },
    "865": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wystawastarakopia.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWystawa w Bibliotece szkolnej\n\t\t",
        "date": "2019-10-11",
        "content": "\nKruchy dotyk starego papieru\u2026. Ulotny zapach archiwalnych kart\u2026 Dawne chwile uchwycone na fotografii\u2026\n Urok ksi\u0105\u017cek z pocz\u0105tku XX w., wys\u0142u\u017cone przybory szkolne rodem ze Staszica...\n\u00a0\nWszystko to, otoczone mgie\u0142k\u0105 historii, znajdziecie na wystawie w szkolnej bibliotece. \u00a0\n\u00a0\nZapraszamy!!\n\u00a0\n"
    },
    "866": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/budek_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWspomnienie o p. Wandzie Budek\n\t\t",
        "date": "2019-10-13",
        "content": "\nDnia 16.10.2019 r. o godzinie 16.00 w sali nr 6 odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie po\u015bwi\u0119cone wspomnieniu pani Wandy Budek, nauczyciela ( w latach 1963 - 2001) i dyrektora (1992 - 1997) I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie.\n\u00a0\nSerdecznie zapraszamy.\n"
    },
    "867": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/72608735_432228277645696_2534429488058466304_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZ map\u0105 i kompasem - warsztaty geograficzne\n\t\t",
        "date": "2019-10-15",
        "content": "\n15 pa\u017adziernika odby\u0142y si\u0119 pierwsze warsztaty geograficzne z cyklu \"Z map\u0105 i kompasem\". M\u0142odzi geografowe analizowali mapy Chrzanowa i okolic, okre\u015blali azymuty oraz opisywali charakterystyczne cechy po\u0142o\u017cenia. Ju\u017c nied\u0142ugo kolejne zaj\u0119cia ...\n"
    },
    "868": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/christmas-market-612705_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\tJARMARK BO\u017bONARODZENIOWY W DRE\u0179NIE 13 grudnia 2019\n\t\t",
        "date": "2019-10-15",
        "content": "\nDrezno - miasto zwane per\u0142\u0105 baroku, Florencj\u0105 nad \u0141ab\u0105. Tu odbywa si\u0119 najstarszy Jarmark Bo\u017conarodzeniowy w Niemczech. Jod\u0142a, Kominiarz na Szcz\u0119\u015bcie i najwi\u0119ksza na \u015bwiecie \u015awi\u0105teczna Piramida o wysoko\u015bci 14 m, tworz\u0105 na jarmarku niepowtarzalny nastr\u00f3j. Tu o\u017cywaj\u0105 stare, rzemie\u015blnicze tradycje - jarmarczne zabawki z drewna z regionu Rudaw, malowane tkaniny i \u0142u\u017cyckie wyroby garncarskie, wydmuchiwane ozdoby choinkowe, s\u0142ynne ciasteczka z Pulsnitz i oczywi\u015bcie drezde\u0144ski Christstollen. Najwa\u017cniejszym wydarzeniem jarmarku jest festyn Stollenfest z wielk\u0105 \u015bwi\u0105teczn\u0105 parad\u0105.\nDZIE\u0143 1Wyjazd z Chrzanowa w godzinach p\u00f3\u017anowieczornych. Nocny przejazd w stron\u0119 Niemiec. Natrasie planowane s\u0105 kr\u00f3tkie postoje.\nDZIE\u0143 2Przyjazd do DREZNA w godzinach porannych, spacer po mie\u015bcie: Nowa Synagoga, Albertinium,\u00a0Tarasy Bruhla, Akademia Sztuk Pi\u0119knych, Orszak Ksi\u0105\u017cat, Katedra \u015awi\u0119tej Tr\u00f3jcy, Opera\u00a0Sempera, barokowy Pa\u0142ac Zwinger , Pa\u0142ac Taschenberg, zamek\u00a0Drezde\u0144ski, Schlosstrasse, Neumarkt z Ko\u015bci\u00f3\u0142em Marii Panny, Muzeum Transportu. Na koniec dnia udzia\u0142 w\u00a0Jarmarku Bo\u017conarodzeniowym - jednym z najwi\u0119kszych w Europie, na kt\u00f3rym mo\u017cna zakupi\u0107\u00a0\u015bwi\u0105teczne ozdoby, ciekawe pami\u0105tki oraz tradycyjne specja\u0142y regionalne. Wyjazd do Polski w\u00a0godzinach wieczornych.\nDZIE\u0143 3Powr\u00f3t do Chrzanowa w godzinach nocnych.\nCena 170 z\u0142 + bilety wst\u0119pu 18 euro i zestawy s\u0142uchawkowe.Zapisy u profesora Roberta Daszyka.\n"
    },
    "869": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logachmura_20.jpg",
        "title": "\n\t\t\tIV edycja Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej - wyniki rekrutacji\n\t\t",
        "date": "2019-10-17",
        "content": "\nInformujemy, i\u017c decyzj\u0105 Komisji Rekrutacyjnej do projektu \"Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - IV edycja\" zakwalifikowano nast\u0119puj\u0105ce osoby:\u00a0\n  Lista os\u00f3b zakwalifikowanych do udzialu w Ma\u0142opolskiej Chmurze Edukacyjnej\n"
    },
    "870": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/72386259_2520838581335518_4963181567791857664_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTad\u017cykistan bli\u017cej nas!\n\t\t",
        "date": "2019-10-20",
        "content": "\n11 pa\u017adziernika 2019 roku go\u015bcili\u015bmy w naszej szkole dziennikarzy z Ta-d\u017cykistanu, kt\u00f3rzy przebywali w Polsce w ramach projektu Stowarzyszenia Gazet Lokalnych - \u201eDziennikarskie wybory - do\u015bwiadczenia Polski dla Tad\u017cykistanu\u201d.Go\u015bcie z Tad\u017cykistanu przyjechali do redakcji \u201ePrze\u0142omu\u201d i odwiedzili r\u00f3\u017cne instytucje pa\u0144stwowe w naszym powiecie. Go\u015bcili na Dniu Seniora, gdzie uda\u0142o im si\u0119 porwa\u0107 senior\u00f3w do tad\u017cyckiego ta\u0144ca , mieli okazj\u0119 rozmawia\u0107 ze starost\u0105 powiatu chrzanowskiego, kandydatami na pos\u0142\u00f3w do sejmu i przygl\u0105da\u0107 si\u0119 kampanii wyborczej. Pojawili si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w naszej szkole na lekcji j\u0119zyka rosyjskiego i przybli\u017cyli uczniom naszego liceum sw\u00f3j kraj, pokazali tradycje, a nawet zata\u0144czyli wsp\u00f3lnie z licealistami narodowy taniec tad\u017cycki.Dziennikarki - Zaynura i Madina s\u0105 bardzo otwarte i uwielbiaj\u0105 ta\u0144czy\u0107. Za-chwyci\u0142a ich historia i tradycje naszej szko\u0142y. Z zainteresowaniem ogl\u0105dali nasze liceum i pytali uczni\u00f3w o ich zainteresowania. Dziennikarze gazetki szkolnej \u201eNad poziomy 2.0\u201d przeprowadzili z go\u015b\u0107mi kr\u00f3tki wywiad. Okazuje si\u0119, \u017ce nasze miasto zrobi\u0142o na nich ogromne wra\u017cenie, a zw\u0142aszcza otwarto\u015b\u0107 i go\u015bcinno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, m\u0142odzi ludzie podkre\u015blali, \u017ce czuj\u0105 si\u0119 u nas tak, jakby byli u siebie.Wi\u0119cej mo\u017cna dowiedzie\u0107 si\u0119 z artyku\u0142u w najnowszym wydaniu gazetki szkol-nej \u201eNad poziomy 2.0\u201d.\n"
    },
    "871": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/medium_malecki_maciej09_opt.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZapraszamy na wyk\u0142ad prof. dr hab. med. Macieja Ma\u0142eckiego\n\t\t",
        "date": "2019-10-20",
        "content": "\n30 pa\u017adziernika 2019 roku w naszej szkole b\u0119dzie go\u015bci\u0142 Prof. dr hab. med. Maciej Ma\u0142ecki, specjalista\u00a0w zakresie chor\u00f3b wewn\u0119trznych, diabetologii, diagnostyki laboratoryjnej oraz endokrynologii.\u00a0Profesor jest Dziekanem Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w\u00a0Krakowie oraz kierownikiem Kliniki Chor\u00f3b Metabolicznych w Krakowie. Jest r\u00f3wnie\u017c naszym\u00a0absolwentem.\nWi\u0119cej informacji znajdziecie na https:\/\/www.su.krakow.pl\/prof-dr-hab-med-maciej-malecki\nZapraszamy o 15.00 do Sali 44 na wyk\u0142ad Pana Prof. Ma\u0142eckiego na temat cukrzycy.\n"
    },
    "872": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/72623289_127049122034029_5310969400738709504_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFina\u0142 projektu Miejskiej Biblioteki Publicznej \u201eLOKOMOTYWA NIEPODLEG\u0141O\u015aCI\u201d\n\t\t",
        "date": "2019-10-20",
        "content": "\nW s\u0142oneczn\u0105 sobot\u0119 19 pa\u017adziernika,\u00a0uczniowie 1 LO pod kierunkiem\u00a0prof. Olgi Piotrowskiej wzi\u0119li udzia\u0142 w uroczystym finale projektu Miejskiej Biblioteki Publicznej \u201eLOKOMOTYWY NIEPODLEG\u0141O\u015aCI\u201d!\nPrzez ulice naszego miasta przeszed\u0142 barwny korow\u00f3d, w rytm szlagier\u00f3w z pocz\u0105tk\u00f3w\u00a0XX stulecia. Parada urozmaicona by\u0142a inscenizacjami, kt\u00f3re przedstawia\u0142y najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii pierwszej fabryki lokomotyw w Polsce - Fabryki Lokomotyw \u201eFablok\u201d.\nwi\u0119cej....\n"
    },
    "873": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/72535440_746195915855595_8639774921511141376_n.jpg",
        "title": "\nZ wizyt\u0105 w szkolnej ksi\u0105\u017cnicy\n",
        "date": "2019-10-21",
        "content": "\nMagia starych ksi\u0105\u017cek, dokument\u00f3w i przedmiot\u00f3w szkolnych przyci\u0105gn\u0119\u0142a do biblioteki klas\u0119 humanistyczn\u0105, 1Esp, wraz z p. Aleksandr\u0105 Marzec. Opr\u00f3cz obejrzenia wystawy bibliotecznej, pierwszoklasi\u015bci mieli r\u00f3wnie\u017c jedyn\u0105 okazj\u0119 pozna\u0107 wszystkie biblioteczne pomieszczenia i zbiory oraz przekona\u0107 si\u0119, co kryj\u0105 stare rega\u0142y\u2026\n"
    },
    "874": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-mche_85.jpg",
        "title": "\n\t\t\tChrzanowskie ILO w chmurze edukacyjnej IV edycja\n\t\t",
        "date": "2019-10-22",
        "content": "\nW dniu 29 pa\u017adziernika 2019 roku ruszaj\u0105 zaj\u0119cia w ramach projektu \"Chrzanowskie ILO w chmurze edukacyjnej - IV edycja\"\nw obszarach tematycznych- fizyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, biologia.\nZakwalifikowanych uczestnik\u00f3w prosimy o zapoznanie si\u0119 z\u00a0harmonogramem zaj\u0119\u0107 i punktualne przybycie na zaj\u0119cia.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "875": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/71706819_2494085160677527_4040533016773132288_n.jpg",
        "title": "\nPremiera spektaklu \"Niepokoje M\u0142odej Polski\"\n",
        "date": "2019-10-24",
        "content": "\nW dniu dzisiejszym odby\u0142a si\u0119 premiera spektaklu \"Niepokoje M\u0142odej Polski\" w wykonaniu uczni\u00f3w I LO i senior\u00f3w z UTW w Chrzanowie.\nO godz. 16.00 w sali teatralnej MOKSiR w Chrzanowie zgromadzili si\u0119 liczni go\u015bcie, by m\u00f3c podziwia\u0107 kolejne dzie\u0142o w ramach wps\u00f3\u0142pracy I LO w Chrzanowie i UTW w Chrzanowie.\u00a0\nMamy nadziej\u0119, \u017ce spektakl \"Niepokoje M\u0142odej Polski\" wszystkim si\u0119 podoba\u0142. Dla przypomnienia zobaczcie kilka zdj\u0119\u0107 wykonanych przez Dominik\u0119 Bierca-Galos.\n\u00a0\nZapraszamy 8 listopada 2019 roku o godz. 18.00 do Miejskiej Biblioteki Publicznej w Chrzanowie, gdzie b\u0119dziecie mogli zobaczy\u0107 wi\u0119cej zdj\u0119\u0107 ze spektaklu oraz obejrze\u0107 fragmenty nakr\u0119conego filmu. Spektakl powsta\u0142 w ramach projektu dofinansowanego z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.\u00a0\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "876": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191023_102126462.jpg",
        "title": "\nB\u0105d\u017a widoczny\n",
        "date": "2019-10-24",
        "content": "\n23 pa\u017adziernika 2019 roku uczniowie klas pierwszych uczestniczyli w prelekcji sier\u017canta sztabowego Marcina Turka z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie na temat bezpiecznego poruszania si\u0119 po zmroku. M\u0142odzie\u017c otrzyma\u0142a opaski odblaskowe z logo 1LO zakupione przez Rad\u0119 Rodzic\u00f3w.\n"
    },
    "877": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images_cmsimage000670400.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Pie\u015bni Patriotycznej\n\t\t",
        "date": "2019-10-24",
        "content": "\nZapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Szkolnym Konkursie Pie\u015bni Patriotycznej, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 8 listopada (pi\u0105tek) na sali gimnastycznej.Wszelki informacje znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czonym regulaminie. Poni\u017cej film z zesz\u0142orocznej edycji oraz wyst\u0119p klasy 2d, kt\u00f3ra zaj\u0119\u0142a 2 miejsca na festiwalu w Trzebini.\nRegulamin konkursu\nfilm 1film 2\n"
    },
    "878": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191028_124641.jpg",
        "title": "\nPro Memoria\n",
        "date": "2019-10-29",
        "content": "\nZbli\u017ca sie Dzie\u0144 Wszystkich \u015awietych - \u00a01 litopada. Jak co roku m\u0142odzie\u017c I LO pami\u0119ta o swoich zmar\u0142ych profesorach i zapala znicze wraz z symbolicznymi chor\u0105giewkami.\n\u00a0\nCze\u015b\u0107 ich pamieci!\n"
    },
    "879": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/73034667_2485008735101003_4277383987652984832_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZara\u017camy czytaniem! \n\t\t",
        "date": "2019-10-30",
        "content": "\nOd poniedzia\u0142ku biblioteka szkolna rusza z akcj\u0105 czytelnicz\u0105 CzytajPL - Upoluj swoj\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119. Przez ca\u0142y listopad b\u0119dzie mo\u017cna za darmo przeczyta\u0107 12 bestseller\u00f3w w formie ebook\u00f3w. Akcji patronuje Instytut Ksi\u0105\u017cki. Szukajcie w szkole plakat\u00f3w z kodem do zeskanowania :D\n"
    },
    "880": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191028_112251609.jpg",
        "title": "\nZ wizyt\u0105 w Collegium Medicum\n",
        "date": "2019-10-30",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 28 pa\u017adziernika 2019 roku klasa 1c spI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie, kt\u00f3ra jest pod patronatem Collegium MedicumUJ odwiedzi\u0142a uczelni\u0119. W Katedrze Patomorfologii uczniowie mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 obserwacji przez mikroskop elektronowy, a w O\u015brodku Genomiki Medycznej OMIKRON dowiedzieli si\u0119 na temat bada\u0144 nad genomem ludzkim, chorobami genetycznymi i nowotworowymi przy u\u017cyciu nowoczesnych technologii. M\u0142odzie\u017c spotka\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ze Studenckim Ko\u0142em Naukowym przy Katedrze Chor\u00f3b Metabolicznych, z kt\u00f3rym wsp\u00f3\u0142pracuje przy realizacji projektu \u201eCukrzyca \u2013 choroba cywilizacyjna\u201d.\n\u00a0\nSk\u0142adamy serdeczne podzi\u0119kowania za dzie\u0144 pe\u0142en wra\u017ce\u0144 Panu Prof. Maciejowi Ma\u0142eckiemu, Panu Prof. Dariuszowi Adamkowi, Pani Prof. Magdalenie Szopie, Panu Dr Paw\u0142owi Wo\u0142kowowi oraz Panu Dr Bart\u0142omiejowi Matejko i studentom.\n"
    },
    "881": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/73268659_712047345940270_7581389727308185600_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejne zaj\u0119cia w ramach projektu \"Z map\u0105 i kompasem\"\n\t\t",
        "date": "2019-10-31",
        "content": "\nOstatniego dnia pa\u017adziernika odby\u0142y si\u0119 kolejne zaj\u0119cia w ramach projektu \"Z map\u0105 i kompasem\". Tym razem grupa rozszerzona z geografii analizowa\u0142a mapy klimatyczne i\u00a0gesto\u015bci zaludnienia. Uczniowie\u00a0szukali zwi\u0105zk\u00f3w przyczynowo - skutkowych zachdz\u0105cych na \u015bwiecie pomiedzy rozmieszczeniem ludno\u015bci a klimatem. Zaj\u0119cia zako\u0144czy\u0142y si\u0119 przygotowaniem w\u0142asnych map klimatycznych oraz sformu\u0142owaniem wielu ciekawych wniosk\u00f3w.\n\u00a0\nJu\u017c\u00a0wkr\u00f3tce kolejne zaj\u0119cia.\n"
    },
    "882": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191030_150234655.jpg",
        "title": "\nWyk\u0142ad Prof. dr hab. med. Macieja Ma\u0142eckiego, Dziekana Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum UJ\n",
        "date": "2019-10-31",
        "content": "\n30 pa\u017adziernika 2019 roku w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie go\u015bci\u0142 Pan Prof. dr hab. med. Maciej Ma\u0142ecki, Dziekan Wydzia\u0142u Lekarskiego Collegium Medicum UJ, kierownik Kliniki Chor\u00f3b Metabolicznych w Krakowie. Pan Profesor jest absolwentem naszego liceum. Mieli\u015bmy okazj\u0119 wys\u0142ucha\u0107 bardzo interesuj\u0105cego wyk\u0142adu na temat hipercholesterolemii rodzinnej.\n\u00a0\nDu\u017ce wra\u017cenie na wszystkich zrobi\u0142a prezentacja z dzie\u0144 wcze\u015bniej otwartegopot\u0119\u017cnego Szpitala Uniwersyteckiego w Krakowie Prokocimiu, wyposa\u017conego w najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t, na kt\u00f3rym studenci Collegium Medicum b\u0119d\u0105 mie\u0107 teraz zaj\u0119cia.\n\u00a0\nJeste\u015bmy wdzi\u0119czni Panu Profesorowi za przyjazd do naszej szko\u0142y.\n"
    },
    "883": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/500_mloda_polska.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOstatnie spotkanie z teatrem\n\t\t",
        "date": "2019-11-04",
        "content": "\nW pi\u0105tek 8 listopada 2019 o godz. 18.00 w Miejskiej Bibliotece Publicznej w Chrzanowie ul. Broniewskiego 10 b\u0119dzie mo\u017cna po raz ostatni spotka\u0107 si\u0119 z aktorami naszego teatru.\nW czasie spotkania mo\u017cna b\u0119dzie ogl\u0105dn\u0105\u0107 wystaw\u0119 fotograficzn\u0105 podsumowuj\u0105c\u0105 projekt \u201eNiepokoje M\u0142odej Polski\u201d oraz zobaczy\u0107 fragment\u00f3w spektaklu i filmu w wykonaniu uczni\u00f3w I LO i s\u0142uchaczy UTW.\nSerdecznie zapraszamy!\n"
    },
    "884": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/lekcjawl-.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLekcja w\u0142oskiego we W\u0142oskim Instytucie Kultury w Krakowie 13.11\n\t\t",
        "date": "2019-11-04",
        "content": "\nPodtrzymuj\u0105c tradycj\u0119 nauki w plenerze oraz dbaj\u0105c o kultur\u0119 j\u0119zyka w\u0142oskiego zapraszamy wszystkich ch\u0119tnych na lekcj\u0119 z w\u0142oskimi lektorami. B\u0119dzie jak zwykle zaskakuj\u0105co i smacznie. Zapisy na wycieczk\u0119 przyjmuje P. Magdalena Goncerz do 6 listopada. Arrivederci a Cracovia\n"
    },
    "885": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_40.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWycieczka Francja, Portugalia, Hiszpania\n\t\t",
        "date": "2019-11-05",
        "content": "\nZaprazaszmy na szkoln\u0105 wycieczk\u0119.\n\u00a0\nW\u00a012 dni zobaczymy kilka najpi\u0119kniejszych miast Europy: Romantyczny Pary\u017c, kr\u00f3lewski Madryt, \u015bredniowieczn\u0105 Salamank\u0119, malownicze Porto, s\u0142yn\u0105c\u0105 z cud\u00f3w Fatim\u0119, egzotyczn\u0105 Lisbon\u0119, maureta\u0144sk\u0105 Grenad\u0119 i secesyjn\u0105 Barcelon\u0119. Wyk\u0105piemy si\u0119 w Oceanie i Morzu \u015ar\u00f3dziemnym i zobaczymy najdalej na zach\u00f3d wysuni\u0119te miejsce Europy.\n\u00a0\nProgram wycieczki\nZapisy u profesora Daszyka w sali 55.\n"
    },
    "886": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191031_093801.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMistrzostwa Szko\u0142y w szachach SZACHY OPEN edycja 2019\/2020\n\t\t",
        "date": "2019-11-05",
        "content": "\nW dniu 31.10.2019 odby\u0142y si\u0119 kolejne Mistrzostwa Szko\u0142y w szachach \u201eSzachy OPEN\u201d edycja 2019\/2020. To pierwsze zawody sportowe w tym roku szkolnym. Wzi\u0119\u0142o w nich udzia\u0142 18 zawodnik\u00f3w.\nRywalizowano systemem szwajcarskim rozgrywaj\u0105c 6 rund po 10 minut dla zawodnika. Kojarzenia par graczy dokonywano za pomoc\u0105 profesjonalnego programu komputerowego CHESS ARBITER.\n\u00a0\nJu\u017c sama lista startowa \u015bwiadczy\u0142a, \u017ce tegoroczny turniej b\u0119dzie bardzo ciekawy \u2013 zg\u0142osi\u0142o si\u0119 siedmioro zawodnik\u00f3w z klas pierwszych i po raz pierwszy od wielu edycji a\u017c 6 dziewcz\u0105t!. One to w\u0142a\u015bnie okaza\u0142y si\u0119 rewelacj\u0105 zawod\u00f3w i w ko\u0144cowej klasyfikacji zaj\u0119\u0142y ca\u0142e podium. Tytu\u0142 Mistrza Szko\u0142y w szachach bezapelacyjnie wywalczy\u0142a Marta Mucha z kl. 1Cg wygrywaj\u0105c wszystkie pojedynki, a styl w jakim to uczyni\u0142a \u015bwiadczy o du\u017cej klasie sportowej. Drugie miejsce\u00a0 zdoby\u0142a Kinga Kacprzyk z kl. 1Csp, a trzecie Izabela Gawro\u0144ska z kl. 1Csp. Najwy\u017cej sklasyfikowanymzawodnikiem zosta\u0142\u00a0 Vlad Marchenko z kl. 2C zajmuj\u0105c 4 miejsce. Ca\u0142a czw\u00f3rka b\u0119dzie reprezentowa\u0107 nasz\u0105 szko\u0142\u0119 na zawodach powiatowych. GRATULUJEMY!\n\u00a0\n\u00a0Zawody zorganizowa\u0142 i przeprowadzi\u0142 profesor Dominik Kowalczyk we wsp\u00f3\u0142pracy z Dyrekcj\u0105  i katedr\u0105 WF, kt\u00f3ry dzi\u0119kuje wszystkim uczestnikom turnieju za jak zwykle super atmosfer\u0119 i pe\u0142en profesjonalizm. Szczeg\u00f3lne s\u0142owa podzi\u0119kowania nale\u017c\u0105 si\u0119 Ignacemu Walenciakowi z kl. 1Dg, kt\u00f3ry by\u0142 odpowiedzialny za techniczn\u0105 stron\u0119 turnieju.\n\u00a0\n\u00a0Szczeg\u00f3lne podzi\u0119kowania organizator sk\u0142ada Pani mgr Katarzynie Walenciak z zaprzyja\u017anionej Szko\u0142y Podstawowej nr 8 w Chrzanowie za pomoc metodyczno \u2013 sprz\u0119tow\u0105.\n"
    },
    "887": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/kolendy.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXVIII Powiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek\n\t\t",
        "date": "2019-11-06",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w\u00a0XVIII Powiatowym Konkursie Kol\u0119d i Pastora\u0142ek, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119\u00a019 grudnia 2019\u00a0roku o godz.\u00a010.00 w\u00a0I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie.\n\u00a0\nRegulamin\n\u00a0\n"
    },
    "888": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/76998716_426870884598066_5980139152430071808_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy konkurs wiedzy o powiecie chrzanowskim\n\t\t",
        "date": "2019-11-08",
        "content": "\nUcze\u0144 klasy 3b Adam Pir\u00f3g zaj\u0105\u0142 czwarte miejsce w Powiatowym konkursie wiedzy o powiecie chrzanowskim.\u00a0\n\u00a0\nGratulujemy sukcesu!\n"
    },
    "889": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/73324893_430223377913956_5347497887137792000_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyta akademia z okazji \u015awi\u0119ta Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci 11 listopada\n\t\t",
        "date": "2019-11-12",
        "content": "\nW dniu 08.11.2019 uczcili\u015bmy akademi\u0105 101 rocznic\u0119 odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci po 123 latach niewoli. Przygotowana zosta\u0142a przez uczni\u00f3w klas: 1bg,1eg, 1esp, 2d, 2b, 3d pod kierunkiem Bogus\u0142awy Mrowcy, Ma\u0142gorzaty Filipczak i Piotra Kolasy. Wzi\u0105\u0142 w niej udzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c nasz kolega, absolwent I LO, Maciej Nowak, kt\u00f3ry wzbogaci\u0142 j\u0105 swoim profesjonalnym wyst\u0119pem.\n\u00a0\nRelacja fotograficzna\n"
    },
    "890": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/77313771_2242382152719697_2981076060726099968_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty geograficzne w fabryce ozd\u00f3b choinkowych\n\t\t",
        "date": "2019-11-13",
        "content": "\nUczniowie grup rozszerzonych z geografii z klas pierwszych i drugich wzi\u0119li udzia\u0142 w warsztatach geograficznych \"Funkcjonowanie przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owego\". W czasie zaje\u0107 wcielili si\u0119 w dekorator\u00f3w baniek choinkowych oraz zwiedzili zak\u0142ad produkcyjny - Manufaktur\u0119 Armar.\n"
    },
    "891": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo-mche_41.jpg",
        "title": "\n\t\t\t Zakwaterowanie- warsztaty weekendowe\n\t\t",
        "date": "2019-11-15",
        "content": "\nUczestnicy warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej w dniach 22-24.11.2019\nzostan\u0105 zakwaterowani w hotelach- zgodnie z\u00a0za\u0142\u0105cznikiem\n"
    },
    "892": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/74488582_585884235498650_2560105390964473856_n.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Konkurs Wiedzy o G\u00f3rach\n",
        "date": "2019-11-17",
        "content": "\nKolejny sukces Naszych uczni\u00f3w. W Powiatowym Konkursie Wiedzy o G\u00f3rach - Beskid \u017bywiecki, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 15 listopada w PCE w Chrzanowie, uczniowie klasy 2a zaj\u0119li miejsca na podium. Weronika Niemczyk zaj\u0119\u0142a drugie miejsce w kategorii indywidualnej. W rywalizacji dru\u017cynowej Weronika Niemczyk i Daria Koleta uplasowa\u0142y si\u0119 na drugim miejscu, a Daria Fuda\u0142a i Mateusz G\u0142adki na trzecim.\u00a0\nGratulujemy sukcesu!\n\u00a0\nZa rok Beskid S\u0105decki - zapraszamy ju\u017c dzi\u015b.\n\u00a0\n"
    },
    "893": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_81.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty weekendowe\n\t\t",
        "date": "2019-11-20",
        "content": "\nWyjazd na warsztaty weekendowe 22-24.11.2019 roku w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej:\nTermin i godzina wyjazdu: pi\u0105tek 22 listopada 2019 roku godzina 15.45\nMiejsce zbi\u00f3rki:\u00a0parking Starostwa Powiatowego w Chrzanowie ul. Partyzant\u00f3w 2\n\u00a0\nProsimy o punktualne przybycie oraz zabranie ze sob\u0105 podpisanych kart kwalifikacyjnych\n\u00a0uczestnika wyjazdu oraz regulaminu pobytu na warsztatach\n"
    },
    "894": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/78750239_1307710526088301_7839912690846793728_n.jpg",
        "title": "\nCud nad Wis\u0142\u0105 - Powiatowy Konkurs Historyczny\n",
        "date": "2019-11-22",
        "content": "\n19 listopada 2019 roku w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie odby\u0142 si\u0119 konkurs historyczny pt. \u201eCud nad Wis\u0142\u0105\u201d. Konkurs by\u0142 zorganizowany w ramach projektu \u201eCud nad Wis\u0142\u0105 \u2013 konkurs dla m\u0142odzie\u017cy Powiatu Chrzanowskiego\u201d, kt\u00f3ry uzyska\u0142 dofinansowanie z Powiatu Chrzanowskiego. Uczniowie nie tylko musieli rozwi\u0105za\u0107 test, ale r\u00f3wnie\u017c przej\u015b\u0107 przez cz\u0119\u015b\u0107 ustn\u0105.\nW kategorii szk\u00f3\u0142 podstawowych nagrodzeni zostali:\nI m. Maria Bucior\nII m. Lilianna Bacia\nIII . Ma\u0142gorzata Bartosik\nIV m. Paulina Wertelholc\nV m. B\u0142a\u017cej Ryba\n\u00a0\nW kategorii szk\u00f3\u0142 ponagimnazjalnych nagrodzeni zostali:\nI m. Jakub Dorynek\nII m. Adrian Trojanowski\nIII m. Natalia Fabia\nIV m. Adam Dujka\nV m. Patryk Lis\n\u00a0\nZ tej okazji Poczta Polska wyda\u0142a znaczek. Zrobiono r\u00f3wnie\u017c kartk\u0119 pocztow\u0105 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 to wydarzenie. Mo\u017cna te\u017c by\u0142o zrobi\u0107 sobie zdj\u0119cie na foto\u015bciance.\n"
    },
    "895": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tLosy Absolwent\u00f3w I LO w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2019-11-22",
        "content": "\nAbsolwenci rocznika 2019 podzielili si\u0119 ze szko\u0142\u0105 informacjami jakie kierunki studi\u00f3w wybrali. Zapraszamy do zapoznania si\u0119 z prezentacj\u0105 obrazujac\u0105 losy absolwent\u00f3w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142cacego w Chrzanowie.\nPREZENTACJA\n"
    },
    "896": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/0001_53.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNoc w Liceum - Festiwal Nauki w I LO w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2019-11-22",
        "content": "\nNoc w Liceum 17 stycznia 2020 roku\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. St. Staszica w Chrzanowie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla Doros\u0142ych w Chrzanowie zapraszaj\u0105 wszystkich ch\u0119tnych, bez wzgl\u0119du na wiek, na VII Festiwal Naukowy \u201eNOC w LICEUM\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 17 stycznia 2020 roku od godz. 16.00 w budynku I LO w Chrzanowie ul. Pi\u0142sudskiego 14.\n\u00a0\n- W tym dniu w szkole b\u0119d\u0105 zorganizowane wyk\u0142ady i warsztaty o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce. - Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach jest bezp\u0142atny.- Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarezerwowania zaj\u0119\u0107 dla grup zorganizowanych pod nr tel. 32 623 27 48 - Na zaj\u0119cia sportowe nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 obuwie zamienne i str\u00f3j sportowy.- Bardzo prosimy o punktualne przybycie na poszczeg\u00f3lne warsztaty\/wyk\u0142ady, gdy\u017c po ich rozpocz\u0119ciu, nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia.\n\u00a0\nHol w pracowni biologicznej \u2013 wystawa \u017cywych zwierz\u0105tHol na I pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 kawiarenka \u2013 samorz\u0105d I LO Hol na II pi\u0119trze nowego skrzyd\u0142a \u2013 kawiarenka \u2013 samorz\u0105d LoD18.00 \u2013 21.00 - Mi\u0119dzypokoleniowy turniej siatk\u00f3wki, sala gimnastyczna18.00 \u2013 21.00 - Mi\u0119dzypokoleniowy turniej koszyk\u00f3wki, hala sportowa\n\u00a0\nHarmonogram szczeg\u00f3\u0142owy\n"
    },
    "897": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/76747450_837160083390577_1118369617991958528_n.jpg",
        "title": "\nWarsztaty w nowoczesnym laboratorium odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii AGH\n",
        "date": "2019-11-22",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek 18 listopada 2019 roku klasy pierwsze biologiczno-chemiczne po szkole podstawowej uczestniczy\u0142y w warsztatach w Laboratorium Edukacyjno \u2013 Badawczym Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 i Poszanowania Energii AGH w Mi\u0119kini, kt\u00f3re mie\u015bci si\u0119 w energooszcz\u0119dnym budynku. Uczniowie poznali zasady dzia\u0142ania pomp cieplnych, fotowoltaiki, solar\u00f3w itp.\n\u00a0\nWyjazd zorganizowany by\u0142 przez Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Chrzanowie w ramach projektu \"Niska emisja - wielka sprawa, czym dymi komin s\u0105siada.\"\u00a0\n"
    },
    "898": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/national_museum_in_krakw.jpg",
        "title": "\nWycieczka klas 1BG i 1EG\n",
        "date": "2019-11-23",
        "content": "\nW dniu 22.11.2019 klasy Ibg i Ieg uczestniczy\u0142y w lekcjach muzealnych w Muzeum Narodowym w Krakowie:\n- Ibg pod kierunkiem przemi\u0142ej pani przewodnik poszerzy\u0142a swoje wiadomo\u015bci dotycz\u0105ce epoki baroku na ziemiach polskich i mia\u0142a okazj\u0119 poczu\u0107 si\u0119 szlachcicem Rzeczypospolitej Obojga Narod\u00f3w ciesz\u0105cym si\u0119 z\u0142ot\u0105 wolno\u015bci\u0105.\n- Ieg walczy\u0142a w wojnach jakie toczy\u0142a Rzeczypospolita Szlachecka w XVII wieku. Bitwy, daty i wielcy wodzowie XVII wieku byli tematem lekcji. Ka\u017cdy na chwil\u0119\u00a0 m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 hetmanem trzymaj\u0105c w r\u0119ku bu\u0142aw\u0119 czy zwyk\u0142ym szlachcicem wymachuj\u0105cym karabel\u0105 na sejmie.\n"
    },
    "899": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/iiiiiiiii-1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZbi\u00f3rka dar\u00f3w dla schroniska\n\t\t",
        "date": "2019-11-25",
        "content": "\nPrzed nami ostatni tydzien zbi\u00f3rki dar\u00f3w dla schroniska dla zwierz\u0105t w O\u015bwiecimiu. Zapraszamy do pomocy!\n"
    },
    "900": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/woynarow.jpg",
        "title": "\nWSPOMNIENIE O JANINIE WOYNAROWSKIEJ W 40. ROCZNIC\u0118 \u015aMIERCI\n",
        "date": "2019-11-25",
        "content": "\nW niedziel\u0119 w Ko\u015bciele \u015aw. Miko\u0142aja w Chrzanowie uczniowie I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie w monta\u017cu s\u0142owno - muzycznym uczcili czterdziest\u0105 rocznice \u015bmierci S\u0142u\u017cebnicy Bo\u017cej Janiny Woynarowskiej.\n\u00a0\nWyst\u0119p naszych uczni\u00f3w poprzedzi\u0142a Msza \u015awi\u0119ta w intencji beatyfikacji \u015b.p. Janiny Woynarowskiej, kt\u00f3rej przewodniczy\u0142 ks. Stefa Misiniec, by\u0142y proboszcz parafii \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja w Chrzanowie.\n"
    },
    "901": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/59d21c2ec16f16786e50f059c1515dec.jpg",
        "title": "\nKonkurs \u201eBitwa warszawska 1920\u201d\n",
        "date": "2019-11-26",
        "content": "\n19 listopada 2019 roku odby\u0142 si\u0119 w naszej Szkole Powiatowy Konkurs Historyczny \u201eBitwa warszawska 1920. Walka o granice RP po odzyskaniu Niepodleg\u0142o\u015bci\u201d zorganizowany przez I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Chrzanowie i Stowarzyszenie Przyjaciele Staszica. Wzi\u0119\u0142o w nim udzia\u0142 50 uczestnik\u00f3w z 12 szk\u00f3\u0142 powiatu chrzanowskiego. Po niezwykle zaci\u0119tej rywalizacji, w kt\u00f3rej uczniowie wykazali si\u0119 du\u017c\u0105 wiedz\u0105 wy\u0142oniono laureat\u00f3w.\n\u00a0\nW kategorii szk\u00f3\u0142 podstawowych zwyci\u0119\u017cy\u0142a Maria Bucior ze Szko\u0142y Podstawowej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Babicach przed Liliann\u0105 Baci\u0105 ze Szko\u0142y Podstawowej w Jankowicach. Uczennice te s\u0105 podopiecznymi pani Haliny M\u0105drzyk. Trzecie miejsce zaj\u0119\u0142a podopieczna pani Barbary G\u00f3ry ze Szko\u0142y Podstawowej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Regulicach Ma\u0142gorzata Bartosik.\n\u00a0\nW kategorii szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych miejsce I i II zaj\u0119li uczniowie \u201eStaszica\u201d Jakub Dorynek i Adrian Trojanowski. Miejsce III zaj\u0119\u0142a uczennica II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Krzysztofa Kamila Baczy\u0144skiego w Chrzanowie Natalia Fabia, uczennica pani profesor Izabeli Cio\u0142czyk.\n"
    },
    "902": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wstazka-zalobna.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2019-11-26",
        "content": "\n\u201eKto\u015b tutaj by\u0142 i by\u0142,\na potem nagle znikn\u0105\u0142\ni uporczywie go nie ma.\u201d\n\u2013 Wis\u0142awa Szymborska\n\u00a0\nZ ogromnym \u017calem i b\u00f3lem serca przyj\u0119li\u015bmy wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci\n\u015a.P.\nProfesora Henryka Jelskiego\u00a0\nwspania\u0142ego nauczyciela i wychowawcy wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy.\n\u00a0\nBliskim sk\u0142adamy najszczersze wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia.\nDyrekcja, Grono Pedagogiczne, Pracownicy i Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Uczniowska I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie.\n\u00a0\n\u00a0\nUroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa odb\u0119dzie si\u0119 28 listopada 2019 r. (czwartek) o godz. 14. 30 w Ko\u015bciele \u015aw. Miko\u0142aja w Chrzanowie, po kt\u00f3rej nast\u0105pi odprowadzenie Zmar\u0142ego na cmentarz parafialny w Chrzanowie.\n\u00a0\n"
    },
    "903": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191125_121939.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada w Szachach\n",
        "date": "2019-11-30",
        "content": "\nW dniu 25.11 w 2 LO w Chrzanowie odby\u0142a si\u0119 Powiatowa Licealiada w Szachach. W zawodach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 a\u017c 8 szk\u00f3\u0142. Grano 7 rund po 10 minut dla zawodnika, czyli ka\u017cdy zagra\u0142 z ka\u017cdym. Nasza reprezentacja w sk\u0142adzie: Marta Mucha, Kinga Kacprzyk, Iza Gawro\u0144ska, Vlad Marchenko i Zuza Ohlaszeny pokaza\u0142a du\u017c\u0105 klas\u0119 sportow\u0105 i obroni\u0142a wywalczony przed rokiem tytu\u0142 wicemistrz\u00f3w powiatu chrzanowskiego. Przegra\u0142a tylko jeden mecz z faworyzowan\u0105 dru\u017cyn\u0105 KSW Libi\u0105\u017c, maj\u0105c\u0105 w swoim sk\u0142adzie m.in medalistki mistrzostw \u015bwiata i Europy. Srebrny medal bardzo cieszy, bo nasza dru\u017cyna to a\u017c trzy pierwszoklasistki wi\u0119c pewnie jeszcze nie raz przysporz\u0105 nam powod\u00f3w do dumy na zawodach.Gratulacje!Opiekunem naszego szachowego teamu by\u0142 prof. Dominik Kowalczyk, kt\u00f3ry jeszcze raz bardzo dzi\u0119kuje ca\u0142ej ekipie za super atmosfer\u0119 i profesjonalizm.\n"
    },
    "904": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/4723.jpg",
        "title": "\n\t\t\t MISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\n\t\t",
        "date": "2019-11-30",
        "content": "\nMISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W P\u0141YWANIU\nP\u0142ywalnia \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d\n10 GRUDNIA 2019\n\u00a0\n\u00a0\nZapraszamy do udzia\u0142u w zawodach p\u0142ywackich o tytu\u0142 \u201eMistrza Szko\u0142y\u201d w nast\u0119puj\u0105cych konkurencjach na dystansie 50 m:\n\u00a0\nSTYL DOWOLNY - DZIEWCZ\u0104T i CH\u0141OPC\u00d3W\nSTYL KLASYCZNY - DZIEWCZ\u0104T i CH\u0141OPC\u00d3W\nSTYL GRZBIETOWY - DZIEWCZ\u0104T i CH\u0141OPC\u00d3W\nSTYL MOTYLKOWY - OPEN\n\u00a0\nDla zwyci\u0119zc\u00f3w przewidziane s\u0105 nagrody rzeczowe ufundowane przez UKS \u201eSTASZIC\u201d\nZg\u0142oszenia do dnia 6 grudnia przyjmuje oraz dodatkowych informacji udziela \nprof. Renata Solarska\n"
    },
    "905": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkurslistdobefany1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURS Z J\u0118ZYKA W\u0141OSKIEGO\n\t\t",
        "date": "2019-12-02",
        "content": "\nJu\u017c nied\u0142ugo Miko\u0142ajki. Z tej okazji og\u0142aszamy konkurs zwi\u0105zany z w\u0142oskim \u015bwi\u0119tem Befany. W\u0142oska czarownica przylatuje do dzieci na miotle dopiero 6 stycznia ale my ju\u017c startujemy z konkursem, \u017ceby si\u0119 dobrze przygotowa\u0107 na jej wizyt\u0119.\n\"Napisz w j. w\u0142oskim\u00a0\n"
    },
    "906": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_2257.jpg",
        "title": "\n\t\t\tII etap Olimpiady Wiedzy o Unii Europejskiej\n\t\t",
        "date": "2019-12-02",
        "content": "\nW dniu 30 listopada odby\u0142 si\u0119 II etap Olimpiady Wiedzy o Unii Europejskiej. Uczestniczy\u0142 w niej Filip Mruczek z IIe, opiekun pani Bogus\u0142awa Mrowca. Filip zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce i tym samym otrzyma\u0142 awans do III etapu Olimpiady.\n"
    },
    "907": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_2252.jpg",
        "title": "\nSpotkanie z prokuratorem\n",
        "date": "2019-12-02",
        "content": "\nW pi\u0105tek 29 listopada odby\u0142o si\u0119 spotkanie z panem prokuratorem Marcinem Ramsem, absolwentem I LO w Chrzanowie. Wzi\u0119li w nim udzia\u0142 uczniowie klasy Ieg i grupy rozszerzonej z wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie. Pan prokurator wspaniale potrafi\u0142 zainteresowa\u0107 m\u0142odzie\u017c tematem prawa karnego i pracy\u00a0 prokuratury. Uczniowie z uwag\u0105 s\u0142uchali jego wyk\u0142adu zadaj\u0105c pytania do szczeg\u00f3lnie wa\u017cnych dla nich problem\u00f3w. Niekt\u00f3rzy pod koniec spotkania mogli \u201eprzymierzy\u0107 si\u0119\u201d do pracy prokuratora. \u00a0\n"
    },
    "908": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191206_103750.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNAUKOWY WEEKEND TABLET ZA WIEDZ\u0118\n\t\t",
        "date": "2019-12-03",
        "content": "\nW dniach 22-24 listopada 19 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y uczestniczy\u0142o w weekendowych warsztatatach \"Ma\u0142polska Chmura Edukacyjna\". Przez ca\u0142y weekend nabywali now\u0105 wiedz\u0119 na zaj\u0119ciach uczelni wy\u017cszych w Krakowie, Tarnowie i Suchej Beskidzkiej. Zaj\u0119cia odbywa\u0142y si\u0119 z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w tematycznych: j. angielski, j. niemiecki, j.francuski, matematyka, fizyka, chemia, geografia,biologia, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, prawo. Mi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce Wiktoria Kantor z klasy IIIc w obszarze tematycznym prawo wykaza\u0142a sie najwi\u0119ksz\u0105 wiedz\u0105 i wygra\u0142a tablet. Serdecznie gratulujemy! Zapraszamy na wyjazd wiosenny.\n"
    },
    "909": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/78306041_998218287181062_6287566859868831744_n.jpg",
        "title": "\nMiko\u0142ajki dla Schroniska\n",
        "date": "2019-12-03",
        "content": "\nKolejny raz Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Naszego Liceum w\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 w akcj\u0119 pomocy schroniskom dla zwierz\u0105t w Oswi\u0119cimiu i Rac\u0142awicach. Zebrano oko\u0142o 150 kg karmy a do tego koce, \u015brodki czysto\u015bci, zabawki i \u015brodki medyczne.\n\u00a0\nWszystkim zaanga\u017cowanym serdecznie dzi\u0119kujemy!\n\u00a0\nOpiek\u0119 sprawowa\u0142y p. Beata Urba\u0144czyk i p. Barbara Wawrzyniak\n"
    },
    "910": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191213_104333.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSPOTKANIE Z PSYCHOLOGIEM PROFILAKTYKA UZALE\u017bNIE\u0143\n\t\t",
        "date": "2019-12-10",
        "content": "\nW listopadzie odby\u0142y si\u0119 spotkania uczni\u00f3w klas pierwszych z psychologiem Pani\u0105 Kinga Kasprzyk z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Chrzanowie. Tym razem tematem spotka\u0144 by\u0142a profilaktyka uzale\u017cnie\u0144. Obecnie wiemy, \u017ce cz\u0142owiek mo\u017ce uzale\u017cni\u0107 si\u0119 od niemal wszystkiego. Uczniowie zapoznali si\u0119 z mechanizmami prowadz\u0105cymi do uzale\u017cnienia, objawami \u015bwiadcz\u0105cymi o mo\u017cliwo\u015bci bycia uzale\u017cnionym oraz poznali sposoby radzenia sobie w sytuacji, kiedy kto\u015b ich zach\u0119ca do stosowania np.\u015brodk\u00f3w psychoaktywnych.\n"
    },
    "911": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image01.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSpotkanie z Marcinem Kobierskim\n\t\t",
        "date": "2019-12-10",
        "content": "\nDzisiaj w naszej szkole po raz kolejny pojawi\u0142 si\u0119 pan Marcin Kobierski - re\u017cyser tegorocznego spektaklu \"Niepokoje M\u0142odej Polski\", w celu podsumowania projektu. Mi\u0142a, ciep\u0142a, rodzinna atmosfera, masa podzi\u0119kowa\u0144 dla organizator\u00f3w, jak i aktor\u00f3w oraz mn\u00f3stwo pomys\u0142\u00f3w na przysz\u0142y rok, ale o tym dowiecie si\u0119 dopiero na wiosn\u0119...\n"
    },
    "912": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image0.jpg",
        "title": "\nPowiatowy Turniej Ortograficzny \"O Pi\u00f3ro Starosty Chrzanowskiego\"\n",
        "date": "2019-12-10",
        "content": "\n9 grudnia po raz kolejny odby\u0142 si\u0119 Powiatowy Turniej Ortograficzny \"O Pi\u00f3ro Starosty Chrzanowskiego\". Dyktando pisa\u0142o czterech uczni\u00f3w wy\u0142onionych w eliminacjach szkolnych. W czasie sprawdzania prac przeprowadzone zosta\u0142y warsztaty plastyczne, na kt\u00f3rych uczniowie mogli zrobi\u0107 pi\u0119kne choinki. Gratulujemy Alicji Cisek za zaj\u0119cie 1 miejsca oraz Mariannie Pactwie za zaj\u0119cie 3 miejsca. Niech poprawno\u015b\u0107 ortograficzna b\u0119dzie z wami!\n"
    },
    "913": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koszchopcy.jpg",
        "title": "\nPowiatowa Licealiada M\u0142odzie\u017cy w Pi\u0142ce Koszykowej Ch\u0142opc\u00f3w\n",
        "date": "2019-12-10",
        "content": "\n\u00a0\nW dniu 28.11.2019r. odby\u0142y si\u0119 zawody w pi\u0142ce koszykowej ch\u0142opc\u00f3w w ramach Powiatowej Licealiady M\u0142odzie\u017cy. W turnieju, kt\u00f3rego gospodarzem by\u0142 ZSTU w Trzebini, udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o 8 dru\u017cyn: ZS Libi\u0105\u017c, KSW Libi\u0105\u017c, ZSECh Trzebinia, LO Trzebinia, I LO Chrzan\u00f3w, II LO Chrzan\u00f3w, PCE Chrzan\u00f3w oraz gospodarze. Decyzj\u0105 organizatora rozlosowano dwie grupy.\nW fazie grupowej nasi zawodnicy wygrali spotkanie z ZSTU Trzebinia i PCE Chrzan\u00f3w oraz przegrali z ZS Libi\u0105\u017c. Osi\u0105gni\u0119te wyniki pozwoli\u0142y nam na walk\u0119 o III miejsce. Niestety mecz z II LO Chrzan\u00f3w po zaci\u0119tej walce przegrali\u015bmy dwoma punktami, ostatecznie plasuj\u0105c si\u0119 na IV miejscu u turnieju.\n\u00a0\nSzko\u0142\u0119 nasz\u0105 reprezentowali: Maciej Praszek(3B), Szymon Bugdalski(3B), Piotr Olszowski(2B), Wiktor Bogacki(2B), Damian G\u0105sior(2B), Nikodem Kowalczyk(2B), Tomasz Nykiel(2A), Piotr Kot(2A), Jan Szkaradek(2B), Kacper Kowalski(1Ag), Krystian Kot(1Bsp), Krystian Jastrz\u0119bski(1Esp).\nOpiekunami zespo\u0142u byli prof. Anna Odrzywolska oraz prof. Dominik Kowalczyk.\n\u00a0\n"
    },
    "914": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191213_103821.jpg",
        "title": "\nSPOTKANIA Z DORADC\u0104 ZAWODOWYM\n",
        "date": "2019-12-10",
        "content": "\nPrzed uczniami klas piewszych wa\u017cny wyb\u00f3r. Musz\u0105 zdecydowa\u0107 jakie przedmioty rozszerzone wybra\u0107, aby kontynuowa\u0107 nauk\u0119 w klasie drugiej. W tym celu uczniowie, kt\u00f3rzy w zesz\u0142ym roku uko\u0144czyli gimnazjum spotkali si\u0119 si\u0119 z Pani\u0105 Justyn\u0105 Malinowsk\u0105 z Poradni Psychologiczno- Pedagogicznej \u2013 doradc\u0105 zawodowym. Spotkania odby\u0142y si\u0119 w listopadzie. Zyczymy Wam trafnych wybor\u00f3w.\n"
    },
    "915": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191210_111009.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa Szko\u0142y w p\u0142ywaniu\n",
        "date": "2019-12-12",
        "content": "\nW dniu 10 grudnia 2019r. w krytej P\u0142ywalni \u201eCaba\u0144ska Fala\u201d, uczniowie I LO w Chrzanowie przyst\u0105pili do rywalizacji o tytu\u0142 \u201eMistrza Szko\u0142y\u201d w p\u0142ywaniu oraz o miejsce w sk\u0142adzie szkolnej reprezentacji.\nZawody, w kt\u00f3rych wystartowa\u0142o \u0142\u0105cznie 20 p\u0142ywak\u00f3w i p\u0142ywaczek, rozgrywane by\u0142y w trzech kategoriach:\n- dziewcz\u0105t na dystansie 50 m: stylem dowolnym, grzbietowym i klasycznym,\n- ch\u0142opc\u00f3w na dystansie 50 m: stylem dowolnym, grzbietowym i klasycznym,\n- open na dystansie 50 m stylem motylkowym.\n\u00a0\nPo zako\u0144czeniu rywalizacji w kategoriach indywidualnych wystartowa\u0142y sztafety 4 x 50 m stylem zmiennym. W starciu dziewcz\u0119ta kontra ch\u0142opcy, zwyci\u0119\u017cy\u0142a sztafeta \u017ce\u0144ska z czasem 2:24,47, co nie powinno dziwi\u0107, bo to przecie\u017c MISTRZYNIE Ma\u0142opolski z ubieg\u0142ego roku szkolnego. Ko\u0144cowy czas sztafety m\u0119skiej 2:32,15.\nWspania\u0142a atmosfera sprzyja\u0142a rywalizacji i pomaga\u0142a w osi\u0105ganiu wysokich rezultat\u00f3w. Gratulujemy!\n"
    },
    "916": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/00013.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCukrzyca \u2013 choroba cywilizacyjna\n\t\t",
        "date": "2019-12-12",
        "content": "\nPrzed nami fina\u0142 projektu \u201eCukrzyca \u2013 choroba cywilizacyjna\u201d, kt\u00f3ry uzyska\u0142 dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Uczniowie I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie wsp\u00f3\u0142pracowali ze Studenckim Ko\u0142em Naukowym Katedry Chor\u00f3b Metabolicznych Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie. Efekty tej wsp\u00f3\u0142pracy zosta\u0142y wydane w formie ksi\u0105\u017ceczki i b\u0119dzie si\u0119 mo\u017cna z nimi zapozna\u0107 w czasie konferencji podsumowuj\u0105cej projekt, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 19 grudnia 2019 roku o godz. 11.00 w I LO w Chrzanowie.\n"
    },
    "917": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20191211_082956514.jpg",
        "title": "\nMa\u0142opolska Chmura Edukacyjne - zaj\u0119cia z biologii on-line\n",
        "date": "2019-12-12",
        "content": "\nJu\u017c kolejny rok uczniowie naszej szko\u0142y rozwijaj\u0105 swoje zainteresowania biologiczne na zaj\u0119ciach on-line i w kole naukowym. Tym razem tematem by\u0142y zasady funkcjonowania uk\u0142adu krwiono\u015bnego i budowa serca. Uczniowie wykonuj\u0105c sekcj\u0119 serca wieprzowego pod kierunkiem pracownik\u00f3w naukowych Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego poznali wszystkie jego zakamarki i tajemnice.\n"
    },
    "918": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/usa1.jpg",
        "title": "\nWojew\u00f3dzki sukces dru\u017cyny Staszica!\n",
        "date": "2019-12-13",
        "content": "\nDru\u017cyna naszej szko\u0142y w sk\u0142adzie:\n\u00a0\n1. Agnieszka Kowalik IIa\n2. Aleksandra S\u0142owik IIa\n3. Micha\u0142 Ulczok IIa\n\u00a0\nzaj\u0119\u0142a II miejsce w Wojew\u00f3dzkim konkursie wiedzy o Stanach Zjednoczonych,\n\u00a0\u201eZoom in on America\u201d\norganizowanym przez Uniwersytet Pedagogiczny w Krakowie i Ambasad\u0119 Ameryka\u0144sk\u0105 w Polsce.\n\u00a0\nW konkursie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 12 dru\u017cyn z Ma\u0142opolski, konkurs sprawdza\u0142 rozleg\u0142\u0105 wiedz\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zagadnie\u0144 kulturowych, historycznych i geograficznych Stan\u00f3w Zjednoczonych.\nUczniowie odpowiadali ustnie oraz udzielali pisemnych odpowiedzi w wyznaczonych ramach czasowych.\nPo obradach jury, wy\u0142oniono zwyci\u0119zc\u00f3w.\nNagrody najlepszym dru\u017cynom wr\u0119czy\u0142 i gratulowa\u0142 zwyci\u0119stwa\u00a0 Konsul Generalny USA w Polsce pan Patrick T. Slowinski.\nGratulujemy zwyci\u0119zcom i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w!\nOpiek\u0119 nad uczniami sprawowa\u0142a p. Ma\u0142gorzata M\u0119dela.\n\u00a0\n"
    },
    "919": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkursang.jpg",
        "title": "\n\t\t\tI LO  na podium!\n\t\t",
        "date": "2019-12-13",
        "content": "\nW dniu 3 grudnia 2019 odby\u0142 si\u0119 w naszej szkole Powiatowy Konkurs J\u0119zyka Angielskiego,\n\u00a0pod patronatem Starostwa Powiatowego w Chrzanowie.\n\u00a0Uczestnicy ze szk\u00f3\u0142 podstawowych i \u015brednich zmierzyli si\u0119 z pytaniami dotycz\u0105cymi zagadnie\u0144\u00a0\u00a0 \u00a0kulturowych USA i GB, oraz z testem z j\u0119zyka angielskiego na poziomie C1.\n\u00a0Jury oceni\u0142o wszystkie prace i wy\u0142oni\u0142o zwyci\u0119zc\u00f3w:\n\u00a0I miejsce Aleksandra S\u0142owik II a, I LO Chrzan\u00f3w\n\u00a0II miejsce Marcin Nadg\u00f3rski III a, I LO Chrzan\u00f3w\n\u00a0III Filip Nastawny, KSW Libi\u0105\u017c\n\u00a0\n\u00a0 Zwyci\u0119zcom gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w w nauce j\u0119zyka angielskiego!\n"
    },
    "920": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/80365448_451799052195211_6419704127185485824_n.jpg",
        "title": "\nJarmarki Bo\u017conarodzeniowe w Wiedniu\n",
        "date": "2019-12-14",
        "content": "\n13 grudnia 2019 roku grupa m\u0142odzie\u017cy z Naszego Liceum wybra\u0142a si\u0119 na wycieczk\u0119 do Wiednia. Uczniowie pod opiek\u0105 nauczycieli zwiedzili star\u00f3wk\u0119 Wiednia zaczynaj\u0105c od Belwederu po Katedr\u0119 \u015awi\u0119tego Szczepana, odwiedzili Muzeum Histrorii Naturalnej i Muzeum Histrorii Sztuki. Wieczorem spacerowali po najwi\u0119kszym Jarmarku na placu pod Ratuszem. Na koniec uczestniczyli w spektaklu operowym w Operze wiede\u0144skiej - Czerodzejski Flet - A. W. Mozarta.\n\u00a0\n"
    },
    "921": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/79600023_477695779544206_1965185453338394624_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Wiedzy o Rodzinie\n\t\t",
        "date": "2019-12-16",
        "content": "\nUczennice klasy 2e - Julia Ga\u0142uszewska i Julia Kawka awansowa\u0142y do etapu wojew\u00f3dzkiego Olimpiady Wiedzy o Rodzinie.\u00a0\nOpieke merytoryczn\u0105 sprawuje mgr Barbara Wawrzyniak\n"
    },
    "922": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20191212_135737.jpg",
        "title": "\nSTYPENDIUM PREZESA RADY MINISTR\u00d3W\n",
        "date": "2019-12-16",
        "content": "\nW czwartek 12 grudnia 2019 Agnieszka Kowalik z klasy IIa otrzyma\u0142a Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w przyznaje si\u0119 uczniowi, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 promocj\u0119 z wyr\u00f3\u017cnieniem, uzyskuj\u0105c przy tym najwy\u017csz\u0105 w danej szkole \u015bredni\u0105 ocen. Serdecznie gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w naukowych!\n"
    },
    "923": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_2291.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Wiedzy o III RP\n\t\t",
        "date": "2019-12-16",
        "content": "\nW dniu 14 grudnia 2019 r. odby\u0142 si\u0119 II etap Olimpiady Wiedzy o III RP w Olkuszu. Uczestniczy\u0142 w niej Filip Mruczek z IIe, opiekun pani Bogus\u0142awa Mrowca. Filip otrzyma\u0142 awans do III etapu Olimpiady.\n"
    },
    "924": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img-20191217-wa0014.jpg",
        "title": "\nI LO ODCZAROWA\u0141O PI\u0104TEK 13-TEGO\n",
        "date": "2019-12-22",
        "content": "\nWczesnym rankiem wjechali\u015bmy Do Drezna, aby zobaczy\u0107 najstarsze targi bo\u017conarodzeniowe w Niemczech.Drezno od pierwszej chwili zachwyci\u0142o nas swoj\u0105 renesansowo-barokow\u0105 architektur\u0105. Podziwiaj\u0105c Stare Miasto oraz jego zabudow\u0119 z Zamkiem Ksi\u0105\u017c\u0105t Sakso\u0144skich , Tarasami Bruhla, Zwingerem, placem teatralny, skierowali\u015bmy si\u0119 do miejsca, o kt\u00f3rym g\u0142o\u015bno ostatnio w mediach, a mianowicie do Galerii Sztuki zwanej \u201eZielonym Sklepieniem\u201d.Jest to jeden z najs\u0142ynniejszych skarbc\u00f3w na \u015bwiecie mieszcz\u0105cy w swoich zbiorach klejnoty, precjoza jubilerstwa i z\u0142otnictwa elektor\u00f3w sakso\u0144skich, za\u0142o\u017cony przez Augusta II Mocnego. Wystawa by\u0142a dla nas cz\u0119\u015bciowo dost\u0119pna i zachwyci\u0142a swoim bogactwem, pomimo ostatniej g\u0142o\u015bnej kradzie\u017cy.Nast\u0119pnie nasza ciekawo\u015b\u0107 pokierowa\u0142a nas do Muzeum Transportu, w kt\u00f3rym to historia r\u00f3wnie\u017c zatoczy\u0142a ko\u0142o. Widz\u0105c jak czas zmienia my\u015bl ludzk\u0105, podziwiali\u015bmy pojazdy na 1,2 i 4 ko\u0142ach, od tych nap\u0119dzanych si\u0142\u0105 w\u0142asnych mi\u0119\u015bni a\u017c po samochody, jak na tamte czasy luksusowe i po\u017c\u0105dane.Ostatnim punktem obowi\u0105zkowym by\u0142o Muzeum Higieny, w kt\u00f3rym ka\u017cdy homo sapiens m\u00f3g\u0142 przekona\u0107 si\u0119, jak funkcjonuje nasz organizm a nawet dotkn\u0105\u0107 eksponat\u00f3w i sprawdzi\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119.Na zako\u0144czenie odwiedzili\u015bmy Szklan\u0105 Manufaktur\u0119 koncernu Volkswagen i nacieszyli\u015bmy oko najnowsz\u0105 technologi\u0105 z zakresu mobilno\u015bci i przysz\u0142o\u015bci.Po wystawach mogli\u015bmy nacieszy\u0107 si\u0119 wreszcie bo\u017conarodzeniow\u0105 atmosfer\u0105 targ\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych. Dzieci\u0119cy, bajkowy \u015bwiat zabawek i karuzeli z tradycyjnymi zapachami i smakami: Striezel, Wurst, Lebkuchen (piernik\u00f3w) i pysznej bo\u017conarodzeniowa strucli, (Dresdner Christstollen ) urzek\u0142o nas i wszystkich, kt\u00f3rzy specjalnie przyjechali do Drezna zobaczy\u0107 najstarszy jarmark Striezelmarkt.Po wszystkich obowi\u0105zkowych i nadobowi\u0105zkowych atrakcjach \u015bmia\u0142o mo\u017cemy przyzna\u0107 \u017ce 13 pi\u0105tek 2019 roku by\u0142 pe\u0142en pozytywnych wra\u017ce\u0144 dla uczni\u00f3w i opiekun\u00f3w wycieczki.\n"
    },
    "925": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/0001_51.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNOC w LICEUM - 17 stycznia 2020 roku\n\t\t",
        "date": "2020-01-22",
        "content": "\nJu\u017c za nami kolejna edycja Festiwalu Naukowego - Noc w Liceum. Jak co roku dzia\u0142o si\u0119 bardzo du\u017co. Ka\u017cdy kto zawita\u0142 w tym dniu do Starego Liceum m\u00f3g\u0142 znale\u017a\u0107 zaj\u0119cia, wyk\u0142ad dla siebie.\n\u00a0\nZapraszamy do zapoznania z fotoreportarzem Sylwii D\u0105bek z klasy 1DSP. Dzi\u0119kujemy za zdj\u0119cia od prof. Masior i prof. Malik.\n\u00a0\nFOTORELACJA\n\u00a0\nRelacja CHTVL\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "926": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBezpiecze\u0144stwo podczas ferii - 10 porad policjanta\n\t\t",
        "date": "2020-01-24",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania z filmem na temat bezpiecze\u0144stwa dzieci.\n\u00a0\nFILM\n"
    },
    "927": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/111111.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKlub Filmowy i Klub Dziennikarski TCK zapraszaj\u0105!\n\t\t",
        "date": "2020-01-24",
        "content": "\nTrzebi\u0144skie Centrum Kultury zaprasza na zajecia z panem Zbigniewem Paterakiem w ramach Klubu Filmowego i Klubu Dziennikarskiego.\n\u00a0\nZajecia odbywaja si\u0119 w Domu Kultury \"Sok\u00f3\u0142\" w Trzebini. Wi\u0119cej informacji na stronie\u00a0tck.trzebinia.pl.\n"
    },
    "928": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/czss.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXIX Powiatowy Konkurs Matematyczny \u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n\t\t",
        "date": "2020-01-24",
        "content": "\n\u00a0\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie og\u0142asza \nXIX Powiatowy Konkurs Matematyczny\n\u201eWarto\u015b\u0107 pieni\u0105dza w czasie \u201d\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Konkurs zostanie zorganizowany 5marca 2020 roku, w sali 44 o godzinie 9.20. Organizatork\u0105 i pomys\u0142odawczyni\u0105 konkursu jest Iwona Ma\u0142ocha \u2013 nauczycielka matematyki. Pierwsza edycja konkursu odby\u0142a si\u0119 w 2002 roku. Do udzia\u0142u w konkursie zapraszamy uczni\u00f3w z ca\u0142ego powiatu chrzanowskiego. Celem konkursu jest zach\u0119cenie uczni\u00f3w do samodzielnego studiowania poj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza obowi\u0105zuj\u0105cy materia\u0142 nauczania matematyki, a bardzo przydatnych w \u017cyciu codziennym. Termin zg\u0142oszenia uczestnik\u00f3w up\u0142ywa 1 marca 2020 \u00a0roku o godzinie 24.00. Prosimy nauczycieli matematyki o wys\u0142anie listy os\u00f3b ch\u0119tnych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na adres:\u00a0iwonamalocha@wp.pl.\n\u00a0\nTre\u015b\u0107 zada\u0144 konkursowych obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zagadnienia:\n\n\noprocentowanie proste,\n\n\noprocentowanie sk\u0142adane,\n\n\nkapita\u0142 pocz\u0105tkowy,\n\n\nliczba lat oprocentowania,\n\n\nstopa procentowa,\n\n\noprocentowanie sk\u0142adane z kapitalizacj\u0105 odsetek ci\u0105gu roku,\n\n\nefektywna stopa procentowa,\n\n\nrachunek dyskonta,\n\n\ndyskontowanie proste,\n\n\ndyskontowanie sk\u0142adane,\n\n\nkoszt kredytu.\n\n\n\u00a0\nKonkurs ma charakter jednorazowego sprawdzaniu znajomo\u015bci wymienionych poj\u0119\u0107 i ich zastosowania. Uczniowie rozwi\u0105zuj\u0105 zadania w czterech \u00a0kategoriach wiekowych:\u00a0\n\u00a0\n\n\nklasa pierwsza liceum,\n\n\nklasa druga liceum,\n\n\nklasa \u00f3sma szko\u0142y podstawowej,\n\n\nklas trzecia liceum.\n\n\n\u00a0\nZ jednej szko\u0142y mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 trzech uczni\u00f3w. \n.\n\u00a0\nW czasie konkursu mo\u017cna korzysta\u0107 z prostego kalkulatora, ale nie wolno korzysta\u0107 z tablic matematycznych.\nKomitet organizacyjny, kt\u00f3remu przewodniczy dr Bo\u017cena Bierca- dyrektor I LO przewiduje nagrody\u00a0i wyr\u00f3\u017cnienia. Patronat nad konkursem sprawuje Starosta Powiatu Chrzanowskiego.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Iwona Ma\u0142ocha\n"
    },
    "929": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/83395724_3046333248712237_3483640333038780416_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWystawa Obiektywem malowane - makrofotografia i podr\u00f3\u017ce Wiktora \u0141ysaka\n\t\t",
        "date": "2020-02-03",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy\u00a0wszystkich ceni\u0105cych pi\u0119kne fotografie na wernisa\u017c Naszego ucznia. Witor \u0141ysak, ucze\u0144 I LO w Chrzanowie - m\u0142ody, zdolny artysta, wra\u017cliwy na pi\u0119kno \"Obiektywem malowane\".\n\u00a0\n11 lutego 2020 roku o godznie 17.30 w Miejskiej Bibliotece Publicznej.\n"
    },
    "930": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/siamofieridellanostrabandiera.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZaj\u0119cia dodatkowe z j\u0119zyka w\u0142oskiego\n\t\t",
        "date": "2020-02-10",
        "content": "\nPo feriach nowa ods\u0142ona zaj\u0119\u0107 dodatkowych z j\u0119zyka w\u0142oskiego. Tym razem przechodzimy do konwersacji na okre\u015blone tematy. Wakacje ju\u017c za pasem, a my chcemy by\u0107 przygotowani na pogaduszki po w\u0142osku. Wszystkich zainteresowanych zapraszamy w \u015brody o godzinie 14:45.\n\u00a0\n\u00a0\nArrivederci! A presto!\n"
    },
    "931": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_88.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBezp\u0142atne warsztaty weekendowe dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej 27-29 marca 2020 roku\n\t\t",
        "date": "2020-02-11",
        "content": "\nUrz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zaprasza m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 na weekendowe warsztaty edukacyjne w terminie 27-29 marca 2020 roku w obszarach tematycznych: informatyka, fizyka, chemia, j\u0119zyk angielski, niemiecki, francuski, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, matematyka, matematyka z elementami rachunkowo\u015bci, biologia, geografia, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy, prawo.\nO udziale w warsztatach decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.\n\u00a0W ramach warsztat\u00f3w Urz\u0105d Marsza\u0142kowski w Krakowie zapewnia: udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach wy\u017cszych w Krakowie, Tarnowie, Suchej Beskidzkiej\u00a0 w ramach wybranych obszar\u00f3w tematycznych .Udzia\u0142 w warsztatach jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny.\u00a0Urz\u0105d Marsza\u0142kowski zapewnia: transport, zakwaterowanie, wy\u017cywienie, ubezpieczenie, opiek\u0119, udzia\u0142 w warsztatach na uczelniach w godzinach dopo\u0142udniowych, program naukowy\u00a0w godzinach popo\u0142udniowych.\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje i zapisy- ksi\u0119gowo\u015b\u0107 szkolna (pok\u00f3j za sekretariatem)\nTermin zapis\u00f3w up\u0142ywa dnia\u00a014 lutego 2020 roku.\n\u00a0\nUwaga: uczestnikiem warsztat\u00f3w mo\u017ce by\u0107 ka\u017cdy ucze\u0144 szko\u0142y, niezale\u017cnie czy ucz\u0119szcza na zaj\u0119cia chmurowe czy nie, pierwsze\u0144stwo maja uczniowie kt\u00f3rzy nie byli dotychczas uczestnikami warsztat\u00f3w weekendowych lub letnich.\n\u00a0\nUczelnie, na kt\u00f3rych odb\u0119d\u0105 si\u0119 warsztaty weekendowe:\na) Wy\u017csza Szko\u0142a Turystyki i Ekologii w Suchej Beskidzkiej \u2013\u00a0informatyka\nb) Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa w Tarnowie \u2013\u00a0chemia, j\u0119zyk angielski\nc) Uniwersytet Ekonomiczny w Krakowie -\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,\u00a0matematyka z elementami rachunkowo\u015bci,\nd) Uniwersytet Pedagogiczny w Krakowie \u2013\u00a0j\u0119zyk angielski, j\u0119zyk niemiecki, j\u0119zyk francuski,\ne) Uniwersytet Jagiello\u0144ski \u2013\u00a0matematyka, biologia, geografia, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy, prawo\nf) Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie \u2013\u00a0informatyka, fizyka\ng) Uniwersytet Rolniczy w Krakowie - biologia\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "932": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/wspolny-system.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSegregujemy \u015bmieci!\n\t\t",
        "date": "2020-02-11",
        "content": "\nPami\u0119tajmy o segregacji \u015bmieci!\n\u00a0\nW naszej szkole znajduj\u0105 si\u0119 specjalne kosze do segregacji \u015bmieci. Prosimy wszystkich uczni\u00f3w, nauczycieli, pracownik\u00f3w szko\u0142y i go\u015bci o prawid\u0142owa segregacj\u0119 odpad\u00f3w.\n\u00a0\nPamietajmy:\n\nzgniecione butelki plastikowe i puszki wrzucamy do \u017c\u00f3\u0142tego kosza (nie wrzucajmy nie zgniecinych butelek i puszek)\npojemniki po joguratch do \u017c\u00f3\u0142tego kosza\nczysty papier do niebieskiego kosza\nszk\u0142o do zielonego kosza\n\n\u00a0\nW przypadku gdy nie wiemy jak segregowa\u0107 - wrzu\u0107my odpady do kosza na odpady zmieszane.\n\u00a0\nPe\u0142ny wykaz segregacji \u015bmieci\n"
    },
    "933": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20200213_152106.jpg",
        "title": "\nRandka w ciemno z ksi\u0105\u017ck\u0105\n",
        "date": "2020-02-13",
        "content": "\nDla odwa\u017cnych i tych nieco mniej, dla szalonych i zr\u00f3wnowa\u017conych, dla spokojnych i energicznych, dla humanist\u00f3w jak i \u015bcis\u0142owc\u00f3w - biblioteka szkolna proponuje w Walentynki wyj\u0105tkowe spotkanie! Przyjd\u017a i odwa\u017c si\u0119 na... randk\u0119 w ciemno z ksi\u0105\u017ck\u0105! :)\n"
    },
    "934": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/walentynki2020.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTajemnicze Walentynki\n\t\t",
        "date": "2020-02-15",
        "content": "\nWalentynki w bibliotece przybra\u0142y w tym roku niezwykle tajemniczy charakter. Randka w ciemno z ksi\u0105\u017ck\u0105\u00a0 zaintrygowa\u0142a naszych uczni\u00f3w (szczeg\u00f3lnie p\u0142e\u0107 pi\u0119kn\u0105) i wywo\u0142a\u0142a wiele emocji. Rado\u015b\u0107, zaskoczenie, niedowierzanie przeplata\u0142y si\u0119 z niecierpliwym zrywaniem papieru ;) Bardzo du\u017co ksi\u0105\u017cek zosta\u0142o zaproszonych na \"randk\u0119\". Cieszymy si\u0119, \u017ce uczniowie 1LO maj\u0105 tak otwarte dla ksi\u0105\u017cek serca i nie brakuje im odwagi\u00a0 :)\n"
    },
    "935": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/86648317_179027543421230_641556651031134208_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDebiut dziennikarski w lokalnej gazecie PRZE\u0141OM\n\t\t",
        "date": "2020-02-17",
        "content": "\nW ostatnim czasie eksredaktor naczelna \"Nad Poziomy 2.0\" Magdalena Marceli\u0144ska, dzi\u0119ki warsztatom prowadzonym przez wydawc\u0119 tygodnika ziemi chrzanowskiej \"Prze\u0142om\", Alicj\u0119 Molend\u0119, mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 posmakowa\u0107 prawdziwego dziennikarskiego \u017cycia i napisa\u0107 do tej gazety kilka artyku\u0142\u00f3w, w tym wywiad. Najwidoczniej uczennica naszej szko\u0142y przyku\u0142a uwag\u0119 swoim \"lekkim pi\u00f3rem\" i \u0142atwo\u015bci\u0105 dobierania s\u0142\u00f3w. Jeste\u015bmy niezwykle dumni i \u017cyczymy sukces\u00f3w na drodze dziennikarskich wyzwa\u0144.\n"
    },
    "936": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFestiwal Artystyczny M\u0142odzie\u017cy\n\t\t",
        "date": "2020-02-18",
        "content": "\n40. Ma\u0142opolski\u00a0Festiwal\u00a0Artystyczny\u00a0M\u0142odzie\u017cy\u00a0\nplanowany\u00a0 20 - 25 kwietnia 2020\nZg\u0142oszenia:\u00a0\u00a0Literatura do 30 marca, pozosta\u0142e do 8 kwietniaOdpowiedni\u0105 dla kategorii kart\u0119 nale\u017cy przes\u0142a\u0107 (najlepiej mailowo) na\u00a0mdk@mdk.krakow.pl\n\u00a0\nRegulamin konkursu\nKarty zg\u0142oszenia\n\u00a0\nWszystkie prezentacje odbywaj\u0105 si\u0119 z udzia\u0142em publiczno\u015bci.\u00a0Wst\u0119p na imprezy festiwalowe zawsze bezp\u0142atny.\u00a0Mo\u017cna, warto, a nawet trzeba zaprasza\u0107\u00a0\u00a0przyjaci\u00f3\u0142,\u00a0znajomych, rodzin\u0119, fan\u00f3w...\u00a0\n"
    },
    "937": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane8.jpg",
        "title": "\n\t\t\tVII Powiatowy Przegl\u0105d Zespo\u0142\u00f3w Artystycznych\n\t\t",
        "date": "2020-02-18",
        "content": "\nPowiatowy M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w Trzebini zaprasza uczni\u00f3w i nauczycieli do udzia\u0142u w VII Powiatowym Przegl\u0105dzie Zespo\u0142\u00f3w Artystycznych o Puchar Starosty Chrzanowskiego.\n\u00a0\nRegulamin Przegl\u0105du\nZgoda rodzic\u00f3w i RODO\n\u00a0\n"
    },
    "938": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/o4rmdwjy58w73vnz_r2_940.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMISTRZOSTWA SZKO\u0141Y W TENISIE STO\u0141OWYM \n\t\t",
        "date": "2020-02-25",
        "content": "\nMistrzostwa Szko\u0142y w tenisie sto\u0142owym -\u00a0poniedzia\u0142ek 2 marca - sala gimnastyczna ILO w Chrzanowie\n\u2022 Wy\u0142onienie najlepszych tenisist\u00f3w sto\u0142owych w kategorii dziewcz\u0105t\u00a0i ch\u0142opc\u00f3w\n\u2022 Eliminacje do reprezentacji szkolnej na rozgrywki Licealiady M\u0142odzie\u017cy\n\u2022 Dla najlepszych pami\u0105tkowe koszulki i dyplomy\n\u2022 Zapisy do czwartku 27 lutego przyjmuj\u0105 nauczyciele WF\n\u2022 Zawodnicy zwolnieni s\u0105 z zaj\u0119\u0107 tylko na czas swoich spotka\u0144\n\u2022 W pi\u0105tek 28 lutego zostanie opublikowana drabinka turniejowa\n\u00a0\nZAPRASZAMY DO WZI\u0118CIA UDZIA\u0141U\n"
    },
    "939": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/mycie_rk-1140x520.jpg",
        "title": "\nJak my\u0107 r\u0119ce? Instrukcja mycia r\u0105k\n",
        "date": "2020-02-29",
        "content": "\nBrudne r\u0119ce s\u0105 przyczyn\u0105 licznych chor\u00f3b, a w niekt\u00f3rych regionach \u015bwiata nawet \u015bmierci. Wystarczy odruchowo dotkn\u0105\u0107 nieumytymi r\u0119kami okolic oczu, nosa czy ust i jeste\u015bmy nara\u017cone na ogromne ryzyko infekcji.\nDlaczego trzeba my\u0107 r\u0119ce?\nKa\u017cde dotkni\u0119cie klamki, banknotu czy por\u0119czy w autobusie sprawia, \u017ce na nasze r\u0119ce dostaje si\u0119 od 100 do 10 tys. kom\u00f3rek drobnoustroj\u00f3w. To bomba bakteryjna, kt\u00f3r\u0105 rozbroi\u0107 mo\u017ce tylko mycie r\u0105k. Wystarczy kilkadziesi\u0105t sekund my\u0107 r\u0119ce, by oczy\u015bci\u0107 je z 90 proc. bakterii. \u017beby uzyska\u0107 najlepszy efekt potrzebne jest nieca\u0142a minuta.\nJak my\u0107 r\u0119ce? Podstawowe zasady:\n\nmyj r\u0119ce ok. 30 sekund\nrozpocznij od zmoczenia r\u0105k wod\u0105\nnabierz tyle myd\u0142a, aby pokry\u0142y ca\u0142\u0105 powierzchni\u0119 d\u0142oni\ndok\u0142adnie rozprowad\u017a myd\u0142o po powierzchni pocieraj\u0105c o siebie rozprostowane d\u0142onie\npami\u0119taj o dok\u0142adnym umyciu przestrzeni mi\u0119dzy palcami, grzbiet\u00f3w palc\u00f3w oraz okolic kciuk\u00f3w\nna koniec dok\u0142adnie op\u0142ucz r\u0119ce wod\u0105 i wytrzyj r\u0119ce do sucha jednorazowym r\u0119cznikiem\n\nMyj\u0105c r\u0119ce w miejscu publicznym staraj si\u0119 nie dotyka\u0107 umytymi r\u0119koma klamek, drzwi oraz innych element\u00f3w wyposa\u017cenia, mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na nich liczne bakterie. Wychodz\u0105c mo\u017cesz pos\u0142u\u017cy\u0107 si\u0119 papierowym r\u0119cznikiem, kt\u00f3ry ograniczy kontakt z drobnoustrojami. \u00a0\nInstrukcja: Jak my\u0107 r\u0119ce? Zerkinj do grafiki lub obejzyj film.\n\u00a0\n"
    },
    "940": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed4.jpg",
        "title": "\nMistrzostwa szko\u0142y w tenisie sto\u0142owym\n",
        "date": "2020-03-02",
        "content": "\nPierwszy poniedzia\u0142ek marca w chrzanowskim Staszicu min\u0105\u0142 pod has\u0142em tenisa sto\u0142owego. Od samego rana na sali gimnastycznej odbywa\u0142y si\u0119 Mistrzostwa Szko\u0142y w tenisie sto\u0142owym, a zarazem eliminacje do szkolnej dru\u017cyny na turniej Licealiady M\u0142odzie\u017cy. W turnieju dziewcz\u0105t wystartowa\u0142o 9 zawodniczek, kt\u00f3re rywalizowa\u0142y systemem pucharowym do dw\u00f3ch przegranych mecz\u00f3w. W turnieju zwyci\u0119\u017cy\u0142a Karolina Nowak z klasy 2b, pokonuj\u0105c Dari\u0119 Wanat 1bg. Warto doda\u0107, \u017ce dziewczyny spotka\u0142y si\u0119 we wcze\u015bniejszej fazie rozgrywek, w\u00f3wczas g\u00f3r\u0105 by\u0142a Daria. Dalsze miejsca zaj\u0119\u0142y Weronika Macuda 3e i Natalia \u017bochowska 2a.\n\u00a0\nW turnieju m\u0119\u017cczyzn wystartowa\u0142o 24 zawodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy r\u00f3wnie\u017c rywalizowali systemem pucharowym. Najlepszym zawodnikiem okaza\u0142 si\u0119 typowany do zwyci\u0119stwa Roni Eibach z klasy 1dsp. Roni po zaci\u0119tym pojedynku pokona\u0142 w finale Szymona Bugdalskiego 3b. W meczu o 3 miejsce lepszy od Adriana Dudka 3c okaza\u0142 si\u0119 Jakub G\u0119d\u0142ek 2b. Turniej by\u0142 bardzo emocjonuj\u0105cy i towarzyszy\u0142a mu sportowa atmosfera. Najlepsi zawodnicy otrzymaj\u0105 z r\u0105k Pani Dyrektor dyplomy i pami\u0105tkowe koszulki ufundowane przez UKS Staszic.\n"
    },
    "941": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/00014.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKORONAWIRUS\n\t\t",
        "date": "2020-03-02",
        "content": "\nKORONAWIRUS powoduje gor\u0105czk\u0119, kaszel, duszno\u015bci, b\u00f3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie.\n\u00a0\nPrzenosi si\u0119 drog\u0105 kropelkow\u0105, a wi\u0119c podczas kaszlu, kichania czy m\u00f3wienia.\n\u00a0\n\u00a0Jak zapobiega\u0107 zaka\u017ceniu?\n\u00a0\nCz\u0119sto myj r\u0119ce, u\u017cywaj\u0105c myd\u0142a i wody.\n\u00a0\nKiedy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos.\n\u00a0\nZachowaj co najmniej 1 metr odleg\u0142o\u015bci od os\u00f3b, kt\u00f3re kaszl\u0105 i kichaj\u0105.\n\u00a0\nJe\u015bli\u00a0wracasz z regionu, gdzie wyst\u0119puje koronawirus i\u00a0masz objawy\u00a0choroby lub mia\u0142e\u015b\u00a0kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105, powiadom telefonicznie o tym stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 lub zg\u0142o\u015b si\u0119 do oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego.\n\u00a0\nInfolinia NFZ\n800 190 590\nwww.gov.pl\/koronawirus\n\u00a0\nUlotka informacyjna\n"
    },
    "942": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20200303_094816.jpg",
        "title": "\nZaj\u0119cia z Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej - Fizyka\n",
        "date": "2020-03-03",
        "content": "\nUczniowie I LO na zaj\u0119ciach z fizyki w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej\n03.03.2020 uczniowie z klas pierwszych z pani\u0105 Barbar\u0105 Malik uczestniczyli w wyk\u0142adzie z fizyki w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej. Wyk\u0142ad prowadzi\u0142 dr Tomasz P\u0142azak.\nBior\u0105c udzia\u0142 w tych zaj\u0119ciach m\u0142odzie\u017c dowiaduje si\u0119 sk\u0105d wiemy, \u017ce istnia\u0142 Pocz\u0105tek, jak nale\u017cy go sobie wyobra\u017ca\u0107 i jak wygl\u0105da\u0142y ery wczesnego Wszech\u015bwiata.\nWielkie zainteresowanie wzbudzi\u0142a interaktywna wystawa \u201eD\u017awi\u0119ki fizyki\u201d w Muzeum AGH. Uczniowie mogli tam samodzielnie sprawdzi\u0107 sk\u0105d bierze si\u0119 d\u017awi\u0119k, zagra\u0107 utw\u00f3r muzyczny bez instrumentu i stworzy\u0107 w\u0142asny instrument.\n\u00a0Dzi\u0119kujemy\u00a0 panu dr Paw\u0142owi Janowskiemu, kt\u00f3ry towarzyszy\u0142 nam w muzeum i przekaza\u0142 mn\u00f3stwo interesuj\u0105cych informacji z tematu dotycz\u0105cego fizyki d\u017awi\u0119ku.\n\u00a0\n"
    },
    "943": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20200225_102007.jpg",
        "title": "\nPOLICJA O ZAGRO\u017bENIACH WSP\u00d3\u0141CZESNEJ M\u0141ODZIE\u017bY\n",
        "date": "2020-03-04",
        "content": "\n25 lutego 2020 roku odby\u0142y si\u0119 spotkania uczni\u00f3w klas pierwszych z Panem Marcinem Turkiem z Komendy Powiatowej Policji w Chrzanowie.\nCyberprzemoc, stalking, sexting, cyberbullying - to tylko niekt\u00f3re z zagadnie\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y podczas prelekcji wyja\u015bnione.\nUczniowie dowiedzieli si\u0119 kiedy i jak nale\u017cy reagowa\u0107 w takich sytuacjach. Narkotyki, dopalacze to substancje z kt\u00f3rymi kontakt poci\u0105ga za sob\u0105 konsekwencje nie tylko zdrowotne.\nOm\u00f3wione zosta\u0142y te\u017c inne zagro\u017cenia i sytuacje, kt\u00f3re s\u0105 niebezpieczne lub zwi\u0105zane z konsekwencjami prawnymi.\n"
    },
    "944": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat-mio-cumulus-768x1086_64.jpg",
        "title": "\n\t\t\tMi\u0142o\u015b\u0107 \u2013 spotkanie poetycko-muzyczne\n\t\t",
        "date": "2020-03-07",
        "content": "\nW poniedzia\u0142ek (9.03) o godzinie 17:00 odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie poetycko-muzyczne z cyklu \"Poezjon\" w klubie Stara Kot\u0142ownia. Jest ono organizowane przez dyrektora MOKSiRu. Prezentacj\u0105 utwor\u00f3w oraz opraw\u0105 muzyczn\u0105 zajm\u0105 si\u0119 niezawodni uczniowie naszego liceum. Wst\u0119p jest wolny, dlatego serdecznie zapraszamy wszystkich zainteresowanych.\n"
    },
    "945": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20200219_103758.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPOWIATOWA LICEALIADA W P\u0141YWANIU DZIEWCZ\u0104T I CH\u0141OPC\u00d3W 2019\/2020.\n\t\t",
        "date": "2020-03-07",
        "content": "\n19 lutego 2020r. na chrzanowskim basenie odby\u0142y si\u0119 zawody p\u0142ywackie w ramach Powiatowej Licealiady M\u0142odzie\u017cy. W zawodach wystartowa\u0142o ponad 50 zawodnik\u00f3w reprezentuj\u0105cych wszystkie szko\u0142y \u015brednie z terenu Powiatu Chrzanowskiego. W\u015br\u00f3d nich broni\u0105ca tytu\u0142\u00f3w mistrzowskich reprezentacja dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w z I LO, pod opiek\u0105 prof. Renaty Solarskiej i prof. Agnieszki Olszowskiej.\nW pierwszej kolejno\u015bci odby\u0142a si\u0119 rywalizacja indywidualna na dystansie 50 metr\u00f3w stylem: dowolnym, grzbietowym, klasycznym oraz motylkowym w kategorii dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w.\nWspania\u0142y wyst\u0119p naszych uczni\u00f3w obrazuj\u0105 uzyskane przez nich wyniki -\u00a0wi\u0119cej ....\n"
    },
    "946": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logolochrzanw.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOdwo\u0142ane zaj\u0119cia\n\t\t",
        "date": "2020-03-11",
        "content": "\nDrodzy Uczniowie,\nW zwi\u0105zku z obecn\u0105 sytuacj\u0105 epidemiologiczn\u0105 i zgodnie z decyzj\u0105 Ministerstwa Edukacji Narodowej, od dnia 12 marca 2020 roku, zostaj\u0105 zawieszone zaj\u0119cia opieku\u0144czo-dydaktyczne w szkole.\nProsz\u0119 pami\u0119ta\u0107 o swoim bezpiecze\u0144stwie w domu, unika\u0107 miejsc, gdzie s\u0105 du\u017ce skupiska ludzi (np. komunikacja publiczna, kino, teatr, centra handlowe). Przerwa w funkcjonowaniu szko\u0142y nie powinna oznacza\u0107 dni wolnych od nauki. Prosz\u0119 odpowiedzialnie wykorzysta\u0107 czas zawieszenia zaj\u0119\u0107 w szkole - przeczyta\u0107 ulubion\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119, uzupe\u0142ni\u0107 swoje wiadomo\u015bci. Prosz\u0119 skorzysta\u0107 z darmowej platformy epodreczniki.pl i materia\u0142\u00f3w rekomendowanych przez Twojego nauczyciela;\nPami\u0119tajmy o przestrzeganiu w domu zasad higieny i czysto\u015bci pomieszcze\u0144, w kt\u00f3rych przebywacie.Prosz\u0119 na bie\u017c\u0105co \u015bledzi\u0107 komunikaty GIS, MZ i MEN o sytuacji epidemiologicznej w kraju oraz informacje przesy\u0142ane przez szko\u0142\u0119.\nZ powa\u017caniem -Bo\u017cena Bierca -dyrektor I LO\n"
    },
    "947": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logolochrzanw_22.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2020-03-16",
        "content": "\nW zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 epidemiczn\u0105 budynek I LO b\u0119dzie\u00a0zamkni\u0119ty w trosce o bezpiecze\u0144stwo pracuj\u0105cych w nim os\u00f3b. W sprawach\u00a0pilnych prosz\u0119 kontaktowa\u0107 si\u0119 telefonicznie (032 623 27 48) lub\u00a0mailowo (liceum1@poczta.fm) w godzinach pracy szko\u0142y.\n"
    },
    "948": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed4_96.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOd absolwenta\n\t\t",
        "date": "2020-03-19",
        "content": "\n.:Staszicu:.\n\u00a0\nw\u015br\u00f3d s\u0142odkich korytarzy\notulonych szarymi \u015bcianami\nroze\u015bmiane echo\npowtarza stare gaw\u0119dy\n\u00a0\norze\u0142 obro\u0144ca Olimpu\nprzechodzi przez portal\npomierzy dwoma \u015bwiatami\njak przez most\nz dzisiaj do wczoraj\n\u00a0\nStaszicu o\u015bwiecony pionierze\nobud\u017a si\u0119 na chwil\u0119\nb\u0105d\u017a dumny kto \u015blubuje\nw twoim imieniu\nstuletnim warto\u015bciom\n\u00a0\n#kamil albardi\n"
    },
    "949": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/91497030_836732103470522_2824904289565016064_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tChemiczny sukces!\n\t\t",
        "date": "2020-04-02",
        "content": "\nZ rado\u015bci\u0105 informuj\u0119, \u017ce EMILIA MALIK\n\u00a0z klasy IIIA\nzosta\u0142a\u00a0laureatk\u0105\nWojew\u00f3dzkiego Konkursu Wiedzy Chemicznej \ndla klas III\nGRATULUJEMY!\n"
    },
    "950": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed6.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWeso\u0142ych \u015awi\u0105t Wielkanocnych!\n\t\t",
        "date": "2020-04-08",
        "content": "\nZdrowych, pogodnych \u015awi\u0105t Wielkanocnych,pe\u0142nych wiary, nadziei i mi\u0142o\u015bci.Radosnego, wiosennego nastroju,oraz weso\u0142ego Alleluja.\n\u00a0\n\u017byczy Dyrekcja I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie\n"
    },
    "951": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakat1_97.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAbsolwenci \u00f3smych klas!\n\t\t",
        "date": "2020-04-16",
        "content": "\nStan\u0105\u0142e\u015b w\u0142a\u015bnie przed jednym z najwa\u017cniejszych \u017cyciowych wybor\u00f3w - do jakiej szko\u0142y si\u0119 uda\u0107 po uko\u0144czeniu szko\u0142y podstawowej. My te\u017c spotkali\u015bmy si\u0119 kiedy\u015b z tym dylematem,\u00a0a nasz wyb\u00f3r by\u0142 jak najbardziej s\u0142uszny - wybrali\u015bmy 1LO im. St. Staszica w Chrzanowie. Teraz, jako starsi i bardziej do\u015bwiadczeni koledzy mo\u017cemy Ci doradzi\u0107 i pom\u00f3c! Nasza szko\u0142a z prawie stuletni\u0105 tradycj\u0105 oferuje wysoki poziom nauczania, a co za tym idzie rewelacyjne przygotowanie do najwa\u017cniejszego egzaminu w ca\u0142ej edukacji szkolnej - matury.\n\u00a0\nI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie zajmuje wysokie miejsca w rankingu szk\u00f3\u0142 w Ma\u0142opolsce, to znaczy, \u017ce mamy nie tylko olimpijczyk\u00f3w na szczeblu centralnym ale r\u00f3wnie\u017c nasi uczniowie bardzo dobrze zdaj\u0105 matur\u0119.\n\u00a0\nNasz szko\u0142a jest nastawiona na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z uczelniami wy\u017cszymi:\nAGH w Krakowie i Uniwersytetem Jagiello\u0144skim \u2013 prowadzimy zaj\u0119cia online i ko\u0142a naukowe z fizyki, informatyki, biologii i geografii \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 tych zaj\u0119\u0107 odbywa si\u0119 na uczelniach.\nNasi uczniowie je\u017cd\u017c\u0105 r\u00f3wnie\u017c regularnie na zaj\u0119cia laboratoryjne z chemii i biologii na UJ.\nMy jeste\u015bmy zadowoleni z naszego wyboru -obiecujemy, \u017ce Ty te\u017c, je\u015bli wybierzesz nasz\u0105 szko\u0142\u0119 na pewno nie po\u017ca\u0142ujesz!\n"
    },
    "952": {
        "image": null,
        "title": "\n\t\t\tRekrutacja\n\t\t",
        "date": "2020-04-24",
        "content": "\nZarz\u0105dzenia KO ws. termin\u00f3w rekrutacji na rok szkolny 2020\/2021 NIE OBOWI\u0104ZUJ\u0104!!!\nSzanowni Rodzice, Kandydaci do naszej szko\u0142y!Pojawi\u0142o si\u0119 Rozporz\u0105dzenie MEN aktualizuj\u0105ce wcze\u015bniejsze Rozporz\u0105dzenie MEN dotycz\u0105ce rozwi\u0105za\u0144 na COVID-19 i mamy aktualnie taki przepis:Post\u0119powanie rekrutacyjne na rok szkolny 2020\/2021 do klas I publicznych szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych i klas wst\u0119pnych, o kt\u00f3rych mowa w art. 25 ust. 3 ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. \u2013 Prawo o\u015bwiatowe, z wyj\u0105tkiem publicznych szk\u00f3\u0142 policealnych, publicznych bran\u017cowych szk\u00f3\u0142 II stopnia oraz publicznych szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych, jest przeprowadzane w nowych terminach okre\u015blonych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw o\u015bwiaty i wychowania. Nowe terminy post\u0119powania rekrutacyjnego, a tak\u017ce terminy sk\u0142adania dokument\u00f3w s\u0105 podawane do publicznej wiadomo\u015bci na stronie internetowej urz\u0119du obs\u0142uguj\u0105cego ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw o\u015bwiaty i wychowania.\u0179r\u00f3d\u0142o:\u00a0http:\/\/www.dziennikustaw.gov.pl\/D2020000065701.pdfZatem wszystkie zarz\u0105dzenia kurator\u00f3w w zakresie termin\u00f3w od 10.04.2020 ju\u017c nie obowi\u0105zuj\u0105!Czekamy zatem na to, co zdecyduje Minister.\n"
    },
    "953": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_25.jpg",
        "title": "\n\t\t\tHarmonogram matur od 8 czerwca 2020\n\t\t",
        "date": "2020-04-27",
        "content": "\nW zak\u0142adce\u00a0Egzmain maturalny\u00a0 zamieszczono nowy harmonogram egzaminu maturalnego od 8 czerwca 2020r.\n\u00a0\n"
    },
    "954": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/casting.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting w czasach zarazy\n\t\t",
        "date": "2020-04-30",
        "content": "\n\u00a0\nOg\u0142aszamy casting do nowej sztuki, kt\u00f3r\u0105 chcemy wystawi\u0107 w przysz\u0142ym roku szkolnym we wsp\u00f3\u0142pracy z UTW w Chrzanowie. Tym razem tytu\u0142 sztuki b\u0119dzie niespodziank\u0105.\nCasting tradycyjnie przeprowadzi Marcin Kobierski \u2013 aktor Teatru Bagatela. Jednak\u017ce forma castingu b\u0119dzie zupe\u0142nie inna.\nOsoby zainteresowane prosz\u0119 o przes\u0142anie kr\u00f3tkiego filmiku na adres liceum1@poczta.fm \u2013 wystarczy si\u0119 przedstawi\u0107, imi\u0119, nazwisko, klasa i przeczyta\u0107 kilka zda\u0144 z dowolnej ksi\u0105\u017cki. W tytule wystarczy napisa\u0107 \u201ecasting\u201d.\nTermin przesy\u0142ania zg\u0142osze\u0144: 18 maja 2020 roku.\n"
    },
    "955": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/targi.jpg",
        "title": "\nWirtualne targi edukacyjne - dla maturzyst\u00f3w\n",
        "date": "2020-05-04",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Wirtualnych Targach Edukacyjnych dla Maturzyst\u00f3w Pod patronatem Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego oraz Ministerstwa Edukacji Narodowej. Jako Fundacja Mi\u0119dzynarodowego Rozwoju Edukacji organizujemy \u2013 wirtualne targi edukacyjne - https:\/\/www.wirtualnetargiedukacyjne.pl.\n\u00a0\nMaj\u0105c na uwadze sytuacj\u0119 w kraju, chcemy da\u0107 maturzystom mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z ofert\u0105 Uczelni Wy\u017cszych w jednym miejscu. Organizowane przez nas Targi maj\u0105 wyj\u0105tkowy charakter \u2013 s\u0105 w pe\u0142ni wirtualne. Zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w targach Uczelnie, Szko\u0142y oraz m\u0142odzie\u017c.\n"
    },
    "956": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/92996644_116747283354261_270942716173484032_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eWirtualny Dzie\u0144 Otwarty Staszica\u201d\n\t\t",
        "date": "2020-05-05",
        "content": "\nSamorz\u0105d Uczniowski wraz z Dyrekcj\u0105 oraz Gronem Pedagogicznym I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie serdecznie zapraszaj\u0105 na dzie\u0144 otwarty Staszica - po raz pierwszy w formie wirtualnej.\n\u00a0\nPodczas dnia otwartego b\u0119d\u0105 Pa\u0144stwo mogli zapozna\u0107 si\u0119 z bogat\u0105 ofert\u0105 edukacyjn\u0105 szko\u0142y, porozmawia\u0107 z uczniami i nauczycielami oraz zobaczy\u0107 prezentacje, kt\u00f3re przenios\u0105 Pa\u0144stwa w centrum \u015bwiata I LO im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie!\n\u00a0\nZapraszamy 15 maja 2020roku (pi\u0105tek) w godz. od 16.00 do 19.00\n\u00a0\nNa godzin\u0119 przed rozpocz\u0119ciem Wirtualnego Dnia Otwartego na stronie szko\u0142y www.1lo.pl oraz na wydarzeniu na Facebooku b\u0119dzie udost\u0119pniony link, kt\u00f3ry umo\u017cliwi wej\u015bcie do szko\u0142y.\n\u00a0\nLink do wydarzenia na Facebooku:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/events\/255222082264096\/\n"
    },
    "957": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/96080542_541334176580916_2708189038627520512_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielki sukces!\n\t\t",
        "date": "2020-05-07",
        "content": "\nPragniemy poinformowa\u0107, \u017ce ucze\u0144 2e Filip Mruczek w tym roku szkolnym 2019\/2020\u00a0 zosta\u0142 finalist\u0105 Trzech Og\u00f3lnopolskich Olimpiad: Olimpiady Wiedzy o Unii Europejskiej, Olimpiady Wiedzy o III RP i Olimpiady Wiedzy o Spo\u0142ecze\u0144stwie. Pracowa\u0142 pod opiek\u0105 mgr Bogus\u0142awy Mrowcy. Gratulujemy uczniowi i nauczycielowi tak wysokich osi\u0105gni\u0119\u0107 .\n"
    },
    "958": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/stanislaw_staszic.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Wiedzy o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu \n\t\t",
        "date": "2020-05-12",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w klas pierwszych i drugich naszego Liceum do udzia\u0142u w Konkursie Wiedzy o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 29.05.2020r.\n\u00a0\nKonkurs zostanie przeprowadzony online przez stron\u0119 internetow\u0105 quizizz.com.\n\u00a0\nInformacje na temat \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Stanis\u0142awa Staszica mo\u017cna znale\u017a\u0107 w Polskim S\u0142owniku Biograficznym (www.ipsb.nina.gov.pl).\n\u00a0\nOrganizatorami konkursu s\u0105 nauczyciele: p. Marek \u015aliwa i p. Ma\u0142gorzata Filipczak.\nZach\u0119camy do udzia\u0142u!\nSzczeg\u00f3\u0142y wkr\u00f3tce!\n\u00a0\n"
    },
    "959": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/92996644_116747283354261_270942716173484032_o_74.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Otwarty Szko\u0142y \n\t\t",
        "date": "2020-05-15",
        "content": "\nINSTRUKCJA ODWIEDZIN W CZASIE Wirtualnego Dnia Otwartego Staszica.\nWchodz\u0105c przez link do serwera https:\/\/discord.gg\/JUVuEy\n1. Najpierw witamy si\u0119 na kanale tekstowym\u00a0#start-oraz-zasady gdzie wita Was kr\u00f3tka wypowied\u017a Pani Dyrektor oraz Przewodnicz\u0105cego Samorz\u0105du Uczniowskiego.2. Zapoznajemy si\u0119 z zasadami poruszania po kanale.3. Potwierdzamy zapoznanie poprzez zareagowanie EMOTK\u0104 na wiadomo\u015b\u0107.4. Po zaakceptowaniu zasad \uf0e0 przechodzimy do kana\u0142u tekstowego\u00a0#og\u0142oszenia.5. Zapoznajemy si\u0119 z informacjami jak porusza\u0107 si\u0119 po kana\u0142ach i salach.6. Przechodzimy do kana\u0142u\u00a0#wybieranie\u00a0i ju\u017c mo\u017cemy wybiera\u0107, o czym chcemy si\u0119 dowiedzie\u0107.\n"
    },
    "960": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/92996644_116747283354261_270942716173484032_o_23.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Otwarty Szko\u0142y\n\t\t",
        "date": "2020-05-15",
        "content": "\nJak porusza\u0107 si\u0119 po serwerze Dnia Otwartego?\n\u00a0\nWchodz\u0105c przez link do serwera (podamy o godzinie 15) b\u0119dziecie pierwsze na kanale tekstowym #start-oraz-zasady tam jest do przeczytania kr\u00f3tka wypowied\u017a\u00a0Pani Dyrektor oraz Przewodnicz\u0105cego Samorz\u0105du Uczniowskiego, pod tymi wypowiedziami s\u0105 wypisane zasady z kt\u00f3rymi prosimy si\u0119 zapozna\u0107.\n\u00a0\nNast\u0119pnie trzeba potwierdzi\u0107, \u017ce si\u0119 zapozna\u0142o z zasadami poprzez zareagowanie emotk\u0105 na wiadomo\u015b\u0107, Po zaakceptowaniu zasad, przechodzimy do kana\u0142u tekstowego #og\u0142oszenia i tam s\u0105 wszystkie informacje dotycz\u0105ce, jak porusza\u0107\u00a0si\u0119 po kana\u0142ach, po zapoznaniu z tymi informacjami przechodzimy do kana\u0142u #wybieranie i tam wybieramy, o czym chcemy si\u0119 dowiedzie\u0107.\n\u00a0\nZapraszamy!\n"
    },
    "961": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane12.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTerminy post\u0119powania rekrutacyjnego, a tak\u017ce terminy sk\u0142adania dokument\u00f3w do klas pierwszych  I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2020-05-20",
        "content": "\nZapraszamy do zapzonania si\u0119 z\u00a0terminami post\u0119powania rekrutacyjnego, a tak\u017ce terminami sk\u0142adania dokument\u00f3w do klas pierwszych I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie.\n\u00a0\nZnajdziecie je w zak\u0142adce\u00a0Rekrutacja\n"
    },
    "962": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/biblioteka_40.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBiblioteka szkolna - zn\u00f3w czynna\n\t\t",
        "date": "2020-05-22",
        "content": "\nDrodzy uczniowie 1LO\n\u00a0\nOd 01 czerwca 2020 roku istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z biblioteki szkolnej. Jednak\u017ce z zachowaniem wszystkich zasad bezpiecze\u0144stwa.\n\u00a0\nZwrot ksi\u0105\u017cek \u2013 zostawiamy ksi\u0105\u017cki w pude\u0142ku przy portierni, gdy\u017c musz\u0105 przej\u015b\u0107 kwarantann\u0119, zanim trafi\u0105 do biblioteki.\n\u00a0\nWypo\u017cyczanie \u2013 ksi\u0105\u017cki nale\u017cy zamawia\u0107 dzie\u0144 wcze\u015bniej przez portal Librus, u pani Barbary Jandy. Bibliotekarz przygotuje je i mo\u017cna b\u0119dzie je odebra\u0107 podczas dy\u017curu biblioteki. Po odbi\u00f3r ksi\u0105\u017cek nale\u017cy si\u0119 zg\u0142osi\u0107 do biblioteki od strony sali gimnastycznej i tylko w czasie wymienionych poni\u017cej dy\u017cur\u00f3w.\n\u00a0\nNie ma mo\u017cliwo\u015bci wypo\u017cyczenia ksi\u0105\u017cek bez wcze\u015bniejszego zam\u00f3wienia.\nBardzo prosimy o zachowanie wszelkich zasad bezpiecze\u0144stwa \u2013 dla dobra nas wszystkich.\nGodziny dy\u017cur\u00f3w biblioteki szkolnej:\nPon.: 13.00-14.00\n\u015aroda: 13.00 \u2013 14.00\nCzw.: 12.00 -13.00\n"
    },
    "963": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/99372023_3001939153225456_7808498578489344000_n.jpg",
        "title": "\nMatura 2020\n",
        "date": "2020-05-25",
        "content": "\nDrodzy maturzy\u015bci\nPrzed Wami najwa\u017cniejszy egzamin w \u017cyciu - matura. W tym roku ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 epidemiczn\u0105 w kraju, w trosce o Wasze i nasze zdrowie, prosimy o przestrzeganie zasad bezpiecze\u0144stwa. O wszystkich szczeg\u00f3\u0142ach przebiegu egzamin\u00f3w poinformuj\u0105 Was wychowawcy.\n"
    },
    "964": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/staszickonkurs.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Wiedzy o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu\n\t\t",
        "date": "2020-05-29",
        "content": "\nW Konkursie Wiedzy o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 29 maja 2020 r., wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 33 uczni\u00f3w z klas pierwszych i drugich naszego Liceum.\n\u00a0\nI miejsce zdoby\u0142 Jan Kucia z klasy Iasp. \nJanek odpowiedzia\u0142 poprawnie na wszystkie pytania!\nII miejsce zaj\u0105\u0142 Jakub Dorynek z klasy IIe.\nIII\u00a0 miejsce zdobyli ex aequo: Jan Banasik (Iasp) i Patryk Lis (Iasp).\n\u00a0\nGratulujemy zwyci\u0119zcom!\n\u00a0\nNagrody i dyplomy zostan\u0105 wr\u0119czone podczas zako\u0144czenia roku szkolnego.\nDzi\u0119kujemy wszystkim uczestnikom za udzia\u0142 w konkursie.\n"
    },
    "965": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane13.jpg",
        "title": "\nInformacje dla os\u00f3b przyst\u0119puj\u0105cych do egzaminu maturalnego od 8 czerwca 2020\n",
        "date": "2020-05-31",
        "content": "\nInformacje dla zdaj\u0105cych egzamin maturalny\nw I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\n\u00a0\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abiturienci przyst\u0119puj\u0105cy do egzaminu maturalnego zobowi\u0105zani s\u0105 do wcze\u015bniejszego sprawdzenia  w systemie obieg przydzielonych sal na dany egzamin.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Na egzamin mo\u017ce przyj\u015b\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoba zdrowa, bez objaw\u00f3w chorobowych sugeruj\u0105cych chorob\u0119 zaka\u017an\u0105.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zdaj\u0105cy nie mo\u017ce przyj\u015b\u0107 na egzamin, je\u017celi przebywa w domu z osob\u0105 na kwarantannie lub izolacji w\u00a0warunkach domowych albo sam jest obj\u0119ty kwarantann\u0105 lub izolacj\u0105 w\u00a0warunkach domowych.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rodzic\/prawny opiekun nie mo\u017ce wej\u015b\u0107 na teren szko\u0142y.\n\n"
    },
    "966": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/maxresdefault.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Maturzysty 2020\n\t\t",
        "date": "2020-06-03",
        "content": "\nJu\u017c dzi\u015b (3 czerwca, godz. 13.30) na stronie www.studia.gov.pl odb\u0119dzie si\u0119 wirtualny Dzie\u0144 Maturzysty 2020 - pierwszy etap kampanii informacyjnej przygotowanej przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego oraz Perspektywy dla tegorocznych maturzyst\u00f3w planuj\u0105cych studia.\nW programie Dnia Maturzysty 2020 s\u0105 m.in.: rozmowa z dr. Marcinem Smolikiem, dyrektorem Centralnej Komisji Egzaminacyjnej, kt\u00f3ry odpowie na pytania maturzyst\u00f3w dotycz\u0105ce przebiegu tegorocznego egzaminu, kr\u00f3tkie wyk\u0142ady ekspert\u00f3w Okr\u0119gowej Komisji Egzaminacyjnej w Krakowie na temat matury z matematyki i j\u0119zyka polskiego, a tak\u017ce ostatnie ostatnie porady psychologa i doradcy kariery.\nDobrze poinformowani mniej si\u0119 denerwuj\u0105 - zapraszamy Pa\u0144stwa i uczni\u00f3w do udzia\u0142u w Dniu Maturzysty 2020!\nWi\u0119cej informacji: https:\/\/www.facebook.com\/perspektywy\/videos\/3187500181300729\/\n"
    },
    "967": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/us_fb_wdn_ogolny-1200x900.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Otwarty U\u015a\n\t\t",
        "date": "2020-06-03",
        "content": "\nJu\u017c w najbli\u017cszy czwartek, 4 czerwca 2020 r. Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach organizuje Wirtualny Dzie\u0144 Otwarty, zampraszamy absolwent\u00f3w.\n\u00a0\nHarmonogram Wirtualnego Dnia Otwartego\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "968": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20819098_265121100647877_8253201668085379502_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFinalista Olimpiady o Diamentowy Index AGH - geografia\n\t\t",
        "date": "2020-06-14",
        "content": "\nPragniemy poinformaowa\u0107, \u017ce Micha\u0142 Barcik ucze\u0144 klasy 3b, zosta\u0142\u00a0 Finalist\u0105 III stopnia Olimpiady o Diamentowy Index AGH z geografii. Opiekumen merytirycznym by\u0142a pani Barbara Wawrzyniak.\n\u00a0\nGratulujemy sukcesu!\n"
    },
    "969": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/adrian.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFinalista Olimpiady Historycznej - Adrian Trojanowski\n\t\t",
        "date": "2020-06-14",
        "content": "\nW dniach 11 i 24 stycznia w gmachu Uniwersytetu Pedagogicznego w Krakowie odby\u0142y si\u0119 eliminacje okr\u0119gowe 46. edycji Olimpiady Historycznej. Uczestnicy musieli napisa\u0107 wypracowanie na jeden z sze\u015bciu podanych temat\u00f3w. Autorzy najwy\u017cej ocenionych prac zostali dopuszczeni do cz\u0119\u015bci ustnej, podczas kt\u00f3rej odpowiadali przed komisjami z\u0142o\u017conymi z profesor\u00f3w UJ i UP. Absolwent naszej szko\u0142y, Adrian Trojanowski dwukrotnie uzyska\u0142 ocen\u0119 celuj\u0105c\u0105 i tym samym miejsce w reprezentacji wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na eliminacjach centralnych, kt\u00f3re mia\u0142y si\u0119 odby\u0107 w pierwszych dniach kwietnia. \n\u00a0\nNiestety z powodu pandemii koronawirusa fina\u0142y olimpiad finansowanych przez Ministerstwo Edukacji Narodowej (w tym r\u00f3wnie\u017c Olimpiada Historyczna) zosta\u0142y odwo\u0142ane. W zwi\u0105zku z tym Komitet G\u0142\u00f3wny OH, kieruj\u0105c si\u0119 zaleceniem MEN, w porozumieniu z Centraln\u0105 Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 zadecydowa\u0142 o przyznaniu wszystkim osobom zakwalifikowanym do etapu centralnego tytu\u0142u finalisty, bez mo\u017cliwo\u015bci uzyskania statusu laureata. \n\u00a0\nOpiekunem merytorycznym Adriana by\u0142 p. prof. \u015aliwa.\n"
    },
    "970": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/hdimg42f5bf829e0a1bf0394c33bc7b0d57.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku szkolnego \n\t\t",
        "date": "2020-06-23",
        "content": "\nZako\u0144czenie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 26 czerwca 2020 roku wg. nast\u0119puj\u0105cego harmonogramu.\n\u00a0\nUczniowie poszczeg\u00f3lnych klas proszeni s\u0105 o wej\u015bcie do szko\u0142y osobnymi wej\u015bciami i przestrzeganie zasad bezpiecze\u0144stwa. Obowi\u0105zkowo trzeba mie\u0107 maseczk\u0119 i przy wej\u015bciu zdezynfekowa\u0107 r\u0119ce.\n\u00a0\nRozdanie \u015bwiadectw odb\u0119dzie si\u0119 na podw\u00f3rku szkolnym, w plenerach naszego Mini Ogrodu Botanicznego, na\u015bwie\u017cym powietrzu z zachowaniem bezpiecznej odleg\u0142o\u015bci \u2013 1,5 m mi\u0119dzy uczniami. W przypadku pogody deszczowej wejdziemy do szko\u0142y, gdzie r\u00f3wnie\u017c zapewnimy bezpieczne warunki.\n\u00a0\nPrzypominamy o oddaniu ksi\u0105\u017cek do biblioteki \u2013 w holu g\u0142\u00f3wnym jest kartonowe pud\u0142o, do kt\u00f3rego mo\u017cna je w\u0142o\u017cy\u0107.\n"
    },
    "971": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10-corocznyfestiwaltacazotebaletki3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWAKACYJNE KURSY J. W\u0141OSKIEGO WE WSP\u00d3\u0141PRACY ILO ZE SZKO\u0141\u0104 W RAWENNIE\n\t\t",
        "date": "2020-06-24",
        "content": "\n\u00a0\nPrzez ca\u0142e wakacje trwaj\u0105 zapisy na\u00a0kurs ONLINE\u00a0 z j\u0119zyka w\u0142oskiego ze szko\u0142\u0105 w Rawennie. Pierwszy kurs dla naszej m\u0142odzie\u017cy rusza 13 lipca w opcji 2 tygodniowej (3 razy w tygodniu po 2 godziny)\u00a0\nIL CORSO COMINCIA IL 13 LUGLIO DURA 2 SETTIMANE (Luned\u00ec, Marted\u00ec , Gioved\u00ec.\u00a02 ore scolastiche.)Je\u015bli jeszcze kto\u015b chcia\u0142by do\u0142\u0105czy\u0107 lub zapisa\u0107 si\u0119 na inny termin zapraszamy do kontaktu: facebook, Magdalena ItaliAmo, messenger lub pod adresem mailowym:\u00a0lekcjeit@gmail.comTrzymamy kciuki za pierwsz\u0105 grup\u0119!!!\n\u00a0\u017byczymy owocnych wakacji!!\n"
    },
    "972": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/logo1lo_a7wlof0.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBudynek szko\u0142y zamkniety!\n\t\t",
        "date": "2020-06-25",
        "content": "\nW dniach 29 i 30 czerwca budynek szko\u0142y b\u0119dzie zamkni\u0119ty ze wzgl\u0119d\u00f3w technicznych.\n\u00a0\nZa utrudnienia przepraszamy.\n"
    },
    "973": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/83105277_269023614551239_52759693720745281_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste rozdanie dyplom\u00f3w DSD II\n\t\t",
        "date": "2020-06-30",
        "content": "\nDnia 25.06.2020r. zosta\u0142y wr\u0119czone naszym absolwentom mi\u0119dzynarodowe certfikaty j\u0119zykowe z j\u0119zyka niemieckiego DSD II na poziomie B2 i C1. Wszystkim serdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "974": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed_o94kj05al3ieuc.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWYNIKI \u2013 MATURA 2020\n\t\t",
        "date": "2020-08-05",
        "content": "\n11 sierpnia 2020 r.\nGodziny:\n9.00 - 9.30 \u2013 12 os\u00f3b\n9.30 - 10.00 \u2013 12 os\u00f3b\n10.00 - 10.30 \u2013 12 os\u00f3b\nWed\u0142ug harmonogramu podanego przez wychowawc\u00f3w\n\u00a0\nKlasa A\u00a0\u2013\u00a0 sala 25\nKlasa B\u00a0\u2013 sala 8\nKlasa C\u00a0\u2013 sala 45\nKlasa D\u00a0\u2013 sala 21\nKlasa E\u00a0\u2013\u00a0 sala 40\n"
    },
    "975": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/kiermasz_www_2017.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych\n\t\t",
        "date": "2020-08-28",
        "content": "\n4 wrze\u015bnia na podr\u00f3wku szkolnym odbedzie si\u0119 Kiremasz podrecznik\u00f3w u\u017cywanych.\nW czasie kiermaszu obowi\u0105zuj\u0105 zasady sanitarne, dezynfekcja r\u0105k oraz noszenie maseczki zakrywaj\u0105cej nos i usta.\n"
    },
    "976": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/118654247_3267260526693316_7206331975377958803_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego 2020\/2021\n\t\t",
        "date": "2020-08-28",
        "content": "\nDrodzy uczniowierozpocz\u0119cie roku szkolnego 2020\/2021 odb\u0119dzie si\u0119 na terenie ogrodu szko\u0142y wed\u0142ug harmonogramu:\n8:30 - klasy pierwsze\n10:00 - klasy drugie po szkole podstawowej\n11:00 - klasy drugie po gimnazjum\n12:00 - klasy trzecie\n\u00a0\nNa terenie szko\u0142y obowi\u0105zuj\u0105 zasady sanitarne, dezynfekcja r\u0105k oraz noszenie maseczki zakrywaj\u0105cej nos i usta.Prosimy Was, aby w czasie podr\u00f3\u017cy do szko\u0142y przestrzega\u0107 zasad dystansu spo\u0142ecznego w trosce o zdrowie swoje i innych.\n"
    },
    "977": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/malopolski-salon-maturzystow-duzy.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSalon Maturzyst\u00f3w Perspektywy 2020\n\t\t",
        "date": "2020-09-08",
        "content": "\nFundacja Edukacyjna Perspektywy \u2013 organizator corocznej kampanii informacyjnej pn. Salon Maturzyst\u00f3w, zaprasza dyrektor\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i technik\u00f3w nauczycieli oraz uczni\u00f3w\u00a0 do udzia\u0142u w\u00a0XIV Ma\u0142opolskim Salonie Maturzyst\u00f3w 2020.\u00a0Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest dostarczenie uczniom klas maturalnych niezb\u0119dnej wiedzy na temat przysz\u0142orocznych matur wymog\u00f3w rekrutacyjnych uczelni w 2021 roku .\n\u00a0\nwi\u0119cej ....\n"
    },
    "978": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed_f2ta3gu98zd4w.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWybory do Samorz\u0105du Uczniowskiego\n\t\t",
        "date": "2020-09-13",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w wyborach na Przewodnicz\u0105cego SU oraz do Zarz\u0105du SU, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119\u00a021 wrze\u015bnia 2020 roku w czasie przerw od 9.10 do 14.00 na parterze (Niebieski dywan).\n"
    },
    "979": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/europejski-tydzien-zrownowazonego-transportu-2020.jpg",
        "title": "\n\t\t\tEuropejski Tydzie\u0144 Zr\u00f3wnowa\u017conego Transportu 2020 - Kampania EKO-Chrzan\u00f3w w Miejskiej Bibliotece Publicznej\n\t\t",
        "date": "2020-09-16",
        "content": "\nOd kilku lat chrzanowska Biblioteka koordynuje w naszym mie\u015bcie kampani\u0119 EKO-CHRZAN\u00d3W, kt\u00f3rej wsp\u00f3\u0142organizatorem jest Urz\u0105d Miejski w Chrzanowie. Ze wzgl\u0119d\u00f3w na pandemi\u0119 tegoroczna edycja jest realizowana w mniejszym zakresie, ale jak zawsze z ofert\u0105 dla r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, z zachowaniem szczeg\u00f3lnych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci. Rozpoczynamy Europejskim Tygodniem Zr\u00f3wnowa\u017conego Transportu (16-22.09). W\u015br\u00f3d naszych propozycji s\u0105 min. : konkursy, rajd rowerowy, piknik edukacyjny, debata, akcje Adopcja ro\u015blin i Europejski Dzie\u0144 bez Samochodu.\n\u00a0\nProsimy o zapoznanie si\u0119 z programem i zapraszamy do udzia\u0142u.\n\u00a0\nJe\u015bli maj\u0105 Pa\u0144stwo w domu zb\u0119dne ro\u015bliny, kwiaty, sadzonki ...przynie\u015bcie do biblioteki \u00a0do k\u0105cika ADOPCJA RO\u015aLIN\u00a0\u2013\u00a0w kt\u00f3rym ro\u015bliny odnajd\u0105 sw\u00f3j \u201enowy dom\u201d\u2026 mo\u017cna przynie\u015b\u0107, odda\u0107\u2026 ale i zabra\u0107 niechcianego kaktusa lub bluszcza\u2026\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y kampanii i wszystkich dzia\u0142a\u0144 Europejskiego Tygodnia Zr\u00f3wnowa\u017conego Transportu 2020 :\u00a0https:\/\/www.mbp.chrzanow.pl\/2020\/09\/europejski-tydzien-zrownowazonego-transportu-2020\/\n"
    },
    "980": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/bo2020_1000_px.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBud\u017cet Obywatelski Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego\n\t\t",
        "date": "2020-09-20",
        "content": "\nMasz pomys\u0142 na inicjatyw\u0119, kt\u00f3ra spodoba si\u0119 mieszka\u0144com Twojego powiatu? Chcesz, \u017ceby uda\u0142o si\u0119 wreszcie rozwi\u0105za\u0107 jaki\u015b problem spo\u0142eczny? A\u00a0mo\u017ce warto zorganizowa\u0107 cykl warsztat\u00f3w, zaj\u0119cia sportowe czy jakie\u015b ciekawe wydarzenie? Wymy\u015bl zadanie i\u00a0zg\u0142o\u015b je do 5. edycji Bud\u017cetu Obywatelskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Masz na to czas od 1\u00a0wrze\u015bnia do 15 pa\u017adziernika br.\n\u00a0\nWi\u0119cej...\n"
    },
    "981": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/ecology-450590_960_720.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2020-09-21",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w kolejnej edycji Powiatowego Konkursu Ekologicznego, kt\u00f3ry odbedzie si\u0119 20 pa\u017adziernika w wersji on-line o godzinie 9.30. Zg\u0142oszenia do 13 pa\u017adziernika. Zapraszamy!\n\u00a0\nRegulamin konkursu\n"
    },
    "982": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_67l0k1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualne k\u00f3\u0142ko matematyczno-logiczne dla uczni\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2020-09-22",
        "content": "\nCentrum e-Learningu Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie serdecznie zaprasza m\u0142odzie\u017c z Pa\u0144stwa Szko\u0142y do wzi\u0119cia udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wirtualnego ko\u0142a matematyczno-logicznego\u00a0 eMIL 25.- Na kole czekaj\u0105 niestandardowe \u0142amig\u0142\u00f3wki matematyczne i logiczne.- Zaproszenie kierujemy do wszystkich uczni\u00f3w powy\u017cej 13-tego roku \u017cycia.- Ka\u017cdy ucze\u0144 do\u0142\u0105cza do ko\u0142a ca\u0142kowicie ZA DARMO- Pracujemy wy\u0142\u0105cznie przez Internet (e-learning).- Ko\u0142o b\u0119dzie trwa\u0142o od 12 pa\u017adziernika 2020 do 31 stycznia 2021 (to jest ju\u017c dwudziesta pi\u0105ta edycja).- Ka\u017cdy ucze\u0144 ma bezpo\u015bredni kontakt z prowadz\u0105cym.- Towarzyszy nam bardzo dobra ZABAWA.http:\/\/upel.agh.edu.pl\/kola\/\u00a0- ju\u017c teraz mo\u017cna odwiedzi\u0107 stron\u0119, zalogowa\u0107 si\u0119 jako go\u015b\u0107 i zobaczy\u0107 DEMO:Naprawd\u0119 warto wzi\u0105\u0107 udzia\u0142. Potwierdzaj\u0105 to opinie uczni\u00f3w ju\u017c uczestnicz\u0105cych w kole.Aby zg\u0142osi\u0107 ucznia na ko\u0142o eMiL 25 wystarczy\u00a0 wys\u0142a\u0107 email na adres:Micha\u0142 Oczko:\u00a0\u00a0oczko@agh.edu.plW zg\u0142oszeniu nale\u017cy poda\u0107\u00a0 imi\u0119 i nazwisko ucznia, nazw\u0119 szko\u0142y z adresem oraz koniecznie adres email ucznia (potrzebny do komunikacji podczas zaj\u0119\u0107).Bardzo serdecznie prosimy o przes\u0142anie naszej propozycji nauczycielom matematyki w szkole. Wychodzimy r\u00f3wnie\u017c z pro\u015bb\u0105, aby informacje o kole eMiL 25 umie\u015bci\u0107 na stronie internetowej szko\u0142y, jak r\u00f3wnie\u017c na profilu spo\u0142eczno\u015bciowym szko\u0142y. Zale\u017cy nam, aby zaproszenie dotar\u0142o do jak najliczniejszego grona uczni\u00f3w\u00a0 i rodzic\u00f3w.Liczba miejsc jest ograniczona. O Zapisie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.SERDECZNIE ZAPRASZAMYCentrum e-Learningu AGH\n"
    },
    "983": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed_05c8hf.jpg",
        "title": "\n\t\t\t40. MA\u0141OPOLSKI FESTIWAL ATRYSTYCZNY M\u0141ODZIE\u017bY\n\t\t",
        "date": "2020-10-01",
        "content": "\nPRZE\u0141O\u017bONY Z KWIETNIA\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Jubileuszowy\u00a040.\u00a0MA\u0141OPOLSKI\u00a0FESTIWAL\u00a0ATRYSTYCZNY\u00a0M\u0141ODZIE\u017bY\nUstalone zosta\u0142y nowe, listopadowe terminy\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Krak\u00f3w, 23 \u2013 28 listopada 2020\nteatr , taniec, muzyka, plastyka, film, fotografia, literatura ...ZAPRASZAMY uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego!\n\u00a0\nZaktualizowany\u00a0regulamin\u00a0i \u00a0karty zg\u0142oszenia, s\u0105 dost\u0119pne\u00a0na stronie\u00a0www.mdk.krakow.pl\nZapraszamy!\u00a0\u00a0\n"
    },
    "984": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_3cl4igma.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPod bia\u0142o-czerwon\u0105\n\t\t",
        "date": "2020-10-02",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy do w\u0142\u0105czenia si\u0119 do projektu \u201ePod bia\u0142o-czerwon\u0105\u201d, realizowanego pod honorowym patronatem Prezesa Rady Ministr\u00f3w Mateusza Morawieckiego.\u00a0\nZakup maszt\u00f3w i flag dla ka\u017cdej z gmin\nInicjatywa\u00a0zak\u0142ada sfinansowanie przez Rz\u0105d Rzeczypospolitej Polskiej zakupu maszt\u00f3w i flag w ka\u017cdej z gmin w Polsce, kt\u00f3rej mieszka\u0144cy do\u0142\u0105cz\u0105 do projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu po\u0142\u0105czenie Polak\u00f3w pod flag\u0105 pa\u0144stwow\u0105, a tak\u017ce godne uczczenie pami\u0119ci o bohaterach Bitwy Warszawskiej w 1920 roku \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u015br\u00f3d m\u0142odego pokolenia. Zach\u0119camy do tego, aby r\u00f3wnie\u017c Pa\u0144stwa szko\u0142a sta\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 tego wielkiego historycznego przedsi\u0119wzi\u0119cia.\u00a0\nW jaki spos\u00f3b wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w projekcie?\u00a0\nAby spe\u0142ni\u0107 za\u0142o\u017cenia projektu, wystarczy zebra\u0107 odpowiedni\u0105 liczb\u0119 g\u0142os\u00f3w poparcia online, dlatego te\u017c prosimy o poinformowanie uczni\u00f3w, nauczycieli i rodzic\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bci oddania g\u0142os\u00f3w poparcia.\u00a0\nInformacja na ten temat znajduje si\u0119 pod linkiem \u00a0https:\/\/bialoczerwona.www.gov.pl\/. Ka\u017cdy mieszkaniec danej gminy mo\u017ce odda\u0107 jeden g\u0142os poparcia na swoj\u0105 gmin\u0119.\u00a0W najbli\u017cszych dniach dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c interaktywna\u00a0mapa, za pomoc\u0105 kt\u00f3rej mo\u017cna na bie\u017c\u0105co sprawdza\u0107 liczb\u0119 g\u0142os\u00f3w.\nSerdecznie zapraszam do udzia\u0142u w akcji!\nAnna OstrowskaRzecznik Prasowy MEN\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "985": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/samorzad-uczniowski-1lo.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs Belfer Roku\n\t\t",
        "date": "2020-10-05",
        "content": "\nWitajcie! Po raz kolejny wybieramy najbardziej wyj\u0105tkowych\u00a0nauczycieli naszej szko\u0142y...\nW konkursie bierzemy po uwag\u0119 wszystkich nauczycieli ucz\u0105cych w naszym liceum. Mo\u017cecie g\u0142osowa\u0107 na nauczyciela, kt\u00f3ry nie przeprowadza zaj\u0119\u0107 dydaktycznych w danej\u00a0klasie, ale znacie go z prowadzonych przez niego dzia\u0142a\u0144. G\u0142osujemy bior\u0105c pod uwag\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w minionym roku szkolnym.\nKlasy pierwsze g\u0142osuj\u0105 dopiero w przysz\u0142ym roku kalendarzowym, w kolejnej edycji. W tym roku szkolnym (2020\/21) g\u0142osuj\u0105 klasy drugie i trzecie.\nPami\u0119tajmy, \u017ce g\u0142osowanie to przywilej. \n\u00a0\nBelfer Roku\u00a0- kategorie:\n\u00a0\n- Przyjaciel M\u0142odzie\u017cy\u00a0- potrafi nawi\u0105za\u0107 wyj\u0105tkowe relacje z uczniami jako przyjaciel i autorytet, nie szcz\u0119dzi swojego czasu, nie tylko dla poszerzania wiedzy swoich wychowank\u00f3w, wspiera dobrymi radami,\u00a0pomaga w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji, jest empatyczny, mi\u0142y, ceni u\u015bmiech, dyskrecj\u0119\u00a0i dobre relacje.\n\u00a0\n- Osobowo\u015b\u0107 Roku\u00a0- ma ciekaw \u0105 osobowo\u015b\u0107,\u00a0jest wyj\u0105tkowy w dzia\u0142alno\u015bci pozalekcyjnej, w pracy na rzecz szko\u0142y i \u015brodowiska, organizuje lub uczestniczy w akcjach o charakterze charytatywnym, artystycznym lub sportowym wspieraj\u0105cym rozw\u00f3j uczni\u00f3w, kszta\u0142tuje w ludziach potrzeb\u0119 empatii, sprzyja rozwojowi kreatywno\u015bci, jest wyj\u0105tkowy w szerokim tego s\u0142owa znaczeniu.\n\u00a0\n- Belfer Roku\u00a0- ceniony za szczeg\u00f3lnie rozleg\u0142\u0105 wiedz\u0105, umiej\u0119tno\u015bci dydaktyczne, ciekawy spos\u00f3b prowadzenia lekcji i wyczucie sprawiedliwo\u015bci, potrafi zach\u0119ca\u0107 wychowank\u00f3w do poszerzania wiedzy, rozwija i promuje kreatywno\u015b\u0107, posiada tak\u017ce cechy z wymienionych wy\u017cej kategorii.\n\u00a0\nOczywi\u015bcie prezentowane wy\u017cej kryteria s\u0105 kryteriami pomocniczymi maj\u0105cymi pom\u00f3c Wam w podj\u0119ciu decyzji. Nie wykluczaj\u0105 walor\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 kojarzy\u0107 si\u0119 Wam z wy\u017cej wymienionymi kategoriami.\u00a0\n"
    },
    "986": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu123.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSTYPENDIA W ROKU SZKOLNYM 2020\/21 \n\t\t",
        "date": "2020-10-12",
        "content": "\nUczniowie kt\u00f3rzy w roku szkolnym 2019\/20 osi\u0105gn\u0119li sukcesy naukowe, artystyczne, sportowe w konkursach, olimpiadach, turniejach itp. lub znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o uzyskanie stypendi\u00f3w w roku szkolnym 2020\/21.\n\u00a0\nInformacji i pomocy udziela pedagog szkolny.\n\u00a0\nOsoby zainteresowane ich uzyskaniem proszone s\u0105 o pilny kontakt z pedagogiem szkolnym ze wzgl\u0119du na up\u0142ywaj\u0105ce terminy sk\u0142adania wniosk\u00f3w.\n"
    },
    "987": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/academica.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCyfrowa Wypo\u017cyczalnia Publikacji Naukowych Academica\n\t\t",
        "date": "2020-10-19",
        "content": "\nMi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce nasza szko\u0142a przyst\u0105pi\u0142a do Cyfrowej Wypo\u017cyczalni Publikacji Naukowych Academica!\nIstot\u0105 Academiki jest udost\u0119pnianie publikacji przydatnych w\u00a0pracy naukowej lub kszta\u0142ceniu szkolnym i\u00a0akademickim w\u00a0dost\u0119pie terminalowym. W\u00a0systemie udost\u0119pniane s\u0105 przede wszystkim publikacje z\u00a0lat 1990-2018: podr\u0119czniki akademickie, prace naukowe i\u00a0popularnonaukowe, lektury na konkursy i\u00a0olimpiady przedmiotowe oraz czasopisma naukowe z\u00a0listy Ministerstwa Nauki i\u00a0Szkolnictwa Wy\u017cszego z\u00a0wszystkich dziedzin wiedzy. W Academicy udost\u0119pniono tak\u017ce zas\u00f3b POLONY. Biblioteka ILO uzyska\u0142a indywidualny terminal, na kt\u00f3rym mo\u017cna korzysta\u0107 z wszystkich zasob\u00f3w cyfrowych Academicy. Zapraszamy!\n\u00a0\nhttps:\/\/academica.edu.pl\/\n\u00a0\n"
    },
    "988": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane_896dnko24ft5.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKampania informacyjna koronawirus - materia\u0142y informacyjne\n\t\t",
        "date": "2020-10-20",
        "content": "\nW zwi\u0105zku z trwaj\u0105c\u0105 pandemi\u0105 koronawirusa, Ministerstwo Zdrowia przygotowa\u0142o nowe materia\u0142y informacyjne ze wskaz\u00f3wkami dotycz\u0105cymi:\n- zapobiegania zaka\u017ceniom koronawirusem\n- post\u0119powania w przypadku niepokoj\u0105cych objaw\u00f3w\n- zasad post\u0119powania w trakcie kwarantanny\n- ochrony senior\u00f3w.\n\u00a0\nPlakat Informacyjny\n\u00a0\nWszystkie materia\u0142y informacje zwi\u0105zane z koronawirusem do pobrania i wykorzystania s\u0105 r\u00f3wnie\u017c na bie\u017c\u0105co publikowane na stronie\u00a0https:\/\/www.gov.pl\/web\/koronawirus\/do-pobrania.\n\u00a0\n"
    },
    "989": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2020-10-21",
        "content": "\n20 pa\u017adziernika 2020 roku odby\u0142 si\u0119 Powiatowy Konkurs Ekologiczny. W tym roku zawody przeprowadzono w formie on-line. Uczniowie rozwi\u0105zywali testy na dwoch poziomach - dla szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstwowych.\n\u00a0\nZwyci\u0119zcami zostali:\n\u00a0\nw kategorii szk\u00f3\u0142 podstwowych:\n\u00a0\nmiejsce pierwsze: Karolina Rabska SP1 Chrzan\u00f3w\nmiejsce drugie: Oliwia Medo\u0144 ZS w M\u0119tkowie\nmiejsce trzecie: Franciszek Nowakowski SP w Kwaczale\n\u00a0\nw kategorii szk\u00f3\u0142 ponadpodstwowych\n\nmiejsce pierwsze: Igor Szczurek\u00a0 ILO w Chrzanowie\nmiejsce drugie: Gabriela Rembiecha\u00a0ILO w Chrzanowie\nmiejsce trzecie: Amelia Duda\u00a0ILO w Chrzanowie\n\u00a0\nGratulujemy nagrodzonym i zapraszamy do udzia\u0142u w kolejnych edycjach Powiatowego Konkursu Ekologicznego.\n\u00a0\n\u00a0\nOrganizatorami Konkursu by\u0142y panie Beata Urba\u0144czyk i Barbara Wawrzyniak\n\n"
    },
    "990": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/data_30465.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs z okazji \u015awi\u0119ta Odzyskania Niepodleg\u0142o\u015bci\n\t\t",
        "date": "2020-11-03",
        "content": "\nSzanowni Uczniowie,Z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci w naszej szkole zostanie zorganizowany konkurs z wiedzy historycznej. Test odb\u0119dzie si\u0119 w dniu 10.11.2020 o godzinie 11.55. i b\u0119dzie przeprowadzony przy pomocy strony quizizz.comW tym dniu do wszystkich uczni\u00f3w przez dziennik elektroniczny zostanie wys\u0142any kod dost\u0119pu o godzinie 11.45.Ka\u017cdy ucze\u0144 b\u0119dzie mia\u0142 jedn\u0105 szans\u0119 udzia\u0142u w te\u015bcie, dlatego wszyscy ch\u0119tni powinni zarejestrowa\u0107 si\u0119 na stronie quzizz.comJako login prosz\u0119 wpisa\u0107 : imi\u0119, nazwisko i klas\u0119.Informacji na temat konkursu udzielaj\u0105: Ma\u0142gorzata Filipczak, Bogus\u0142awa Mrowca i Piotr Kolasa.\n"
    },
    "991": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/imggcsic8752124ed9b3e50fab537dd3c7264c09ceca41fmpid5maxwidth1366maxheight625.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzko\u0142a do hymnu\n\t\t",
        "date": "2020-11-04",
        "content": "\nWe wtorek, 10 listopada o godz. 11:11 uczniowe naszej szko\u0142y wezm\u0105 udzia\u0142 w akcji \"Szko\u0142a do hymnu\". Na 5 godzinie lekcyjnej w ka\u017cdej klasie od\u015bpiewamy wszytskie zwrotki hymnu. To wydarzenie zostanie zarejestrowane\u00a0a nast\u0119pnie zmontowany zostanie film, kt\u00f3ry b\u0119dzie pami\u0105tk\u0105 i udokumentowaniem naszego udzia\u0142u.\n\u00a0\nAkcja zorganizawana przez Samorz\u0105d Uczniowski, jest cz\u0119\u015bci\u0105 og\u00f3lnopolskiej akcji MEN\n"
    },
    "992": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/125325962_193937495635239_2936899290450880921_o_6qteli4j30u1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSamorz\u0105d Uczniowski Staszica zaprasza\n\t\t",
        "date": "2020-11-14",
        "content": "\n\n\u00a0\n\n\u00a0JU\u017b OD PONIEDZIA\u0141KU (16.11) mo\u017cna zamawia\u0107 rzeczy z Merchu StaszicaMerch zosta\u0142 od\u015bwie\u017cony - dodano nowe rzeczy oraz zmieniono logoW tym roku zam\u00f3wienia b\u0119d\u0105 przez sklep interenetowy do 27 listopada.Zestawy:- bluza + torba = cena danej bluzy + 15 z\u0142 za torb\u0119- bluza + worko-plecak = cena danej bluzy + 20 z\u0142 za worko-plecakSposoby dostawy:- odbi\u00f3r w szkole (bezp\u0142atnie)- paczkomat InPost (dodatkowa op\u0142ata)- kurier DPD (dodatkowa op\u0142ata)Je\u017celi macie jakie\u015b pytania, napiszcie do nasLink do prezentacji MerchuLink do sklepu internetowego:https:\/\/shop.bluzup.com\/chrzanowstaszic\n"
    },
    "993": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/nowyobraz.jpg",
        "title": "\n\t\t\tFERIE ZIMOWE Z J\u0118ZYKIEM W\u0141OSKIM\n\t\t",
        "date": "2020-12-02",
        "content": "\nZa nami pierwsza edycja kursu wakacyjnego z j\u0119zyka w\u0142oskiego przy wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142osk\u0105 szko\u0142\u0105 j\u0119zykow\u0105 w Rawennie.\u00a0\nDyplomy dla uczestnik\u00f3w ju\u017c rozdane a dla naszych uczni\u00f3w sp\u0142ywaj\u0105 same pochwa\u0142y i podzi\u0119kowania od prowadz\u0105cych kurs.\nGratulujemy wszystkim uczestnikom zaprezentowanego poziomy wiedzy i ch\u0119ci doskonalenia si\u0119 nawet w czasie wolnym od zaj\u0119\u0107 szkolnych.\nTym bardziej mi\u0142o nam poinformowa\u0107, \u017ce ruszy\u0142y zapisy na kurs zimowy, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w terminie od 7 stycznia do 15 stycznia w wymiarze 6 godzin lekcyjnych.\u00a0\nZapisy trwaj\u0105 do 15 grudnia. Zach\u0119camy wszystkich a w szczeg\u00f3lno\u015bci tych, kt\u00f3rzy dopiero rozpoczynaj\u0105 swoj\u0105 przygod\u0119 z tym pi\u0119knym j\u0119zykiem.\u00a0\nAby zapisa\u0107 si\u0119 lub zasi\u0119gn\u0105\u0107 wi\u0119cej informacji, zapraszamy na stron\u0119 facebook I LO\u00a0 lub\u00a0 prosimy o kontakt z nauczycielem j\u0119zyka w\u0142oskiego.\nPomys\u0142 na ferie w atmosferze w\u0142oskiej :)\n"
    },
    "994": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/gratulacje.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces uczennic w Olimpiadzie \"Zwolnieni z teorii\"\n\t\t",
        "date": "2020-12-15",
        "content": "\nMamy przyjemno\u015bc poinformowa\u0107, \u017ce uczennice: Katarzyna Tokarczyk, Ma\u0142gorzata Kurdziel i Oliwia S\u0142obodzia\u0144ska\u00a0\nprzesz\u0142y do kolejnego etapu olimpiady projekt\u00f3w spo\u0142ecznych Zwolnieni z Teorii.\u00a0\n\u00a0\nPrzed uczennicami jeszcze trzy etapy - b\u0105d\u017amy z Nimi.\n\u00a0\nSerdecznie gratulujemy\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "995": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatnadpoziomy.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkolny konkurs literacki na opowiadanie \"Opowiem Ci o\u2026\u2026\"\n\t\t",
        "date": "2020-12-16",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w szkolnym konkursie literackim na opowiadanie\u00a0 pod egid\u0105 szkolnej gazetki \u201eNad Poziomy 2.0\u201d pod tytu\u0142em \"Opowiem Ci o\u2026\u2026\"\nTematyka dowolna (maksymalnie 4 strony A4)\nTermin: 15 luty 2021 r.\n\u00a0\n\u00a0\nWi\u0119cej informacji w regulaminie\nRegulamin konkursu\n"
    },
    "996": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koledy.jpg",
        "title": "\n\t\t\tXIX Powiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek - podsumowanie\n\t\t",
        "date": "2020-12-21",
        "content": "\nDrodzy i Kochani Uczestnicy XIX Konkursu Kol\u0119d i Pastora\u0142ek, by\u0142o mi bardzo mi\u0142o przyj\u0105\u0107 Wasze zg\u0142oszenia na konkurs. Gratulujemy wszystkim Wykonawcom i Opiekunom i dzi\u0119kujemy za pi\u0119kne wykonania kol\u0119d i pastora\u0142ek. W czasie \u015bwi\u0105tecznym b\u0119d\u0105 one dost\u0119pne do pos\u0142uchania\u00a0pod linkiem zamieszczonym poni\u017cej. Pozdrawiamy i przesy\u0142amy najserdeczniejsze \u017cyczenia \u015awi\u0105teczne. Mamy nadziej\u0119, \u017ce spotkamy si\u0119 ponownie na konkursie za rok w lepszych okoliczno\u015bciach.\n\u00a0\nWykonania kol\u0119d i pastora\u0142ek nades\u0142ane na XIX Powiatowy Konkurs Kol\u0119d i Pastora\u0142ek\n\u00a0\nWyniki Konkursu\n\u00a0\n"
    },
    "997": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/131791941_435803261158612_5220155930533408662_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tJU\u017b W \u015aROD\u0118 (23.12) PREMIERA NOWEGO NUMERU NAD POZIOMY 2.0\n\t\t",
        "date": "2020-12-21",
        "content": "\n\u00a0\nNowy numer Nad Poziomy 2.0 b\u0119dzie wydany w wersji online. Tematyka tego numeru to \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. W tym numerze do wygrania s\u0105 dwa bony o warto\u015bci 50z\u0142 do Empiku. Aby wygra\u0107 wystarczy wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w quizie z tre\u015bci tego numeru. Quiz zostanie udost\u0119pniony tego samego dnia, tylko kilka godzin p\u00f3\u017aniej i b\u0119dzie dost\u0119pny przez tydzie\u0144, czyli do 30 grudnia\n"
    },
    "998": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20201222_142607.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2020-12-22",
        "content": "\n\n\nZdrowych i spokojnych \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia w gronie najbli\u017cszych os\u00f3b, w mi\u0142o\u015bci, rado\u015bci i ciep\u0142ej atmosferze. Sukces\u00f3w i wytrwa\u0142o\u015bci w realizacji plan\u00f3w. Niech Nowy Rok 2021 przyniesie Wam pomy\u015blno\u015b\u0107 i szcz\u0119\u015bcie\u00a0\n\u00a0\n\n\u017cyczy\u00a0\n\u00a0\nDyrekcja I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie\n\u00a0\n\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\u00a0\n"
    },
    "999": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/5f114d90baabe_o_medium.jpg",
        "title": "\nUczniowie I LO dla podopiecznych DPS w P\u0142azie\n",
        "date": "2020-12-23",
        "content": "\nUczniowie\u00a0I LO za przygotowali\u00a0wielkim zaanga\u017cowaniem i rado\u015bci\u0105 pi\u0119kne kartki \u015bwi\u0105teczne dla\u00a0mieszka\u0144c\u00f3w DPS w P\u0142azie.\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1000": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/skanowanie0123.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2020-12-31",
        "content": "\nZ wielkim \u017calem i smutkiem zawiadamiamy o \u015bmierci Pani Profesor Stanis\u0142awy Krzy\u017canowskiej, wspania\u0142ej polonistki, humanistki, wychowawczyni wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy. Pani Profesor Stanis\u0142awa Krzy\u017canowska od lat zwi\u0105zana by\u0142a z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Chrzanowie, b\u0119d\u0105c wspania\u0142\u0105 nauczycielk\u0105 j\u0119zyka polskiego ale r\u00f3wnie\u017c dyrektorem oraz v-ce dyrektorem szko\u0142y. Pani Profesor - b\u0119dzie nam Pani brakowa\u0142o.\n\u00a0\nUroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 04 stycznia 2021 roku o godz. 13. 00 w Ko\u015bciele \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja w Chrzanowie.\nDyrekcja, grono pedagogiczne, pracownicy szko\u0142y oraz wsp\u00f3lnota uczniowska I LO.\n"
    },
    "1001": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eChrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej \u2013 VI edycja\u201d\n\t\t",
        "date": "2021-09-15",
        "content": "\n\u00a0\nDnia\u00a0 1 wrze\u015bnia 2021 roku rusza kolejna edycja projektu w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej.\n\u00a0\nW bie\u017c\u0105cym roku szkolnym realizujemy zaj\u0119cia w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych:\n- zaj\u0119cia on-line: biologia, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, fizyka, informatyka\n- zaj\u0119cia k\u00f3\u0142 naukowych: biologia,przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, fizyka, informatyka\ndla m\u0142odzie\u017cy z klas 1 i 2 liceum\n\u00a0\nRekrutacja do projektu prowadzona jest w dniach od 2 wrze\u015bnia 2021 roku do 17 wrze\u015bnia 2021 roku.\nZach\u0119camy wszystkich do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach i prosimy o zapoznanie si\u0119 z Regulaminem rekrutacji i uczestnictwa w projekcie.\nFormularz rekrutacyjny dost\u0119pny jest w sekretariacie szko\u0142y, biurze projektu, na stronie internetowej szko\u0142y. Wype\u0142niony dokument (podpisany przez kandydata i rodzica) nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107\u00a0\u00a0w nieprzekraczalnym terminie do 17.09.2021 roku u nauczyciela przedmiotowego, w sekretariacie szko\u0142ylub biurze projektu.\n\u00a0\nW razie pyta\u0144 zapraszamy do biura projektu (pok\u00f3j za sekretariatem), lub prosimy o kontakt \u00a0z nauczycielami prowadz\u0105cymi zaj\u0119cia w projekcie.\n"
    },
    "1002": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2021-09-08",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Powiatowym Konkursie Ekologicznym.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia szk\u00f3\u0142 do 16 wrze\u015bnia 2021r.\n\u00a0\nZawody 23 wrze\u015bnia 2021r.\u00a0\n\u00a0\nRegulamin\n"
    },
    "1003": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/241370631_364720485129988_6541052992409669640_n.jpg",
        "title": "\nStara Ba\u015b\u0144 - nowy spektakl teatralny ju\u017c wkr\u00f3tce\n",
        "date": "2021-09-03",
        "content": "\nTrwaj\u0105 przygotowania do wystawienia sztuki teatralnej \"Stara ba\u015b\u0144\"\u00a0 w wykonaniu uczni\u00f3w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie. Re\u017cyserem spektaklu\u00a0 jest Marcin Kobierski, aktor Teatru Bagatela. Premiera zaplanowana jest na 12 pa\u017adziernika 2021 roku.\n\u00a0\nProjekt \"Kiedy s\u0142o\u0144ce by\u0142o bogiem\" uzyska\u0142 dofinansowanie z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.\n"
    },
    "1004": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/narodoweczytanie2021_plakat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarodowe czytanie 2021\n\t\t",
        "date": "2021-08-27",
        "content": "\nZapraszamy na Narodowe Czytanie z udzia\u0142em uczni\u00f3w I LO\n\u00a0\n4 wrze\u015bnia 10:30 - 13:00 na Rynku w Chrzanowie\n"
    },
    "1005": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/witaj_szko__o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2021-08-25",
        "content": "\nUroczyste rozpocz\u0119cie roku szkolnego 2021\/2022 odb\u0119dzie si\u0119 na boisku szkolnym w nast\u0119puj\u0105cych godzinach:\nKlasy pierwsze godzina 8:30\nKlasy drugie godzina 10:00\nKlasy trzecie po szkole podstawowej godzina 11:00\nKlasy trzecie po gimnazjum godzina 12:00\n\u00a0\nKiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych odb\u0119dzie si\u0119 3 wrze\u015bnia od godziny 9:00 na podw\u00f3rku szkolnym za bibliotek\u0105, w razie deszczu na niebieskim dywanie.\n"
    },
    "1006": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/239969159_213839240707722_5677122739744599695_n.jpg",
        "title": "\nPiknik U\u0142a\u0144ski \n",
        "date": "2021-08-16",
        "content": "\nUczniowie I LO im. Stanis\u0142awa Staszica uczestniczyli w obchodach\u00a0101. Rocznicy Bitwy Warszawskiej 1920, \u015awi\u0119cie Wojska Polskiego 15 sierpnia.\n\u00a0\nZapraszamy do obejrzenia fotorelacji\n"
    },
    "1007": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zaproszenie1920.jpg",
        "title": "\n\t\t\t101. rocznica Bitwy Warszawskiej 1920  \u015awi\u0119to Wojska Polskiego   \n\t\t",
        "date": "2021-08-06",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy na uroczysto\u015bci obchod\u00f3w 101. Rocznicy Bitwy Warszawskiej 1920, \u015awi\u0119to Wojska Polskiego 15 sierpnia.\n\u00a0\ngodz. 10.00 - Msza \u015bw. w ko\u015bciele pw. \u015aw. Miko\u0142aja w Chrzanowie w intencji poleg\u0142ych w wojnie polsko-bolszewickiej 1920\n\u00a0\ngodz. 11.15 - uroczysto\u015bci pod tablic\u0105 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 walki o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 narodu polskiego\n\u00a0\ngodz. 11.45 - przemarsz ulicami miasta na cmentarz parafialny\n\u00a0\nPIKNIK U\u0141A\u0143SKI\n\u00a0\ngodz. 12.30 - pokazy kawaleryjskie, obozowisko oraz prezentacje r\u00f3\u017cnych grup uczestnicz\u0105cych w uroczysto\u015bci.\n\u00a0\nTeren zielony przy ul. Partyzant\u00f3w\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1008": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20210805_102844.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOstatnie miejsca w I LO\n\t\t",
        "date": "2021-08-05",
        "content": "\nREKRUTACJA DO I LO W CHRZANOWIE:\nOSTATNIE WOLNE MIEJSCA:\n* 9 wolnych miejsc na profil (matematyka\/fizyka\/angielski)\n* 1 wolne miejsce na profil (biologia\/chemia\/angielski)\n\u00a0\nZapraszamy do zapis\u00f3w w sekretariacie szko\u0142y.\n"
    },
    "1009": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/208794032_488154885806457_7382532958592104417_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZuzanna Kania najlepsz\u0105 uczennic\u0105 I LO w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2021-06-29",
        "content": "\nZuzanna Kania uczennica klasy 2eg uzyska\u0142a najwy\u017csz\u0105 \u015bredni\u0105 w szkole 5,78 w roku szkolnym 2020\/2021. Zuzia jest finalistk\u0105 Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, zaj\u0119\u0142a II miejsce w konkursie o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu, III miejsce w konkursie literackim \u201e Opowiem ci o\u2026\u201d zorganizowanym przez szkolna gazetk\u0119 \u201e Nad poziomy 2.0\u201d oraz Tygodnik Ziemi Chrzanowskiej \u201e Prze\u0142om\u201d.\n\u00a0\nZgodnie z ide\u0105 darczy\u0144cy - \u201eKancelarii Maciej Szczerba z Krakowa\u201d- aby wspiera\u0107 rozw\u00f3j intelektualny i osobisty najzdolniejszych uczni\u00f3w, w tym roku nagroda rzeczowa w postaci tabletu pow\u0119drowa\u0142a w\u0142a\u015bnie do Zuzi.\n\u00a0\nUczennica zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszona przez Samorz\u0105d Uczniowski do nagrody Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Gratulacje!!!!\n"
    },
    "1010": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4200_2f6.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielkie sukcesy z wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie\n\t\t",
        "date": "2021-06-29",
        "content": "\n1. Filip Mruczek ucze\u0144 3e w roku szkolnym 2020\/2021 zosta\u0142 finalist\u0105 etapu og\u00f3lnopolskiego nast\u0119puj\u0105cych olimpiad:\u00a0IX Olimpiada Wiedzy o III RP; VI Olimpiada Wiedzy o Spo\u0142ecze\u0144stwie,\u00a0 VIII\u00a0 Olimpiada Wiedzy o Prawach Cz\u0142owieka - opiekun merytoryczny Bogus\u0142awa Mrowca\u00a0\n2. Karolina Lichota uczennica 3e w roku szkolnym 2020\/2021 zosta\u0142a finalistk\u0105 etapu og\u00f3lnopolskiego nast\u0119puj\u0105cych olimpiad:\u00a0\u00a062 Olimpiada Wiedzy o Polsce i \u015awiecie Wsp\u00f3\u0142czesnym ,\u00a0VIII\u00a0 Olimpiada Wiedzy o Prawach Cz\u0142owieka- opiekun merytoryczny Bogus\u0142awa Mrowca\n"
    },
    "1011": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koniec-roku-szkolnego-2019_2020.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2021-06-23",
        "content": "\nUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 25 czerwca 2021 r. w MOKSiR w Chrzanowie w-g nast\u0119puj\u0105cego harmonogramu:\ngodzina 9. 00 - klasy: 1b, 1c, 1d, 1e, 2esp, 2bg, 2cg, 2dg,\ngodzina 10. 30 - klasy: 1a, 1f, 2asp, 2bsp, 2csp, 2dsp, 2ag, 2eg,\nWychowawcy klas spotykaj\u0105 si\u0119 z m\u0142odzie\u017c\u0105 przed domem kultury i po zako\u0144czeniu uroczysto\u015bci m\u0142odzie\u017c pod opiek\u0105 wychowawc\u00f3w udaje si\u0119 do szko\u0142y.\nPrzypominamy\u00a0uczniom o obowi\u0105zuj\u0105cym w tym dniu stroju galowym.\nZ powa\u017caniem - Anita D\u0119bska-Tynior\n"
    },
    "1012": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20210618_111327.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTydzie\u0144 sportu w Staszicu\n\t\t",
        "date": "2021-06-22",
        "content": "\nW naszej szkole od 17 czerwca trwa Tydzie\u0144 Sportu. Odby\u0142y sie juz rywalizacje uczni\u00f3w w takich dyscyplinach sportowych jak:\nkoszyk\u00f3wka 3x3 (rywalizacja w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w) -\u00a0czwartek 17 czerwca\u00a0\np\u0142ywanie (dystans 50 m wszystkie style + sztafeta)\u00a0- pi\u0105tek 18 czerwca\u00a0\n\u00a0tenis sto\u0142owy (rywalizacja w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w) oraz pi\u0142ka no\u017cna -\u00a0poniedzia\u0142ek 21 czerwca\n\u00a0szachy (open) -\u00a0wtorek 22 czerwca.\nW \u015brod\u0119 23 czerwca zapraszamy na\u00a0miksty siatkarskie (dru\u017cyny mieszane lub dwie dziewczyny). Natomiast w czwartek 24 czerwca odbedzie si\u0119 uroczyste podsumowanie i wr\u0119czenie nagr\u00f3d.\n\u00a0\nWyniki rywalizacji dostepne na stronie\u00a0https:\/\/www.1lo.pl\/kola-zainteresowan\/mistrzostwa-szkoly.html\n"
    },
    "1013": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/og_image.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNASI STYPENDY\u015aCI \n\t\t",
        "date": "2021-06-21",
        "content": "\nMi\u0142o nam Was poinformowa\u0107, \u017ce \u00a0trzy uczennice naszej szko\u0142y\u00a0 uzyska\u0142y stypendium naukowe \"Regionalny program stypendialny dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych\", za osi\u0105gni\u0119cia w roku szkolnym 2019\/20.\nLilianna Bacia Ia\nAleksandra Szczupak Ia\nAleksandra S\u0142owik IIIa\nSerdecznie Wam gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\nStypendium jest przyznawane na okres roku szkolnego (od 1\u00a0wrze\u015bnia do 31 sierpnia) z\u00a0przeznaczeniem na realizacj\u0119 przez ucznia jego indywidualnego planu rozwoju w\u00a0obszarze\u00a0przedmiot\u00f3w przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "1014": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/collagemaker_20210618_113144465.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKlasa 2csp w Ogrodzie Botanicznym UJ w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2021-06-18",
        "content": "\nW pi\u0105tek 18 czerwca klasa 2csp pod opiek\u0105 Pani Dyrektor Bo\u017ceny Biercy uczestniczy\u0142a w wycieczce do Ogrodu Botanicznego UJ w Krakowie. Uczniowie w ramach zaj\u0119\u0107 wype\u0142niali karty pracy, poznawali ro\u015bliny lecznicze, chronione i rzadkie. Dyskutowali o przystosowaniach ro\u015blin do \u017cycia w r\u00f3\u017cnych warunkach \u015brodowiska naturalnego.\n"
    },
    "1015": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images4.jpg",
        "title": "\nRomeo i Julia - spektakl teatralny\n",
        "date": "2021-06-17",
        "content": "\n\n16 CZERWCA odby\u0142a si\u0119 premiera spektaklu \" Rome i Julia\" w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego, w kt\u00f3rym zagrali uczniowie I LO oraz s\u0142uchacze UTW w Chrzanowie.\n\n\nSpektakl mimo ogranicze\u0144 na widowni, cieszy\u0142 si\u0119 ogromnym zainteresowaniem a widzowie po d\u0142ugiej przerwie i w re\u017cimie sanitarnym na nowo mogli podziwia\u0107 kolejn\u0105 sztuk\u0119 wystawion\u0105 wsp\u00f3lnie z ILO i UTW w Chrzanowie.\nDzi\u0119kujemy za emocje i wspania\u0142\u0105 gr\u0119 aktorsk\u0105!!\n\n"
    },
    "1016": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane1_h8jt7qpc5w9rb1.jpg",
        "title": "\nOg\u00f3lnopolski program profilaktyki czerniaka\n",
        "date": "2021-06-17",
        "content": "\nJu\u017c od 10 lat g\u0142\u00f3wnym celem Tygodnia \u015awiadomo\u015bci Czerniaka jest budowanie \u015bwiadomo\u015bci na temat istoty ochrony sk\u00f3ry przed czerniakiem w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych grup Polak\u00f3w. W ramach jubileuszowej, X edycji kampanii realizowanej pod has\u0142em #Czerniak18+, Akademia Czerniaka postanowi\u0142a poruszy\u0107 wyobra\u017ani\u0119 odbiorc\u00f3w. Wraz z tegorocznymi Ambasadorami akcji, znanymi aktorami Katarzyn\u0105 Ptasi\u0144sk\u0105 i Arturem Barcisiem, przygotowa\u0142a film, w kt\u00f3rym bohaterowie w niespodziewany spos\u00f3b przenoszeni s\u0105 do nieznanej przysz\u0142o\u015bci, gdzie mog\u0105 przekona\u0107 si\u0119, jakie s\u0105 konsekwencje niestosowania si\u0119 do zasad prewencji pierwotnej lub wt\u00f3rnej, w tym przede wszystkim do ochrony przed s\u0142o\u0144cem i kontroli znamion u specjalist\u00f3w.\n\u00a0\nLink do filmu\u00a0w serwisie YouTube na kanale Akademii Czerniaka:\u00a0https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Aipg-LtoyJQ\n"
    },
    "1017": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/129371742_101010528542834_2079372005879074897_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAnatomia Psiej Duszy\n\t\t",
        "date": "2021-06-16",
        "content": "\nProjekt \u201cAnatomia Psiej Duszy\u201d zosta\u0142 zrealizowany na platformie \u201cZwolnieni z teorii\u201d. Nasz team sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 4 os\u00f3b, kt\u00f3re pr\u0119\u017cnie walczy\u0142y o spe\u0142nienie projektowych cel\u00f3w. Mimo pandemii uda\u0142o nam si\u0119 zrealizowa\u0107 znacznie wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 plan\u00f3w, zdobyli\u015bmy fundusze oraz zasoby, kt\u00f3re pozwoli\u0142y nam na rozw\u00f3j. Celem projektu by\u0142o dotarcie do jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci os\u00f3b i szerzenie wiedzy z zakresu wychowania psa. Przekazywali\u015bmy wiedz\u0119 na temat \u017ar\u00f3de\u0142 z jakich bra\u0107 psy oraz bli\u017cej zapoznali\u015bmy odbiorc\u00f3w z tematem schroniska. Naszym najwi\u0119kszym sukcesem, by\u0142o przekazanie ok. 150 kg karmy dla Krakowskiego schroniska KTOZ. Na miejscu przeprowadzili\u015bmy wywiad z jednym z pracownik\u00f3w plac\u00f3wki. Wywiad jest dost\u0119pny na naszym youtube \u201cAnatomia Psiej Duszy\u201d. W nim jak i w organizowanych przez nas spotkaniach online z ekspertami, przekazali\u015bmy ogrom wiedzy naszym beneficjentom. Dzi\u0119ki prowadzonym przez nas social mediom, ka\u017cdego dnia dostarczali\u015bmy ciekawostki jak i rady z zakresu \u017cycia oraz wychowania ps\u00f3w. Dzi\u0119ki zawi\u0105zanym wsp\u00f3\u0142prac\u0105, zorganizowali\u015bmy konkursy w kt\u00f3rych nasi beneficjenci mogli zdoby\u0107 nagrody od naszych partner\u00f3w.\n\u00a0\nKatarzyna Tokarczyk\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1018": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20210608_172526.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSUKCESY NASZYCH HISTORYK\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\nW dniach 7 - 9.06.2021 r. Jakub Dorynek z klasy 3 e i Adam Dujka z klasy 2 eg wzi\u0119li udzia\u0142 w og\u00f3lnopolskim finale Olimpiady Wiedzy Historycznej, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 na zamku w Golubiu - Dobrzyniu. Uczniowie zdobyli tytu\u0142 finalist\u00f3w. W nagrod\u0119 otrzymali mo\u017cliwo\u015b\u0107 studiowania na wybranych polskich uniwersytetach m.in. na kierunkach: prawo, administracja czy historia.\nSerdecznie gratulujemy.\n\u00a0\n"
    },
    "1019": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURS WIEDZY O PATRONIE SZKO\u0141Y STANIS\u0141AWIE STASZICU\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\n10 czerwca 2021 roku odby\u0142 si\u0119 w naszej szkole konkurs o Stanis\u0142awie Staszicu. Dla uczestnik\u00f3w konkursu \u017cycie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 patrona naszej szko\u0142y nie mia\u0142a tajemnic.\nPierwsze miejsce w konkursie zaj\u0105\u0142 Patryk Lis z klasy 2asp.\nMiejsce drugie zaj\u0119\u0142a Zuzanna Kania z klasy 2eg.\nTrzecie miejsce zaj\u0119\u0142a Amelia Kurdziel z klasy 2ag.\nWyr\u00f3\u017cnienia otrzyma\u0142y: Zofia Kozio\u0142 z klasy 1c oraz Anna Nowak z klasy 2csp.\nWszystkim uczestnikom dzi\u0119kujemy za udzia\u0142, a laureatom gratulujemy.\n\u00a0\n"
    },
    "1020": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/201349048_237186001172025_5834542088052136947_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty geograficzne\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\nPogoda w czerwcu sprzyja wyj\u015bciom w teren. W tym roku grupy rozszerzone z geografii uczestnicz\u0105 w warsztatach terenowych z hydrologii i gleboznawstwa.\n"
    },
    "1021": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4200.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces na Olimpiadzie Wiedzy o Prawach cz\u0142owieka\n\t\t",
        "date": "2021-02-04",
        "content": "\nW dniu 30.01. 2021 r. odby\u0142 si\u0119 etap okr\u0119gowy Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady wiedzy o Prawach Cz\u0142owieka. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowali: Karolina Lichota 3e i Filip Mruczek 3e. Uczniowie zostali laureatami etapu i zakwalifikowali sie do og\u00f3lnopolskiej cz\u0119\u015bci olimpiady, kt\u00f3ra odb\u0119dzie w Bia\u0142ystoku.\n\u00a0\nGratulujemy sukcesu Karolinie i Filipowi oraz ich opiekunowi pani Bogus\u0142awie Mrowcy.\n"
    },
    "1022": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/149730241_3737048623047835_5474266199613739227_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKOLEJNY WIELKI SUKCES FILIPA!!!!!\n\t\t",
        "date": "2021-02-12",
        "content": "\nW dniu 06.02.2021 odby\u0142 si\u0119 w Olkuszu etap okr\u0119gowy Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady Wiedzy o III RP. Nasz\u0105 szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142 Filip Mruczek z 3e, kt\u00f3ry uzyska\u0142 najlepszy wynik spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w i tym samym zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do etapu og\u00f3lnopolskiego, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 19.06.2021 w Bia\u0142ymstoku. Gratulujemy Filipowi i jego opiekunowi - pani Bogus\u0142awie Mrowcy kolejnego sukcesu.\n"
    },
    "1023": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/dsd_adt7we0b.jpg",
        "title": "\n\t\t\tJ\u0119zyk niemiecki na najwy\u017cszym poziomie\n\t\t",
        "date": "2021-02-17",
        "content": "\nW Naszej szkole od wielu lat realizowany jest program nauki j\u0119zyka niemiackiego DSD II. W elektronicznym wydaniu gazety lokalnej prze\u0142om ukaza\u0142 si\u0119 artyku\u0142 opisuj\u0105cy nauk\u0119 tego j\u0119zyka w I LO w Chrzanowie. Zach\u0119camy do lektury.\n\u00a0\nArtyku\u0142 na stronie Prze\u0142om.pl\n\u00a0\n"
    },
    "1024": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/spotreklamowy2021.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRekrutacja 2021\/2022\n\t\t",
        "date": "2021-02-18",
        "content": "\nZapraszamy do zak\u0142adki\u00a0Rekrutacja\u00a0gdzie ka\u017cdy kandydat znajdzie potrzebne informacje. Ju\u017c dzi\u015b dostepny jest spot reklamowy, terminarz rekrutacji oraz oferta Naszego Liceum. Wkr\u00f3tce kolejne informacje dotycz\u0105ce regulaminu rekrutacji i platformy do logowania dla kandydat\u00f3w.\n\u00a0\nZapraszamy tak\u017ce do zapoznania si\u0119 z ofert\u0105 Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej, kt\u00f3rej zaj\u0119cia odbywaja si\u0119 w naszej Szkole.\n\u00a0\n\u015aled\u017acie\u00a0 Nasz\u0105 stron\u0119 1lo.pl i fanpage na Facebook.\n\u00a0\nZAPRASZAMY DO I LO W CHRZANOWIE!\n\u00a0\n"
    },
    "1025": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed21.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDla maturzyst\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2021-02-19",
        "content": "\nSpotykali\u015bmy si\u0119 dot\u0105d na Salonie Maturzyst\u00f3w, a tak\u017ce w Pa\u0142acu Kultury w Warszawie na Mi\u0119dzynarodowym Salonie Edukacyjnym. Teraz, w czasie pandemii, zmienili\u015bmy formu\u0142\u0119 na spotkania wirtualne podzielone dodatkowo na dni wed\u0142ug podstawowych zainteresowa\u0144 maturzyst\u00f3w przysz\u0142ymi studiami. Podj\u0119li\u015bmy te\u017c kolejn\u0105 wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119: wydarzenia salonowe zorganizujemy w soboty marcowe, tak, aby nie odbiera\u0107 czasu niezb\u0119dnego na zdalne lekcje i konsultacje w procesie przygotowania do egzamin\u00f3w maturalnych.\nZapraszamy na spotkania online:\n\n6 marca\u00a0- z kandydatami na studia humanistyczne, spo\u0142eczne i ekonomiczne\n13 marca\u00a0- z osobami planuj\u0105cymi studia politechniczne i \u015bcis\u0142e oraz rolnicze\n20 marca\u00a0- z tymi, kt\u00f3rym marz\u0105 si\u0119 studia na kierunkach medycznych\n\nJeste\u015bmy przekonani, \u017ce te\u00a0sobotnie godziny\u00a0(od 10.00 do 15.00)\u00a0b\u0119d\u0105 czasem kompetentnych inspiracji do dokonania wyboru kierunku studi\u00f3w i uczelni, pozwol\u0105 zrozumie\u0107 sens i wszelkie konsekwencje (tak\u017ce zatrudnieniowe) dokonywanych wybor\u00f3w, pozwol\u0105 -\u00a0w jednym miejscu i czasie\u00a0- zdoby\u0107 informacje od uczelni na temat oferowanych przez nie studi\u00f3w. Poka\u017cemy r\u00f3wnie\u017c, z perspektywy os\u00f3b ju\u017c studiuj\u0105cych, jak realizowane s\u0105 zaj\u0119cia na uczelni w czasie pandemii.\n\u00a0\n"
    },
    "1026": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/plakatnadpoziomy_kdia.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy konkurs literacki na opowiadanie \"Opowiem Ci o ....\"\n\t\t",
        "date": "2021-02-24",
        "content": "\nRedakcja gazetki szkolnej \"Nad Poziomy 2.0\" w I LO w Chrzanowie oraz Tygodnik Ziemi Chrzanowskiej \"Prze\u0142om\" zapraszaj\u0105 do udzia\u0142u w powiatowym konkursie literackim \"Opowiem Ci o...\".\n\u00a0\nChwytajcie za pi\u00f3ra lub klawiatury, piszcie opowiadanie na dowolny temat (do 4 stron A4), a nastepnie przesy\u0142ajcie na e-meil : promocja@przelom.pl.\n\u00a0\nNa prace czekamy do\u00a09 kwietnia 2021 r.\n\u00a0\nSzczeg\u00f3\u0142y w\u00a0regulaminie oraz na\u00a0facebooku \"Nad Poziomy 2.0 - Gazetka I LO\".\n\u00a0\nWyniki konkursu zostan\u0105 og\u0142oszone 28 kwietnia.\n\u00a0\nPrzewidziane atrakcyjne nagrody!\n"
    },
    "1027": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/karolinalichota.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGratulacje dla Karoliny Lichoty!! \n\t\t",
        "date": "2021-02-25",
        "content": "\n20.02.2021 mia\u0142a miejsce ustna cz\u0119\u015b\u0107 Olimpiady Wiedzy o Polsce i \u015awiecie Wsp\u00f3\u0142czesnym. Wyj\u0105tkowo w tym roku szkolnym z powodu pandemii zmieniona zosta\u0142a formu\u0142a olimpiady. Uczniowie musieli napisa\u0107 prac\u0119 na wybrany temat z podanych przez organizatora. Po zakwalifikowaniu ich przez komisj\u0119 szkoln\u0105 do etapu okr\u0119gowego kolejny raz pisali prac\u0119 pisemn\u0105 a nast\u0119pnie odpowiadali online na pytania komisji okr\u0119gowej Olimpiady w Krakowie. Uczennica naszej szko\u0142y, Karolina Lichota z 3e, zosta\u0142a zakwalifikowana do etapu og\u00f3lnopolskiego Olimpiady Wiedzy o Polsce i \u015awiecie Wsp\u00f3\u0142czesnym, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie. Gratulujemy Karolinie sukcesu oraz jej opiekunowi pani Bogus\u0142awie Mrowcy.\n"
    },
    "1028": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/espaniol_wmnor5bcz3fd1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tHiszpa\u0144ski on - line\n\t\t",
        "date": "2021-02-25",
        "content": "\nPomimo trwaj\u0105cej pandemii nadal rozwijamy nasz\u0105 hiszpa\u0144sk\u0105 pasj\u0119.\n\u00a0\n\u00a0\nSpotykamy si\u0119 (on line) w pi\u0105tki w 2 grupach i ... hablamos espa\u00f1ol (m\u00f3wimy po hiszpa\u0144sku), rado\u015bnie i tw\u00f3rczo sp\u0119dzaj\u0105c ze sob\u0105 czas.\n"
    },
    "1029": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/127000-e1444067466222.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eNa pograniczu biologii, chemii i fizyki\u201d - cykl spotka\u0144\n\t\t",
        "date": "2021-02-26",
        "content": "\nKrakowskie M\u0142odzie\u017cowe Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Nauk i Sztuk zaprasza na cykl spotka\u0144\u00a0\u201eNa pograniczu biologii, chemii i fizyki\u201d\u00a0organizowany wsp\u00f3lnie z Wydzia\u0142em Biochemii, Biofizyki i Biotechnologii UJ.\nW tym roku, wyj\u0105tkowo, spotkania z wyk\u0142adowcami nie odb\u0119d\u0105 si\u0119 na III Kampusie UJ, ale w Internecie, na kanale YouTube WBBiB dla szk\u00f3\u0142.\n\u00a0\nTransmisja wyk\u0142ad\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w dwa kolejne wtorki marca, o godzinie 17.30.\u00a0\nWystarczy w okre\u015blonym czasie w\u0142\u0105czy\u0107 komputer lub tablet lub telefon kom\u00f3rkowy i uruchomi\u0107 film, kt\u00f3ry zostanie udost\u0119pniony\u00a0na kanale\u00a0WBBiB dla szk\u00f3\u0142.\u00a0\n\u00a0\nProgram:\u00a0\n9 marca 2021 r. (wtorek), \u00a0godz. 17.30\nprof. dr hab. Jerzy Dobrucki (Zak\u0142ad Biofizyki Kom\u00f3rki\u00a0WBBiB UJ)\nMikroskopia optyczna \u2013 podr\u00f3\u017c od kom\u00f3rek do pojedynczych cz\u0105steczek\nYouTube, dost\u0119p przez 1,5 godziny (do 19.00)\n\u00a0\n16 marca 2021 r. (wtorek), \u00a0godz. 17.30\nprof. dr hab. prof. dr hab. Joanna Cichy (Zak\u0142ad Immunologii\u00a0WBBiB UJ)\nSk\u00f3ra, bakterie i uk\u0142ad immunologiczny\nYouTube, dost\u0119p przez 1,5 godziny (do 19.00)\n\u00a0\nPoni\u017cej link dost\u0119pu do kana\u0142u YouTube\nhttps:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCydOD8p9WSOcJfzvRDQsHoA\n"
    },
    "1030": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed22.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWGGIO\u015a AGH zaprasza na GEOlekcje\n\t\t",
        "date": "2021-02-26",
        "content": "\nWGGIO\u015a AGH przygotowa\u0142 cykl spotka\u0144 dotycz\u0105cych zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzonymi na\u00a0ich Wydziale kierunkami studi\u00f3w i badaniami. Tre\u015bci wyk\u0142ad\u00f3w s\u0105 dostosowane do programu nauczania szk\u00f3\u0142 \u015brednich, tak aby by\u0142y atrakcyjne dla ucznia, a\u00a0dodatkowo poszerza\u0142y wiedz\u0119 w zakresie danego tematu.\nLekcje b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w okresie\u00a0od 10 marca do 9 czerwca, on-line, w godzinach od\u00a010:00 do 10:45. Ka\u017cda z lekcji transmitowana b\u0119dzie poprzez fejsbuka, zatem dowolna liczba uczni\u00f3w mo\u017ce wzi\u0105\u0107 w\u00a0nich udzia\u0142.\u00a0Szczeg\u00f3\u0142owe informacje (terminy i linki do spotka\u0144) w\u00a0za\u0142\u0105czniku.\u00a0\n\u00a0\nZapraszamy serdecznie!\n"
    },
    "1031": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pawelbolek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAngloj\u0119zyczny sukces naszego ucznia! \n\t\t",
        "date": "2021-03-08",
        "content": "\nPawe\u0142 Bolek z kl II esp\u00a0zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do\u00a0fina\u0142u\u00a045 Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady J\u0119zyka Angielskiego.\n\u00a0\nPawe\u0142 od dziecka pasjonuje si\u0119 j\u0119zykiem angielskim oraz kultur\u0105 i literatur\u0105 angloj\u0119zyczna.\n\u00a0\nW drodze do fina\u0142u Pawe\u0142 przeszed\u0142 trzy etapy olimpiady. Dwa testy pisemne oraz egzamin ustny prowadzony przez profesor\u00f3w wydzia\u0142u anglistyki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.\n\u00a0\nTesty obejmowa\u0142y rozleg\u0142e zagadnienia zar\u00f3wno j\u0119zykowe jak i kulturowe, literackie i historyczne Wielkiej Brytanii i Stan\u00f3w Zjednoczonych. Pawe\u0142 wykaza\u0142 si\u0119 imponuj\u0105c\u0105 wiedz\u0105 i \u015bwietn\u0105 znajomo\u015bci\u0105 j\u0119zyka plasuj\u0105c si\u0119 w czo\u0142\u00f3wce fina\u0142owej grup.\nGratulujemy i trzymamy kciuki za dalszy sukces oraz zdobycie tytu\u0142u laureata!\nOpiek\u0119 nad Paw\u0142em sprawuje p. prof. Ma\u0142gorzata M\u0119dela\n"
    },
    "1032": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/159042813_3719501678128587_8522490980944713036_o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNoc Powt\u00f3rkowa z Geografii w Instytucie Geografii i Gospodarki Przestrzennej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2021-03-10",
        "content": "\nZapraszamy Maturzyst\u00f3w na\u00a0Noc\u00a0Powt\u00f3rkow\u0105 z Geografii w Instytucie Geografii i Gospodarki Przestrzennej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego w Krakowie!\u00a0\nJest to intensywna powt\u00f3rka materia\u0142u przed egzaminami maturalnymi.\u00a0\n\u00a0\nMateria\u0142y powt\u00f3rkowe z geografii fizycznej i spo\u0142eczno-ekonomicznej\u00a0b\u0119d\u0105 dost\u0119pne online\u00a0przez ponad miesi\u0105c.\u00a0Zaczynamy 1 kwietnia, ko\u0144czymy 12 maja \u2013 tu\u017c przed matur\u0105 z geografii.\u00a0\nUdzia\u0142 jest bezp\u0142atny!\n\u00a0\nMateria\u0142y powt\u00f3rkowe obejmuj\u0105 prezentacj\u0119 z nagranym wyk\u0142adem do odtworzenia w przegl\u0105darce oraz kr\u00f3tki skrypt do pobrania z najwa\u017cniejszymi informacjami. Materia\u0142y b\u0119d\u0105 dost\u0119pne od 1 kwietnia do 12 maja 2021 r.\n\u00a0\n\u00a0Udzia\u0142 w WNPzG wymaga zarejestrowania si\u0119 na platformie zdalnego nauczania Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego \u2013 Open UJ.\u00a0Po zalogowaniu si\u0119 konieczne jest zaakceptowanie regulaminu i wyra\u017cenie zgody na przetwarzanie danych osobowych. Bez tego udzia\u0142 w WNPzG nie b\u0119dzie mo\u017cliwy.\n\u00a0\nLink do platformy Open UJ:\n\u00a0\nhttps:\/\/open.uj.edu.pl\/enrol\/index.php?id=268\nPo wej\u015bciu na stron\u0119 internetow\u0105 trzeba klikn\u0105\u0107 \u201eKontynuuj\u201d, a nast\u0119pnie \u201eUtw\u00f3rz nowe konto!\u201d Uwaga - maile z linkiem potwierdzaj\u0105cym rejestracj\u0119 mog\u0105 by\u0107 umieszczane w folderze ze spamem, zamiast w tym z mailami odebranymi.\n"
    },
    "1033": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2021srebro.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSREBRNA EUROPEJSKIEJSKA SZKO\u0141A PRAWORZ\u0104DNO\u015aCI RP 2021 r.\n\t\t",
        "date": "2021-03-10",
        "content": "\nDzi\u0119ki sukcesom w\u00a0olimpiadach spo\u0142eczno - prawnych nasza Szko\u0142a zaj\u0119\u0142a wysokie miejsce w Polsce w X Og\u00f3lnopolskim Rankingu Olimpijskim Europejskich Szk\u00f3\u0142 Praworz\u0105dno\u015bci RP 2021 roku, uzyskuj\u0105c status SREBRNEJ EUROPEJSKIEJ SZKO\u0141Y PRAWORZ\u0104DNO\u015aCI RP 2021 r.\u00a0\u00a0Uzyskanie miejsca w rankingu \u015bwiadczy, \u017ce\u00a0edukacja spo\u0142eczna, europejska, prawna, z dziedziny praw cz\u0142owieka i\/lub historyczna stoi na wysokim poziomie.\n"
    },
    "1034": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/podhal-802x1024.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2021-03-17",
        "content": "\nZ wielkim \u017calem i smutkiem zawiadamiamy o \u015bmierci Pani Profesor Anny Podhala\u0144skiej, wspania\u0142ej nauczycielki j\u0119zyka rosyjskiego oraz wychowawczyni wielu pokole\u0144 m\u0142odzie\u017cy. Pani Profesor w latach 1967 - 1994 zwi\u0105zana by\u0142a z I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie. Pani Profesor - b\u0119dzie nam Pani brakowa\u0142o.\n\u00a0Uroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek 18 marca 2021 roku o godz. 14. 30 w Ko\u015bciele Matki Bo\u017cej R\u00f3\u017ca\u0144cowej w Chrzanowie.\nDyrekcja, grono pedagogiczne, pracownicy szko\u0142y oraz wsp\u00f3lnota uczniowska I LO.\n"
    },
    "1035": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4267.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejny sukces Filipa w olimpiadzie \n\t\t",
        "date": "2021-03-18",
        "content": "\nW dniu 13.03.2021 odby\u0142 si\u0119 etap okr\u0119gowy Olimpiady Wiedzy o Spo\u0142ecze\u0144stwie w Olkuszu. Etap zosta\u0142 przeprowadzony w formie testowej. Materia\u0142 do opanowania obejmowa\u0142 zagadniena z podstawy programowej liceum z wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie dla zakresu rozszerzonego i pozaunijne regionalne ugrupowania integracyjne w Europie i na \u015bwiecie. Filip Mruczek z III e zakwalifikowa\u0142 si\u0119 do etapu og\u00f3lnopolskiego wspomnianej Olimpiady, kt\u00f3ry odbedzie si\u0119 w czerwcu 2021. Gratulujemy Filipowi kolejnego osi\u0105gni\u0119cia, to ju\u017c jego trzecia olimpiada w kt\u00f3rej we\u017amie udzia\u0142 w etapie og\u00f3lnopolskim i trzymamy za niego kciuki. Opek\u0119 nad Filipem sprawuje p. prof. Bogus\u0142awa Mrowca\n"
    },
    "1036": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zespol-downa-przyczyny-przebieg-leczenie.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzi\u015b \u015awiatowy Dzie\u0144 Os\u00f3b z Zespo\u0142em Downa\n\t\t",
        "date": "2021-03-21",
        "content": "\nDzi\u015b \u015awiatowy Dzie\u0144 Os\u00f3b z Zespo\u0142em Downa. M\u0142odzie\u017c I LO w\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 w akcj\u0119 #21daychallenge. Uczniowie klasy 2 Dsp i redakcja gazetki Nad Poziomy 2.0 przygotowa\u0142a film.\n#CONECT\u00a0 # Do\u0142\u0105cz\n\u00a0\nLink do filmu -\u00a0YouTube\n\u00a0\n\u201eDZIECKO MA PRAWO BY\u0106 SOB\u0104. MA PRAWO DO POPE\u0141NIANIA B\u0141\u0118D\u00d3W. MA PRAWO DO POSIADANIA W\u0141ASNEGO ZDANIA. MA PRAWO DO SZACUNKU.NIE MA DZIECI \u2013 S\u0104 LUDZIE.\u201d\u00a0 J.Korczak\n"
    },
    "1037": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/in.jpg",
        "title": "\n\t\t\tINFORMATOR O\u015aWIATOWY SZK\u00d3\u0141 PONADPODSTAWOWYCH 2021\/2022\n\t\t",
        "date": "2021-03-22",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z nowym Informatorem O\u015bwiatowym na rok szkolny 2021\/2022.\nZnajdziecie w nim informacje o ofercie edukacyjnej szk\u00f3\u0142 powiatu chrzanowskiego.\n\u00a0\nINFORMATOR O\u015aWIATOWY SZK\u00d3\u0141 PONADPODSTAWOWYCH 2021\/2022\n"
    },
    "1038": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/beztytuu_d7g0k1utnl.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAWANS DO FINA\u0141U KONKURSU BIOETYCZNEGO\n\t\t",
        "date": "2021-04-08",
        "content": "\nZ satysfakcj\u0105 informujemy, \u017ce \u00a0pi\u0119cioro uczni\u00f3w \u00a0naszej szko\u0142y:\nNATALIA PRYGIEL IIcg\nMONIKA KRUPA Ic\nWIKTORIA ZIOBER If\nEMILIA TOBIASZ If\nSZYMON G\u00d3J Ic\n\u00a0\nzakwalifikowa\u0142o si\u0119 do fina\u0142u Konkursu Bioetycznego, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 24 kwietnia br.\nDla zdobywcy I miejsca w konkursie nagrod\u0105 jest Diamentowy Indeks Uniwersytetu Papieskiego Jana Paw\u0142a II.\nSerdecznie Wam gratulujemy i \u017cyczymy powodzenia w finale konkursu.\n"
    },
    "1039": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20210417_132242.jpg",
        "title": "\nOlimpijski sukces!     \n",
        "date": "2021-04-20",
        "content": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Zuzanna Kania, uczennica klasy 2eg, zdoby\u0142a tytu\u0142 finalistki LI Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego. Na sw\u00f3j sukces Zuzia ci\u0119\u017cko pracowa\u0142a pod kierunkiem prof. Jolanty Skowro\u0144skiej od wrze\u015bnia, jednak by\u0142o warto! Udzia\u0142 w olimpiadzie okaza\u0142 si\u0119 nie tylko przygod\u0105 intelektualn\u0105, ale i \u00a0przyni\u00f3s\u0142 konkretne korzy\u015bci. Tytu\u0142 finalistki zwalnia Zuzi\u0119 z egzaminu maturalnego z j\u0119zyka polskiego i daje przywileje w rekrutacji na studia.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Przypomnijmy, \u017ce Olimpiada Literatury i J\u0119zyka Polskiego jest jedn\u0105 z najstarszych 18 olimpiad przedmiotowych w naszym kraju, kt\u00f3rych laureaci i finali\u015bci s\u0105 zwolnieni z egzaminu dojrza\u0142o\u015bci z danego przedmiotu.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Gratulujemy!\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n"
    },
    "1040": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pawelbolek1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAngloj\u0119zyczny sukces  ucznia I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Chrzanowie!\n\t\t",
        "date": "2021-04-21",
        "content": "\nPawe\u0142 Bolek z kl II esp\u00a0zosta\u0142 laureatem45 Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady J\u0119zyka Angielskiego! Zaszczytne miejsce w TOP 20- tce najlepszych uczni\u00f3w w Polsce to ogromny sukces dla niespe\u0142na 16-to letniego ucznia I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego\u00a0 w Chrzanowie.\nPawe\u0142 od dziecka pasjonuje si\u0119 j\u0119zykiem angielskim oraz kultur\u0105 i literatur\u0105 angloj\u0119zyczna.\nW drodze do fina\u0142u i tytu\u0142u laureata \u00a0Pawe\u0142 przeszed\u0142 pi\u0119\u0107 etap\u00f3w olimpiady. Trzy testy pisemne oraz dwa egzaminy ustne prowadzone przez profesor\u00f3w wydzia\u0142u anglistyki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego oraz profesor\u00f3w wydzia\u0142u anglistyki Uniwersytetu w Poznaniu.\nTesty obejmowa\u0142y rozleg\u0142e zagadnienia zar\u00f3wno j\u0119zykowe jak i kulturowe, geograficzne, literackie i historyczne z wiedzy o \u00a0Wielkiej Brytanii i Stanach Zjednoczonych. Pawe\u0142 wykaza\u0142 si\u0119 imponuj\u0105c\u0105, wszechstronn\u0105 wiedz\u0105 i wybitn\u0105 znajomo\u015bci\u0105 j\u0119zyka angielskiego.\nTytu\u0142 laureata zwalnia Paw\u0142a z obowi\u0105zku pisania matury z j\u0119zyka angielskiego oraz jest przepustk\u0105 na wiele kierunk\u00f3w studi\u00f3w wy\u017cszych w uniwersytetach w ca\u0142ej Polsce.\nGratulujemy tak spektakularnego sukcesu!!\nOpiek\u0119 nad Paw\u0142em sprawowa\u0142a p. prof. Ma\u0142gorzata M\u0119dela\n\u00a0\n"
    },
    "1041": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/karolinalichota_8otsq7hngkpb.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielki sukces Karoliny!\n\t\t",
        "date": "2021-04-22",
        "content": "\nKarolina Lichota, uczennica klasy III E, zosta\u0142a finalistk\u0105 62. edycji Olimpiady Wiedzy o Polsce i \u015awiecie Wsp\u00f3\u0142czesnym. W roku szkolnym 2020\/2021, z powodu pandemii olimpiada odby\u0142a si\u0119 w formie zdalnej. Na etapie centralnym uczennica odpowiada\u0142a na dwa pytania: jedno z bloku sta\u0142ego, a drugie z bloku zmiennego. Egzamin przeprowadzi\u0142a komisja, kt\u00f3ra sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z pracownik\u00f3w uczelni wy\u017cszych. Udzia\u0142 w etapie centralnym okaza\u0142 si\u0119 sukcesem. Uzyskanie tytu\u0142u finalisty zwalnia Karolin\u0119 z egzaminu maturalnego z wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie i daje wynik 100%. Dzi\u0119ki tytu\u0142owi ma r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru dowolnej uczelni, na kt\u00f3rej chce studiowa\u0107 prawo.\n\u00a0Opiek\u0119 merytoryczn\u0105 pe\u0142ni\u0142a Pani profesor Bogus\u0142awa Mrowca.\n"
    },
    "1042": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/slajd2.jpg",
        "title": "\n",
        "date": "2021-04-26",
        "content": "\nZapraszamy na zaj\u0119cia Ko\u0142a zainteresowa\u0144 z j\u0119zyka w\u0142oskiego.\n\u00a0\nZobacz jak pracujemy :\u00a0Film ko\u0142o w\u0142oskiego\n\u00a0\nStrona Ko\u0142a z j\u0119zyka w\u0142oskiego\n"
    },
    "1043": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/2020-04-09-adobestock_267444822matura-a.jpg",
        "title": "\n\t\t\tBezpieczna Matura\n\t\t",
        "date": "2021-04-26",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w klas trzecich przystepuj\u0105cych do egzaminu maturalnego do zapoznania si\u0119 z procedurami bezpiecze\u0144stwa podczas tegorocznego egzaminu.\nProcedury maturalne\n"
    },
    "1044": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/1_znf1b.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejny sukces naszych uczni\u00f3w\n\t\t",
        "date": "2021-04-26",
        "content": "\nW Og\u00f3lnopolskim Konkursie Geoplaneta Plus Pawe\u0142 Bolek z klasy 2esp zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce w Polsce. Bardzo dobry wynik uzyska\u0142a Justyna Szczepa\u0144ska z klasy 1c.\n\u00a0\nGratulacje.\n\u00a0\nOpieka merytoryczna p. prof. Barbara Wawrzyniak\n"
    },
    "1045": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/how-to-become-a-casting-director-for-your-film-header_s5o8rnmac0qpb4.jpg",
        "title": "\n\t\t\tCasting\n\t\t",
        "date": "2021-04-27",
        "content": "\nOg\u0142aszamy jubileuszowy 10. casting. Tym razem wystawiamy \u201eStar\u0105 ba\u015b\u0144\u201d na motywach powie\u015bci J\u00f3zefa Ignacego Kraszewskiego, czyli b\u0119dzie nie tylko o legendarnych pocz\u0105tkach pa\u0144stwa polskiego, obaleniu Popiela i obj\u0119ciu w\u0142adzy przez pierwszego w\u0142adc\u0119\u00a0Polan\u00a0\u2013\u00a0Siemowita Piastowica, ale te\u017c o staropolskich podaniach, Nocy Kupa\u0142y\u2026\nTradycyjnie ju\u017c autorem scenariusza i re\u017cyserem spektaklu b\u0119dzie Marcin Kobierski \u2013 aktor Teatru Bagatela w Krakowie.\nW castingu mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 tylko uczniowie I LO i seniorzy z UTW w Chrzanowie. Wystarczy nagra\u0107 kr\u00f3tki filmik, na kt\u00f3rym ka\u017cdy si\u0119 przedstawi i przeczyta fragment ksi\u0105\u017cki. Pochwalcie si\u0119 te\u017c, czy potraficie gra\u0107 na jakich\u015b instrumentach lub \u015bpiewa\u0107. Filmik trzeba przes\u0142a\u0107 na adres: liceum1@poczta.fm do 17 maja 2021 roku.\n\u00a0\nZe wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 r\u00f3l m\u0119skich, szczeg\u00f3lnie zach\u0119camy ch\u0142opc\u00f3w.\n"
    },
    "1046": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed_jei4.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOlimpiada Wiedzy Chemicznej z Wydzia\u0142em Chemii UJ\n\t\t",
        "date": "2021-04-29",
        "content": "\nWydzia\u0142 Chemii UJ w Krakowie zmieni\u0142 form\u0119 dotychczasowego Wojew\u00f3dzkiego Konkursu Wiedzy Chemicznej i po raz pierwszy odby\u0142a si\u0119 og\u00f3lnopolska Olimpiada Wiedzy Chemicznej z Wydzia\u0142em Chemii UJ. Nie zabrak\u0142o tam r\u00f3wnie\u017c naszych uczni\u00f3w. Szko\u0142\u0119 reprezentowa\u0142o dwunastu uczni\u00f3w z klas II i pi\u0119cioro z klas III.\nZ przyjemno\u015bci\u0105 informuj\u0119, \u017ce finalistami zostali:\nWeronika Niemczyk (IIIA), Jakub Dworniczuk (IICsp), Zuzanna Furtak (IICsp), Amelia Madej (IIDg), Gabriela Rembiecha (IIDg), Kamil Zawadzi\u0144ski (IIDg).\nGratulujemy!\n\u00a0\nopiekun Marzanna M\u0105sior\n\u00a0\n"
    },
    "1047": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/konkurs3maja.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSzkolny konkurs \u2013 Konstytucja 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2021-04-30",
        "content": "\nW dniu 13 maja 2021 roku o godzinie 12.oo odb\u0119dzie si \u0119 konkurs w formie on line\u00a0 na temat panowania Stanis\u0142awa Augusta Poniatowskiego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obrad Sejmu Wielkiego i postanowie\u0144 Konstytucji 3 Maja.\nObowi\u0105zuje materia\u0142 z podr\u0119cznika do rozszerzonej historii.\u00a0 Tematy o Polsce lat 1764 \u2013 1795.\n\u00a0\nKonkurs b\u0119dzie mia\u0142 charakter testu.\u00a0\nLink do zada\u0144 zostanie przes\u0142any przez Dziennk elekroniczny Librus ok. 15 minut przed rozpocz\u0119ciem rywalizacji.\n\u00a0\nOrganizatorzy: Dominik Kowalczyk, Marek \u015aliwa, Piotr Tobolski\n"
    },
    "1048": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/image0_7leujcakb0qnp.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Otwarty Staszica\n\t\t",
        "date": "2021-05-03",
        "content": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSamorz\u0105d Uczniowski wraz z Dyrekcj\u0105 oraz Gronem pedagogicznym I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie, pragnie serdecznie zaprosi\u0107 na drug\u0105 edycj\u0119 \u201eWirtualnego Dnia Otwartego Staszica\u201d.\n\u00a0\nPodczas dnia otwartego b\u0119d\u0105 mogli Pa\u0144stwo zapozna\u0107 si\u0119 z bogat\u0105 ofert\u0105 edukacyjn\u0105 szko\u0142y, porozmawia\u0107 z uczniami i nauczycielami oraz zobaczy\u0107 prezentacje, kt\u00f3re przenios\u0105 Pa\u0144stwa w centrum \u015bwiata \u201eStaszica\u201d!\n\u00a0\n 28 maja o godzinie 15:00 zostanie udost\u0119pniony link na:\n- stronie internetowej szko\u0142y: https:\/\/www.1lo.pl\/\n- stronie Facebook-owej szko\u0142y: https:\/\/www.facebook.com\/1lochrzanow\/\n- stronie Facebook-owej Samorz\u0105du: https:\/\/www.facebook.com\/su.1lo.chrzanow\/\noraz na wydarzeniu: https:\/\/fb.me\/e\/2eOIs4OWe\nUmo\u017cliwi on do\u0142\u0105czenie do serwera dnia otwartego, poprzez aplikacj\u0119 Discord.\n\u00a0\nZapraszamy!\n\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1049": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/filipbaciak.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSukces Filipa!\n\t\t",
        "date": "2021-05-11",
        "content": "\nFilip Baciak, ucze\u0144 klasy\u00a02asp\u00a0naszej szko\u0142y, uzyska\u0142 tytu\u0142\u00a0Laureata I stopnia XIV Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady\u00a0\"O Diamentowy Indeks AGH\" z fizyki\u00a0i jest to jeden z dziesi\u0119ciu najlepszych wynik\u00f3w w ca\u0142ej Polsce!\nFilip musia\u0142 przej\u015b\u0107 przez trzy stopnie konkursu i przyswoi\u0107 sobie wiedz\u0119 z fizyki obejmujac\u0105 ca\u0142\u0105 podstaw\u0119 programow\u0105 dla czteroletniego liceum.\nLaureaci olimpiady s\u0105 przyjmowani na studia w AGH z pomini\u0119ciem procedury rekrutacyjnej. Tak\u0105 nagrod\u0119 wywalczy\u0142 sobie r\u00f3wnie\u017c nasz ucze\u0144 - uzyskuj\u0105c tytu\u0142 laureata I stopnia otrzyma do wyboru indeks na ka\u017cdy kierunek studi\u00f3w w Akademii G\u00f3rniczo Hutniczej.\n\u00a0\nGratulujemy!!\n\u00a0\n"
    },
    "1050": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/10b.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSUKCES PIEWSZOKLASISTKI  WIKTORII\n\t\t",
        "date": "2021-05-14",
        "content": "\nZ przyjemno\u015bci\u0105 informujemy, \u017ce \u00a0WIKTORIA ZIOBER\u00a0 z klasy If zaj\u0119\u0142a XII miejsce w Polsce w \u00a0Konkursie Bioetycznym. Fina\u0142 Konkursu odby\u0142 si\u0119 24.04.2021\u00a0roku.\nCelem Konkursu Bioetycznego jest upowszechnianie wiedzy medycznej, biologicznej i\u00a0filozoficznej z\u00a0zakresu bioetyki oraz podniesienie kwalifikacji uczni\u00f3w w\u00a0zakresie nauk \u015bcis\u0142ych, przyrodniczych, medycznych i\u00a0filozoficznych. By\u0142a to ju\u017c III\u00a0edycja Konkursu Bioetycznego organizowanego przez Mi\u0119dzywydzia\u0142owy Instytut Bioetyki przy Uniwersytecie Papieskim Jana Paw\u0142a\u00a0II w\u00a0Krakowie oraz Poradni\u0119 Bioetyczn\u0105 przy\u00a0UPJPII. Opiekun\u00a0 P. Katarzyna Szczupak\nSerdecznie gratulujemy Wiktorii sukcesu ju\u017c w pierwszej klasie \u00a0i\u00a0\u017cyczymy powodzenia w jej dalszych planach naukowych.\n"
    },
    "1051": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/i-konstytucja-3-maja-1791-r.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozstrzygni\u0119cie konkursu o Konstytucji 3 Maja\n\t\t",
        "date": "2021-05-23",
        "content": "\nOrganizatorzy gratuluj\u0105 wszystkim uczestnikom konkursu. Wykazali si\u0119 du\u017c\u0105 wiedz\u0105 i bardzo dobrym przygotowaniem.\nZwyci\u0119\u017cczyni\u0105 konkursu zosta\u0142a\u00a0Karolina Twardowska\u00a0z klasy 2ag, kt\u00f3ra odpowiedzia\u0142a poprawnie na 22 z 25 pyta\u0144.\n\u00a0\nEx aequo 2 miejsce zaj\u0119li:\u00a0Ma\u0142gorzata Mozga\u0142a\u00a0z klasy 1f,\u00a0Adam Bro\u017cek\u00a0r\u00f3wnie\u017c z 1f oraz\u00a0Adam Dujka\u00a0z 2eg.\nJury przyzna\u0142o r\u00f3wnie\u017c dwa trzecie miejsca:\u00a0Zuzannie Kani\u00a0z 2eg oraz\u00a0Filipowi Baciakowi\u00a0z 2asp.\n\u00a0\nDyplomy i nagrody zostan\u0105 wr\u0119czone podczas uroczysto\u015bci zako\u0144czenia roku szkolnego.\nZwyci\u0119zcom jeszcze raz sk\u0142adamy gratulacje\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1052": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img-20210525-wa0001.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNagrody w konkursie literackim \" Opowiem Ci...\"  rozdane\n\t\t",
        "date": "2021-05-25",
        "content": "\n7 maja w redakcji Prze\u0142omu, odby\u0142o si\u0119 uroczyste wr\u0119czenie nagr\u00f3d w powiatowym konkursie literackim: \"Opowiem ci o...\", organizowanym przez szkoln\u0105 gazetk\u0119 \"Nad Poziomy 2.0\" oraz tygodnik Ziemi Chrzanowskiej \"Prze\u0142om\". Zuzia Kania z klasy 2fg zaj\u0119\u0142a tam 3 miejsce, a Julia Kujawska z klasy 1f otrzyma\u0142a wyr\u00f3\u017cnienie.\n\u00a0\nGratulujemy!\n"
    },
    "1053": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/collagemaker_20210526_212347279.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKolejne sukcesy uczni\u00f3w naszego liceum, tym razem w konkursie historycznym\n\t\t",
        "date": "2021-05-25",
        "content": "\nROTMISTRZ WITOLD PILECKI - BOHATER NIEZ\u0141OMNY\u00a0 \u00a0organizowanym przez\u00a0Ma\u0142opolsk\u0105\u00a0Uczelni\u0119 Pa\u0144stwow\u0105\u00a0imienia rotmistrza Witolda Pileckiego\u00a0w O\u015bwi\u0119cimiu.\n\u00a0\nW kategorii wiekowej -\u00a0liceum - technikum\u00a0 \/\u00a0PREZENTACJA MULTIMEDIALNA\n- uczennica\u00a0Lilianna BACIA\u00a0, klasa 1 A,\u00a0zaj\u0119\u0142a\u00a0II miejsce;\n\u00a0\nW kategorii wiekowej -\u00a0liceum - technikum\u00a0\u00a0\/\u00a0PRACA LITERACKA\n- uczennica\u00a0Julia KUJAWSKA, klasa\u00a01F,\u00a0zaj\u0119\u0142a\u00a0I miejsce\n- ucze\u0144\u00a0Piotr BI\u015aTA, klasa 1 A\u00a0zaj\u0105\u0142\u00a0II miejsce\n\u00a0\nLaureaci liceum\/technikum otrzymuj\u0105:\nNagroda I. stopnia: tablet, nagroda II. stopnia: smartwatch.\n\u00a0\nGRATULUJEMY\nOpiekunem merytorycznym uczestnik\u00f3w by\u0142a: p. prof. Aleksandra Marzec\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1054": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/maxresdefault_0q26n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tDzieci w wirtualnej sieci\n\t\t",
        "date": "2021-05-26",
        "content": "\nZapraszamy do zapoznania si\u0119 z materia\u0142ami dla rodzic\u00f3w \"Dzieci w wirtualnej sieci\"\n\u00a0\nBroszura - \"Dzieci w wirtualnej sieci\"\nFilm o projekcie Fundacji Edukacji Zdrowotnej i Psychoterapii \"Dzieci w wirtualnej sieci\"\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1055": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/igf_poland_promo_wydarzenie_gov_pl_pl__.jpg",
        "title": "\n\t\t\tEtyka w technologii - konferencja\n\t\t",
        "date": "2021-05-26",
        "content": "\nZapraszamy uczni\u00f3w do udzia\u0142u w konferencji \"Etyka w technologii\".\n\u00a0\nSpotkanie \u201eEthics in Technology&Internet\u201d \u2013 to jedna z inicjatyw, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w ramach przygotowa\u0144 do Szczytu Cyfrowego ONZ \u2013 IGF 2021. Organizatorami konferencji s\u0105 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. polityki m\u0142odzie\u017cowej Piotr Mazurek, Youth IGF Poland oraz Rada Dialogu z M\u0142odym Pokoleniem, we wsp\u00f3\u0142pracy z TrendHouse.org.\nWydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 online w\u00a0poniedzia\u0142ek 31 maja 2021 r. w godzinach 15:00 - 17:00.\nZach\u0119camy do rejestracji \u2013 wystarczy wype\u0142ni\u0107\u00a0formularz.\n"
    },
    "1056": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/36193_1621831431_14974900.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZ\u0142ota Wiktoria!\n\t\t",
        "date": "2021-05-27",
        "content": "\nZe z\u0142otym medalem wr\u00f3ci\u0142a\u00a0 z eliminacji Og\u00f3lnopolskiej Olimpiady M\u0142odzie\u017cy w Judo Wiktoria Ziober. Zawody odby\u0142y si\u0119 w Bochni.\nGratulujemy uczennicy klasy 1f.\n\u00a0\nInformacja pochodzi z serwisu\u00a0prze\u0142om.pl\n"
    },
    "1057": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/191005935_326282232400764_1449896446359317623_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWirtualny Dzie\u0144 Otwarty Staszica\n\t\t",
        "date": "2021-05-28",
        "content": "\nZapraszamy serdecznie do udzia\u0142u w II Wirtualnym Dniu Otwartym Staszca w aplikacji Discord.\n\u00a0\nLink do serwera -\u00a0https:\/\/discord.gg\/zU6stVnK\n"
    },
    "1058": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/antek.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKonkurs \u201eZobaczy\u0107 Matematyk\u0119\u201d - Antek Pater finalist\u0105\n\t\t",
        "date": "2021-06-01",
        "content": "\nAntoni Pater, ucze\u0144 klasy II ASP zosta\u0142 finalist\u0105 XIII edycji konkursu \u00a0\u201eZobaczy\u0107 Matematyk\u0119\u201d. \nAntek napisa\u0142 stron\u0119 internetow\u0105  \u201eCiekawostki matematyczne dla ka\u017cdego\" Konkurs \u201eZobaczy\u0107 Matematyk\u0119\u201d\nKonkurs \u201eZobaczy\u0107 Matematyk\u0119\u201d adresowany jest do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych z ca\u0142ej Polski, a jego celem jest propagowanie matematyki za pomoc\u0105: 1) szeroko dost\u0119pnych metod komputerowych, jakimi s\u0105 przegl\u0105darki internetowe i oprogramowanie niekomercyjne (wersja klasyczna konkursu), 2) prac plastycznych w dowolnej trwa\u0142ej technice plastycznej (wersja artystyczna konkursu).\nOrganizatorem konkursu jest Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza w Krakowie.\nGRATULUJEMY !!!\n\u00a0\nOpiekunem ucznia jest Iwona Ma\u0142ocha\n\u00a0\n"
    },
    "1059": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/194711226_235284654609022_4397882848791226540_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tUroczyste rozdanie dyplom\u00f3w DSD II\n\t\t",
        "date": "2021-06-02",
        "content": "\nDnia 01.06.2020r. zosta\u0142y wr\u0119czone naszym absolwentom mi\u0119dzynarodowe certfikaty j\u0119zykowe z j\u0119zyka niemieckiego DSD II na poziomie B2 i C1. Wszystkim serdecznie gratulujemy!\n"
    },
    "1060": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed_anj2.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRanking Szk\u00f3\u0142 Zwolnieni z Teorii \n\t\t",
        "date": "2021-06-10",
        "content": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nZ przyjemno\u015bci\u0105 informujemy, \u017ce\u00a0nasza szko\u0142a znalaz\u0142a si\u0119 w Rankingu Szk\u00f3\u0142 Zwolnieni z Teorii 2020\/21.\u00a0Ranking Szk\u00f3\u0142 Zwolnieni z Teorii\u00a0to forma wyr\u00f3\u017cniania szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych wyznacznikiem s\u0105 kompetencje przysz\u0142o\u015bci. To w\u0142a\u015bnie te szko\u0142y aktywnie zmieniaj\u0105 polski system edukacji na bardziej praktyczny. Ranking tworzony jest w oparciu o wyniki uczni\u00f3w w Olimpiadzie Zwolnieni z Teorii. M\u0142odzie\u017c przez ca\u0142y rok szkolny zdobywa\u0142a praktyczne kompetencje organizuj\u0105c sw\u00f3j w\u0142asny projekt spo\u0142eczny, tym samym wypracowa\u0142a szkole miejsce w rankingu.To wszystko nie zadzia\u0142oby si\u0119, gdyby nie\u00a0Beata Urba\u0144czyk. W ramach swojej dzia\u0142alno\u015bci w Grupie Nauczyciele Zwolnieni z Teorii\u00a0 przez ca\u0142\u0105 edycj\u0119 wspiera\u0142a uczni\u00f3w w realizacji projekt\u00f3w spo\u0142ecznych i rozwoju kompetencji przysz\u0142o\u015bci.Serdecznie zapraszamy na uroczyst\u0105\u00a0Gal\u0119 Rankingu Szk\u00f3\u0142, na kt\u00f3rej zostan\u0105 og\u0142oszone wyniki rankingu.\u00a0Gala odb\u0119dzie si\u0119 online ju\u017c w najbli\u017cszy wtorek, 15 czerwca 2021r. o godzinie 19:00 na facebookowej stronie Zwolnieni z Teorii,\u00a0kt\u00f3r\u0105 znajdziecie Pa\u0144stwo\u00a0klikaj\u0105c tutaj.Gal\u0119 u\u015bwietni\u0105 wyst\u0105pienia inspiruj\u0105cych go\u015bci oraz prezentacja wynik\u00f3w badania znajduj\u0105cych si\u0119 w raporcie\u00a0\u201cOdporni na lockdown. Raport o tym, co chroni\u0142o dobrostan m\u0142odzie\u017cy w trakcie pandemii\u201d.Gala Rankingu Szk\u00f3\u0142 Zwolnieni z Teorii to \u015bwi\u0119towanie sukcesu\u00a0ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci szko\u0142y i jest dla niej du\u017cym wyr\u00f3\u017cnieniem.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n"
    },
    "1061": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/sports_portal_bar_icon.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTydzie\u0144 sportu w Staszicu\n\t\t",
        "date": "2021-06-10",
        "content": "\nZapraszamy wszystkich do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Tygodniu Sportu w Staszicu.Chcemy zorganizowa\u0107 cykl Mistrzostw Szko\u0142y w kilku dyscyplinach i zrekompensowa\u0107 pasjonatom sportu szkolnego d\u0142ugi okres nauczania zdalnego.Nie b\u0119dzie w tym roku tradycyjnego Dnia Sportu i rywalizacji mi\u0119dzyklasowej, dlatego zach\u0119camy wszystkich do uczestnictwa w takiej formie rywalizacji.Zapisy w kantorku przyjmuj\u0105 nauczyciele WF.Termin zg\u0142osze\u0144 do godziny 10:10 w dniu poprzedzaj\u0105cym dan\u0105 konkurencj\u0119.System rozgrywek dostosowany b\u0119dzie do ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i wraz z planem minutowym b\u0119dzie podany do godziny 15 w dniu poprzedzaj\u0105cym zawody.Dla najlepszych dyplomy i pami\u0105tkowe koszulki. Dla wszystkich startuj\u0105cych skromne upominki.Poni\u017cej harmonogram.- czwartek 17 czerwca - koszyk\u00f3wka 3x3 (rywalizacja w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w)- pi\u0105tek 18 czerwca - p\u0142ywanie (dystans 50 m wszystkie style + sztafeta)- poniedzia\u0142ek 21 czerwca - tenis sto\u0142owy (rywalizacja w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w) oraz pi\u0142ka no\u017cna- wtorek 22 czerwca - szachy (open)- \u015broda 23 czerwca - miksty siatkarskie (dru\u017cyny mieszane lub dwie dziewczyny)ZAPRASZAMY I ZACH\u0118CAMY!!!Nauczyciele WF\n"
    },
    "1062": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/199514411_511682403362919_8686782179488934641_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tGra geograficzna - projekty edukacyjne klas drugich\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\nW tym roku klasy drugie realizowa\u0142y projekt edukacyjny \"Gra geograficzna\". Uczniowie klas drugich w bardzo ciekawy spos\u00f3b uj\u0119li zagadnienia geograficzne i przygotowali wiele ciekawych gier o tematyce zwi\u0105zanej z gospodark\u0105.\nBrawo!\n"
    },
    "1063": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/201349048_237186001172025_5834542088052136947_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWarsztaty geograficzne\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\nPogoda w czerwcu sprzyja wyj\u015bciom w teren. W tym roku grupy rozszerzone z geografii uczestnicz\u0105 w warsztatach terenowych z hydrologii i gleboznawstwa.\n"
    },
    "1064": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/unnamed1.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKONKURS WIEDZY O PATRONIE SZKO\u0141Y STANIS\u0141AWIE STASZICU\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\n10 czerwca 2021 roku odby\u0142 si\u0119 w naszej szkole konkurs o Stanis\u0142awie Staszicu. Dla uczestnik\u00f3w konkursu \u017cycie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 patrona naszej szko\u0142y nie mia\u0142a tajemnic.\nPierwsze miejsce w konkursie zaj\u0105\u0142 Patryk Lis z klasy 2asp.\nMiejsce drugie zaj\u0119\u0142a Zuzanna Kania z klasy 2eg.\nTrzecie miejsce zaj\u0119\u0142a Amelia Kurdziel z klasy 2ag.\nWyr\u00f3\u017cnienia otrzyma\u0142y: Zofia Kozio\u0142 z klasy 1c oraz Anna Nowak z klasy 2csp.\nWszystkim uczestnikom dzi\u0119kujemy za udzia\u0142, a laureatom gratulujemy.\n\u00a0\n"
    },
    "1065": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/20210608_172526.jpg",
        "title": "\n\t\t\tSUKCESY NASZYCH HISTORYK\u00d3W\n\t\t",
        "date": "2021-06-14",
        "content": "\nW dniach 7 - 9.06.2021 r. Jakub Dorynek z klasy 3 e i Adam Dujka z klasy 2 eg wzi\u0119li udzia\u0142 w og\u00f3lnopolskim finale Olimpiady Wiedzy Historycznej, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 na zamku w Golubiu - Dobrzyniu. Uczniowie zdobyli tytu\u0142 finalist\u00f3w. W nagrod\u0119 otrzymali mo\u017cliwo\u015b\u0107 studiowania na wybranych polskich uniwersytetach m.in. na kierunkach: prawo, administracja czy historia.\nSerdecznie gratulujemy.\n\u00a0\n"
    },
    "1066": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/129371742_101010528542834_2079372005879074897_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tAnatomia Psiej Duszy\n\t\t",
        "date": "2021-06-16",
        "content": "\nProjekt \u201cAnatomia Psiej Duszy\u201d zosta\u0142 zrealizowany na platformie \u201cZwolnieni z teorii\u201d. Nasz team sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 4 os\u00f3b, kt\u00f3re pr\u0119\u017cnie walczy\u0142y o spe\u0142nienie projektowych cel\u00f3w. Mimo pandemii uda\u0142o nam si\u0119 zrealizowa\u0107 znacznie wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 plan\u00f3w, zdobyli\u015bmy fundusze oraz zasoby, kt\u00f3re pozwoli\u0142y nam na rozw\u00f3j. Celem projektu by\u0142o dotarcie do jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci os\u00f3b i szerzenie wiedzy z zakresu wychowania psa. Przekazywali\u015bmy wiedz\u0119 na temat \u017ar\u00f3de\u0142 z jakich bra\u0107 psy oraz bli\u017cej zapoznali\u015bmy odbiorc\u00f3w z tematem schroniska. Naszym najwi\u0119kszym sukcesem, by\u0142o przekazanie ok. 150 kg karmy dla Krakowskiego schroniska KTOZ. Na miejscu przeprowadzili\u015bmy wywiad z jednym z pracownik\u00f3w plac\u00f3wki. Wywiad jest dost\u0119pny na naszym youtube \u201cAnatomia Psiej Duszy\u201d. W nim jak i w organizowanych przez nas spotkaniach online z ekspertami, przekazali\u015bmy ogrom wiedzy naszym beneficjentom. Dzi\u0119ki prowadzonym przez nas social mediom, ka\u017cdego dnia dostarczali\u015bmy ciekawostki jak i rady z zakresu \u017cycia oraz wychowania ps\u00f3w. Dzi\u0119ki zawi\u0105zanym wsp\u00f3\u0142prac\u0105, zorganizowali\u015bmy konkursy w kt\u00f3rych nasi beneficjenci mogli zdoby\u0107 nagrody od naszych partner\u00f3w.\n\u00a0\nKatarzyna Tokarczyk\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1067": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane1_h8jt7qpc5w9rb1.jpg",
        "title": "\nOg\u00f3lnopolski program profilaktyki czerniaka\n",
        "date": "2021-06-17",
        "content": "\nJu\u017c od 10 lat g\u0142\u00f3wnym celem Tygodnia \u015awiadomo\u015bci Czerniaka jest budowanie \u015bwiadomo\u015bci na temat istoty ochrony sk\u00f3ry przed czerniakiem w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych grup Polak\u00f3w. W ramach jubileuszowej, X edycji kampanii realizowanej pod has\u0142em #Czerniak18+, Akademia Czerniaka postanowi\u0142a poruszy\u0107 wyobra\u017ani\u0119 odbiorc\u00f3w. Wraz z tegorocznymi Ambasadorami akcji, znanymi aktorami Katarzyn\u0105 Ptasi\u0144sk\u0105 i Arturem Barcisiem, przygotowa\u0142a film, w kt\u00f3rym bohaterowie w niespodziewany spos\u00f3b przenoszeni s\u0105 do nieznanej przysz\u0142o\u015bci, gdzie mog\u0105 przekona\u0107 si\u0119, jakie s\u0105 konsekwencje niestosowania si\u0119 do zasad prewencji pierwotnej lub wt\u00f3rnej, w tym przede wszystkim do ochrony przed s\u0142o\u0144cem i kontroli znamion u specjalist\u00f3w.\n\u00a0\nLink do filmu\u00a0w serwisie YouTube na kanale Akademii Czerniaka:\u00a0https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Aipg-LtoyJQ\n"
    },
    "1068": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/images4.jpg",
        "title": "\nRomeo i Julia - spektakl teatralny\n",
        "date": "2021-06-17",
        "content": "\n\n16 CZERWCA odby\u0142a si\u0119 premiera spektaklu \" Rome i Julia\" w re\u017cyserii Marcina Kobierskiego, w kt\u00f3rym zagrali uczniowie I LO oraz s\u0142uchacze UTW w Chrzanowie.\n\n\nSpektakl mimo ogranicze\u0144 na widowni, cieszy\u0142 si\u0119 ogromnym zainteresowaniem a widzowie po d\u0142ugiej przerwie i w re\u017cimie sanitarnym na nowo mogli podziwia\u0107 kolejn\u0105 sztuk\u0119 wystawion\u0105 wsp\u00f3lnie z ILO i UTW w Chrzanowie.\nDzi\u0119kujemy za emocje i wspania\u0142\u0105 gr\u0119 aktorsk\u0105!!\n\n"
    },
    "1069": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/collagemaker_20210618_113144465.jpg",
        "title": "\n\t\t\tKlasa 2csp w Ogrodzie Botanicznym UJ w Krakowie\n\t\t",
        "date": "2021-06-18",
        "content": "\nW pi\u0105tek 18 czerwca klasa 2csp pod opiek\u0105 Pani Dyrektor Bo\u017ceny Biercy uczestniczy\u0142a w wycieczce do Ogrodu Botanicznego UJ w Krakowie. Uczniowie w ramach zaj\u0119\u0107 wype\u0142niali karty pracy, poznawali ro\u015bliny lecznicze, chronione i rzadkie. Dyskutowali o przystosowaniach ro\u015blin do \u017cycia w r\u00f3\u017cnych warunkach \u015brodowiska naturalnego.\n"
    },
    "1070": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/og_image.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNASI STYPENDY\u015aCI \n\t\t",
        "date": "2021-06-21",
        "content": "\nMi\u0142o nam Was poinformowa\u0107, \u017ce \u00a0trzy uczennice naszej szko\u0142y\u00a0 uzyska\u0142y stypendium naukowe \"Regionalny program stypendialny dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych\", za osi\u0105gni\u0119cia w roku szkolnym 2019\/20.\nLilianna Bacia Ia\nAleksandra Szczupak Ia\nAleksandra S\u0142owik IIIa\nSerdecznie Wam gratulujemy i \u017cyczymy dalszych sukces\u00f3w.\nStypendium jest przyznawane na okres roku szkolnego (od 1\u00a0wrze\u015bnia do 31 sierpnia) z\u00a0przeznaczeniem na realizacj\u0119 przez ucznia jego indywidualnego planu rozwoju w\u00a0obszarze\u00a0przedmiot\u00f3w przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci.\u00a0\u00a0\n"
    },
    "1071": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20210618_111327.jpg",
        "title": "\n\t\t\tTydzie\u0144 sportu w Staszicu\n\t\t",
        "date": "2021-06-22",
        "content": "\nW naszej szkole od 17 czerwca trwa Tydzie\u0144 Sportu. Odby\u0142y sie juz rywalizacje uczni\u00f3w w takich dyscyplinach sportowych jak:\nkoszyk\u00f3wka 3x3 (rywalizacja w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w) -\u00a0czwartek 17 czerwca\u00a0\np\u0142ywanie (dystans 50 m wszystkie style + sztafeta)\u00a0- pi\u0105tek 18 czerwca\u00a0\n\u00a0tenis sto\u0142owy (rywalizacja w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w) oraz pi\u0142ka no\u017cna -\u00a0poniedzia\u0142ek 21 czerwca\n\u00a0szachy (open) -\u00a0wtorek 22 czerwca.\nW \u015brod\u0119 23 czerwca zapraszamy na\u00a0miksty siatkarskie (dru\u017cyny mieszane lub dwie dziewczyny). Natomiast w czwartek 24 czerwca odbedzie si\u0119 uroczyste podsumowanie i wr\u0119czenie nagr\u00f3d.\n\u00a0\nWyniki rywalizacji dostepne na stronie\u00a0https:\/\/www.1lo.pl\/kola-zainteresowan\/mistrzostwa-szkoly.html\n"
    },
    "1072": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/koniec-roku-szkolnego-2019_2020.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZako\u0144czenie roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2021-06-23",
        "content": "\nUroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego odb\u0119dzie si\u0119 25 czerwca 2021 r. w MOKSiR w Chrzanowie w-g nast\u0119puj\u0105cego harmonogramu:\ngodzina 9. 00 - klasy: 1b, 1c, 1d, 1e, 2esp, 2bg, 2cg, 2dg,\ngodzina 10. 30 - klasy: 1a, 1f, 2asp, 2bsp, 2csp, 2dsp, 2ag, 2eg,\nWychowawcy klas spotykaj\u0105 si\u0119 z m\u0142odzie\u017c\u0105 przed domem kultury i po zako\u0144czeniu uroczysto\u015bci m\u0142odzie\u017c pod opiek\u0105 wychowawc\u00f3w udaje si\u0119 do szko\u0142y.\nPrzypominamy\u00a0uczniom o obowi\u0105zuj\u0105cym w tym dniu stroju galowym.\nZ powa\u017caniem - Anita D\u0119bska-Tynior\n"
    },
    "1073": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_4200_2f6.jpg",
        "title": "\n\t\t\tWielkie sukcesy z wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie\n\t\t",
        "date": "2021-06-29",
        "content": "\n1. Filip Mruczek ucze\u0144 3e w roku szkolnym 2020\/2021 zosta\u0142 finalist\u0105 etapu og\u00f3lnopolskiego nast\u0119puj\u0105cych olimpiad:\u00a0IX Olimpiada Wiedzy o III RP; VI Olimpiada Wiedzy o Spo\u0142ecze\u0144stwie,\u00a0 VIII\u00a0 Olimpiada Wiedzy o Prawach Cz\u0142owieka - opiekun merytoryczny Bogus\u0142awa Mrowca\u00a0\n2. Karolina Lichota uczennica 3e w roku szkolnym 2020\/2021 zosta\u0142a finalistk\u0105 etapu og\u00f3lnopolskiego nast\u0119puj\u0105cych olimpiad:\u00a0\u00a062 Olimpiada Wiedzy o Polsce i \u015awiecie Wsp\u00f3\u0142czesnym ,\u00a0VIII\u00a0 Olimpiada Wiedzy o Prawach Cz\u0142owieka- opiekun merytoryczny Bogus\u0142awa Mrowca\n"
    },
    "1074": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/208794032_488154885806457_7382532958592104417_n.jpg",
        "title": "\n\t\t\tZuzanna Kania najlepsz\u0105 uczennic\u0105 I LO w Chrzanowie\n\t\t",
        "date": "2021-06-29",
        "content": "\nZuzanna Kania uczennica klasy 2eg uzyska\u0142a najwy\u017csz\u0105 \u015bredni\u0105 w szkole 5,78 w roku szkolnym 2020\/2021. Zuzia jest finalistk\u0105 Olimpiady Literatury i J\u0119zyka Polskiego, zaj\u0119\u0142a II miejsce w konkursie o Patronie Szko\u0142y Stanis\u0142awie Staszicu, III miejsce w konkursie literackim \u201e Opowiem ci o\u2026\u201d zorganizowanym przez szkolna gazetk\u0119 \u201e Nad poziomy 2.0\u201d oraz Tygodnik Ziemi Chrzanowskiej \u201e Prze\u0142om\u201d.\n\u00a0\nZgodnie z ide\u0105 darczy\u0144cy - \u201eKancelarii Maciej Szczerba z Krakowa\u201d- aby wspiera\u0107 rozw\u00f3j intelektualny i osobisty najzdolniejszych uczni\u00f3w, w tym roku nagroda rzeczowa w postaci tabletu pow\u0119drowa\u0142a w\u0142a\u015bnie do Zuzi.\n\u00a0\nUczennica zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszona przez Samorz\u0105d Uczniowski do nagrody Stypendium Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Gratulacje!!!!\n"
    },
    "1075": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/img_20210805_102844.jpg",
        "title": "\n\t\t\tOstatnie miejsca w I LO\n\t\t",
        "date": "2021-08-05",
        "content": "\nREKRUTACJA DO I LO W CHRZANOWIE:\nOSTATNIE WOLNE MIEJSCA:\n* 9 wolnych miejsc na profil (matematyka\/fizyka\/angielski)\n* 1 wolne miejsce na profil (biologia\/chemia\/angielski)\n\u00a0\nZapraszamy do zapis\u00f3w w sekretariacie szko\u0142y.\n"
    },
    "1076": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/zaproszenie1920.jpg",
        "title": "\n\t\t\t101. rocznica Bitwy Warszawskiej 1920  \u015awi\u0119to Wojska Polskiego   \n\t\t",
        "date": "2021-08-06",
        "content": "\nSerdecznie zapraszamy na uroczysto\u015bci obchod\u00f3w 101. Rocznicy Bitwy Warszawskiej 1920, \u015awi\u0119to Wojska Polskiego 15 sierpnia.\n\u00a0\ngodz. 10.00 - Msza \u015bw. w ko\u015bciele pw. \u015aw. Miko\u0142aja w Chrzanowie w intencji poleg\u0142ych w wojnie polsko-bolszewickiej 1920\n\u00a0\ngodz. 11.15 - uroczysto\u015bci pod tablic\u0105 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 walki o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 narodu polskiego\n\u00a0\ngodz. 11.45 - przemarsz ulicami miasta na cmentarz parafialny\n\u00a0\nPIKNIK U\u0141A\u0143SKI\n\u00a0\ngodz. 12.30 - pokazy kawaleryjskie, obozowisko oraz prezentacje r\u00f3\u017cnych grup uczestnicz\u0105cych w uroczysto\u015bci.\n\u00a0\nTeren zielony przy ul. Partyzant\u00f3w\n\u00a0\n\u00a0\n"
    },
    "1077": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/239969159_213839240707722_5677122739744599695_n.jpg",
        "title": "\nPiknik U\u0142a\u0144ski \n",
        "date": "2021-08-16",
        "content": "\nUczniowie I LO im. Stanis\u0142awa Staszica uczestniczyli w obchodach\u00a0101. Rocznicy Bitwy Warszawskiej 1920, \u015awi\u0119cie Wojska Polskiego 15 sierpnia.\n\u00a0\nZapraszamy do obejrzenia fotorelacji\n"
    },
    "1078": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/witaj_szko__o.jpg",
        "title": "\n\t\t\tRozpocz\u0119cie roku szkolnego\n\t\t",
        "date": "2021-08-25",
        "content": "\nUroczyste rozpocz\u0119cie roku szkolnego 2021\/2022 odb\u0119dzie si\u0119 na boisku szkolnym w nast\u0119puj\u0105cych godzinach:\nKlasy pierwsze godzina 8:30\nKlasy drugie godzina 10:00\nKlasy trzecie po szkole podstawowej godzina 11:00\nKlasy trzecie po gimnazjum godzina 12:00\n\u00a0\nKiermasz podr\u0119cznik\u00f3w u\u017cywanych odb\u0119dzie si\u0119 3 wrze\u015bnia od godziny 9:00 na podw\u00f3rku szkolnym za bibliotek\u0105, w razie deszczu na niebieskim dywanie.\n"
    },
    "1079": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/narodoweczytanie2021_plakat.jpg",
        "title": "\n\t\t\tNarodowe czytanie 2021\n\t\t",
        "date": "2021-08-27",
        "content": "\nZapraszamy na Narodowe Czytanie z udzia\u0142em uczni\u00f3w I LO\n\u00a0\n4 wrze\u015bnia 10:30 - 13:00 na Rynku w Chrzanowie\n"
    },
    "1080": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/241370631_364720485129988_6541052992409669640_n.jpg",
        "title": "\nStara Ba\u015b\u0144 - nowy spektakl teatralny ju\u017c wkr\u00f3tce\n",
        "date": "2021-09-03",
        "content": "\nTrwaj\u0105 przygotowania do wystawienia sztuki teatralnej \"Stara ba\u015b\u0144\"\u00a0 w wykonaniu uczni\u00f3w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Chrzanowie i senior\u00f3w z Uniwersytetu Trzeciego Wieku w Chrzanowie. Re\u017cyserem spektaklu\u00a0 jest Marcin Kobierski, aktor Teatru Bagatela. Premiera zaplanowana jest na 12 pa\u017adziernika 2021 roku.\n\u00a0\nProjekt \"Kiedy s\u0142o\u0144ce by\u0142o bogiem\" uzyska\u0142 dofinansowanie z Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.\n"
    },
    "1081": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/pobrane3.jpg",
        "title": "\n\t\t\tPowiatowy Konkurs Ekologiczny\n\t\t",
        "date": "2021-09-08",
        "content": "\nZapraszamy do udzia\u0142u w Powiatowym Konkursie Ekologicznym.\n\u00a0\nZg\u0142oszenia szk\u00f3\u0142 do 16 wrze\u015bnia 2021r.\n\u00a0\nZawody 23 wrze\u015bnia 2021r.\u00a0\n\u00a0\nRegulamin\n"
    },
    "1082": {
        "image": "https:\/\/www.1lo.pl\/files\/news\/chmura_95.jpg",
        "title": "\n\t\t\t\u201eChrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej \u2013 VI edycja\u201d\n\t\t",
        "date": "2021-09-15",
        "content": "\n\u00a0\nDnia\u00a0 1 wrze\u015bnia 2021 roku rusza kolejna edycja projektu w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej.\n\u00a0\nW bie\u017c\u0105cym roku szkolnym realizujemy zaj\u0119cia w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych:\n- zaj\u0119cia on-line: biologia, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, fizyka, informatyka\n- zaj\u0119cia k\u00f3\u0142 naukowych: biologia,przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, fizyka, informatyka\ndla m\u0142odzie\u017cy z klas 1 i 2 liceum\n\u00a0\nRekrutacja do projektu prowadzona jest w dniach od 2 wrze\u015bnia 2021 roku do 17 wrze\u015bnia 2021 roku.\nZach\u0119camy wszystkich do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach i prosimy o zapoznanie si\u0119 z Regulaminem rekrutacji i uczestnictwa w projekcie.\nFormularz rekrutacyjny dost\u0119pny jest w sekretariacie szko\u0142y, biurze projektu, na stronie internetowej szko\u0142y. Wype\u0142niony dokument (podpisany przez kandydata i rodzica) nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107\u00a0\u00a0w nieprzekraczalnym terminie do 17.09.2021 roku u nauczyciela przedmiotowego, w sekretariacie szko\u0142ylub biurze projektu.\n\u00a0\nW razie pyta\u0144 zapraszamy do biura projektu (pok\u00f3j za sekretariatem), lub prosimy o kontakt \u00a0z nauczycielami prowadz\u0105cymi zaj\u0119cia w projekcie.\n"
    }
}